有個靚女住入我幢hall，我哋瘋狂做愛。//《愛與愛的距離》

何文曜第一次見到許雅君的側面時，已經覺得她很漂亮；那時，他們在宿舍的地下大堂，一同等𨋢上樓。

她的行裝不多，只背了一個背囊，另外手抽一個米白色的環保袋；牛仔及膝裙之下是一雙無法遮掩的修長雙腿，櫻花色的T-shirt將胸部包圍，胸與腰的比例無法挑剔。

她轉過頭來，對他輕輕點頭——

及胸的長髮被灑脫地撇到後面去，斜陰很薄，映得她很既柔美又清爽；幾乎沒有毛孔的皮膚，白得發亮；眼珠很大，在乾淨而無紅絲的眼白裏互相襯托，眼神清澈；即使隔着粉紅色的口罩，也看得出她的鼻和嘴必然美麗。

好靚，好清純。

一個月後，他知道，不止口罩，她也真是粉紅色的，映得她的雪膚更和暖。

某夜，宿舍房間。何文曜隔着衣衫解開了許雅君的胸圍，取出，他用征服的眼神吻上她的唇，舌頭在唇齒之間遊走、吸啜。手並沒有停止揉捏她的胸部，他伸手摸她的乳頭，從輕輕一碰，到像扭蓋一樣扭捏，她輕輕地呻吟一聲。

他往下探索，順着她的大腿，尋覓更深的幽香。

她的眼神，竟然帶點害羞，而且充滿情意。

*
Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

新post未睇留個名先樓主終於出故

小書迷lmlm~ 甜故？

留名

一、毋花毋果

「Hi，我叫阿曜，冇見過你嘅？」

𨋢到了G/F，何文曜想，很快就要與她分別了，至少要跟她講上一句話；其實他們沒有見過，是不出奇的，這是新學年的開始，宿生自然會大換血，他只想找個理由搭訕。

「哦、哦，」她有些愕然地回過神來：「我叫許雅君，叫我雅君就可以啦。我今年Year1，第一次住。」

雅君。

雅君按下「5」，她比他住高一層。

何文曜忍不住睄向她的腳，不肥不柴，卻又筆直得很，而且白白滑滑。男人見到靚女，很自然就會幻想和她發生些什麼；這是生物學的偉大之處，告訴我們，男人不是鹹濕，只是天性使然。

空氣沒有再郁動，他們沉默，他已想不到有什麼可講，難道告訴她：「你好正。」

雅君卻不斷偷瞄他。

直至到達四樓，𨋢一打開，Zita就站在何文曜面前。

Zita揮手，笑容一如既往地燦爛：「Hi，我等咗你好耐啦。」

「你點入嚟？」何文曜問。疫情之下，連訪客都不准內進；而且，她竟然在男層站着，也不怕其他同學、宿舍工友看見。

「Kay朝早帶我入嚟嘅，我想見你吖嘛。」那應該很早才能避過保安的監察。

何文曜冷冷地看着Zita，提醒自己，不要心軟。

「我唔想見你。」

此時，他才發現雅君一直替他按住開門掣：「Sorry……唔該你。」他踏出𨋢門：「拜拜。」

他的心思落在眼前的Zita之上，將剛才對雅君的邪念暫時忘卻。

「你都唔想咁多人見到有女仔入男層㗎，係咪？快啲帶我入房啦。」Zita拉了拉他的衣角，他也怕別人看見，過分張揚，就帶她入房。

門關得很慢，半晌，何文曜問：「我唔會同你一齊返。」

Zita還是很瘦，手腳纖幼，顯得頭和胸部都頗大；黑色雪紡連身短裙下，若隱若現地看見她在穿黑色喱絲胸圍，裙擺柔弱地飄在空中。

「我知你仲鍾意我㗎，唔好同我分手啦。」Zita擺出楚楚可憐的表情。

「哈，」他沒有歡喜地笑了一下，她說得對，他是喜歡她：「我哋分手嘅原因，你自己最清楚，係你逼我㗎……」

「唔好咁㗎！」Zita上前擁抱他，手扣得緊緊的，抬頭吻了他。

他好不容易抑壓回吻的衝動，推開她，再將頭別過；但她跪下，瞬時脫了他的短褲，從下而上地盯着他，用手抓了抓他的陰囊。

他也似乎沒有意欲避開。

「你仲鍾意我。」Zita自信地笑，利落地脫下他的內褲，一手套弄他的陰莖，迎頭含住他的陰囊。

何文曜感受到她在用舌尖於蛋蛋上寫字——這是她以前和他說的，寫上「I love you」、「Winson」、「曜」，這樣，感覺就不會太單調。一陣酥麻從下體傳來，她的手從未停止郁動，此際又吐了些口水，在龜頭上拉了絲，再用誘惑的眼神望住他。

一下一下地打飛機，手腕持續轉動。

熟悉的感覺，又回來了。可是，這一種親密，豈是他的專利。

「你而家係人哋女朋友啦喎，唔好咁做。」

何文曜口頭上說不好，但是，他沒有道德上的愧疚，只循例講一講；亦並無任何阻止她之意，因為她說得對——他很喜歡她；

喜歡到，就算他們之前拍拖、她送了一頂綠帽給他，他仍然喜歡她……

他不想承認這個事實。

但是，他的心也像鄙視他一樣，仍會對Zita的一舉一動發熱。

Zita的手指在冠狀溝停留，伸出舌頭，打圈式地舔，不放過青筋。然後，含住龜頭。

其實他們只分手一個月，這一個月裏面，何文曜每日都過得很痛苦；不是不能活的，只是，對所有事都沒有興奮的感覺，世界的生趣全部枯萎。他知道這一切，都是因為她。

分手是他說的，但並不是他出於本意地分手；沒有辦法，如果不分，是想怎樣？

Zita的頭來回上下擺動，口腔大力吸啜，像是要抽乾他一樣，用真空技術包裝他的肉腸；同樣的，他也失去所謂的自由意志。他百感交集地看着眼前為他服務的Zita，她還與他對上目光，媚眼流露光芒，像是說：「好好味。」

她這樣的好技術，在他們戀愛的時候，同樣贈予另一個男人。

屌你老母——你老母唔一定係臭閪，你先係。

「唔係好鍾意條仔咩？你而家喺度做緊咩？」

早前何文曜發現Zita出軌。她去了沖涼，將電話放在飯桌，他無意看見她的電話屏幕上彈出「Bae<3」，但聯絡人的姓名，顯然是男人。他解鎖，按進他們的對話，都是很情慾的交往，還有圖片。

哇，你又會咁唔小心嘅。

他呆住五秒，想起連登仔說的「中出即飛」——下一秒又想拍下證據，手騰腳震地拍攝對話紀錄。

「奶緊你袋底。」Zita回應，手指又在龜頭的中心邊按邊打圈。

曾經他覺得她只是外向一點，喜歡識新朋友，活潑好動，誰會不喜歡她？怎知，她還喜歡上別人的床，那麼多個時日中他緊緊捉實的腰肢，早就被別人射上了精液，濃稠地化不開，陰腥未曾散去，反而輕鬆地流躺、腐蝕他的心。

何文曜沒有忘記，發現她出軌的那一天，他整個人的皮膚都在發麻，處於心跳加速和手震的狀態；一時有種錯覺，出軌的人、心虛的人，是他。

「你好淫。」他說，身下的Zita繼續含撚，並且越來越快，越快越用力，還吸得緊緊的，手仍沒有停止撥弄陰囊。

當時，他並沒有中出即飛——他不是不想，而是沒有那種能耐。

洗澡完的她濕着頭出來，本來，他還打算裝作若無其事，可是連他自己都感受到嘴角像被冷藏，倉涼的心沒法解凍他的悲傷；她當然留意到他的僵硬，前來問他：

「做咩啊你？咁樣嘅？」

他被她一問，眼睛瞬間通紅。她自然發現異樣。

中出即飛嗎？當時，連做愛的心都沒有，他無法首先平靜；倒是她異常冷靜，解釋並不是真心喜歡那個男人，只是貪玩而已——冷靜得，襯托他的激動很誇張。他哭笑不得。

然後，何文曜說分手。

此刻，他閉眼享受Zita的口技，感覺自己差不多高潮，努力令語調平穩：「點解嗰刻又唔挽留我？而家先嚟搵返我，做咩？」如果當時，她真的誠心道歉，可能他就會心軟，繼續留在她身邊。

可是她沒有，只是無辜的眨眨眼，咬了咬下唇，望着他走。

那他更不能在那刻說「唔緊要」了，很柒的。自尊呢，那樽鹽不要輕易打碎。

Zita沒有回答，只專心地用脷在龜頭打圈，唇則包住棍身，來回吸啜，像是不懂疲累。

何文曜射精了，全數噴射在她的口中；她一如既往地吞下，口腔未曾離開他的陰莖，趁他高潮未過，繼續吸啜龜頭中心，像是要榨取其中精華，又不時用舌尖來回細緻地舔，每一下都教他敏感得集中五官。

Zita確實令他的身體好撚爽。

你為什麼出軌呢？何文曜心想，你令我的心太挫敗了。

高潮完全褪去，鎮靜之時，他知道自己的心一直向着她，但他也知道不可以再繼續。

不是手握住他的陰莖，就能成為他的命根。

我愛你，但我不能原諒你。

好快手！

情多於甜！

Hello

鍾意最尾個句

鍾意嘅話可以畀個正皮、follow我嘅MeWe同Instagram
放心，呢個故唔會係標題黨
Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

lm
終於有新故

新post留名

lm

樓豬會唔會搵埋啲女角嘅示意圖出嚟

Hi樓主又新故

樓主點解想寫甜故嘅

希望大家可以幫手提供靚女圖

LM

hi!!

啲甜係有意思的
希望啲甜可以表達到呢個故嘅諗法

要求樓豬自貼

終於等到樓主出文

推下

菁菁又嘗試新風格
不過我最鍾意都係相愛十年個故
次次睇都喊

留名，樓主好耐冇見

會破壞晒啲角色，我同筆下啲靚女差幾次整容之旅

Hi！

感謝

唔信 pm嚟睇下

多謝我都係最鍾意相愛十年

㩒慣咗不推文

Hello!!long time no c

我仲等緊本書
原來寄船真係要等好耐

Hi樓豬
女朋友見到你係本書寫嗰啲字好感動～

郵寄嘅叔叔同我講要三個月

長長久久！

Hi樓主！家姐話幫我追女仔開始睇你！加油！

Hello!!!

Hello希望你都會鍾意呢個故

係隔離post見到你 諗緊幾時到你出
結果隔一晚就有

有新文lmlm

終於等到新故~
未睇都正皮先

點解我以前喺宿識唔到女

Lm

Lm!!!!!

Hello 樓豬
好耐無見了

樓主好靚女

聽過有啲係出面識落，然後喺hall發展感情

Hello~~

留咗名正皮咗先

留名，想問下相愛十年係唔係仲可以喺penana買

期待

-2019 年秋，武漢病毒實驗室 (WIV) 有職員染病，病徵描述與其後12月爆發的肺炎疫情相近
-2003 年沙士疫情後，武漢病毒實驗室 (WIV) 成為了世界知名的冠狀病毒研究中心
-至少從 2016 年起，武漢病毒實驗室 (WIV) 開始對RaTG13蝙蝠冠狀病毒進行實驗，此病毒與 Covid-19 96.2% 相近

美國國務院官方調查：

乳陰！

可以！都可以inbox我，手頭上仲有

我愛你，但我不能原諒你。

「新男朋友，對我冇咁好。」Zita喝了一啖水，作漱口狀，再吐進何文曜房內的垃圾桶裏。

她又說：「我掛住你。」

她眼中卻無任何懊悔的神色，大概只是想念他的好吧，一如既往，是否？

何文曜在聖人mode之中，情感並未凌駕理智，他知道自己想要一個怎樣的「愛人」，而非性伴侶。

「唔好咁啦。」他拒絕了她的思念，事關如果接受，他的感情和信任就變得極度廉價，他的真心可不如精液一樣容易吐出。

他再決絕地解釋一輪，說總之無論如何都不會和她再有苟且。一瞬之間，她在他心中的印象只得剛才的熱絡，舊時的美好，可能要在後來的晚上才能記起。

深夜，何文曜送Zita走，送𨋢，又遇見雅君。

雅君首先說話：「Hi……你哋一齊走啊？」

Zita自來熟：「係啊。」

何文曜否認：「唔係，我送佢走咋。你呢，咁夜出街？」

「唔係，我去洗衫咋。」雅君說。

「哦，好。」他點點頭，繼續留在𨋢裏。

何文曜送走Zita，她用了一個很複雜的眼神看着他，當中有點不捨，卻又有點不滿。

很兒戲，以為她大費周章走過來，他們會有一翻激烈的談判，然後很戲劇化的要生要死，再不濟也會是互訴最後一次濃情蜜意；怎知其實什麼都沒有，平靜地判了大家生死，便再沒有後來。

何文曜那麼愛眼前的女人，還是無法再允許自己留在她身邊。

說是不夠愛嗎？但，絕對不是，不是什麼都能用愛去克服的，只有他一個人專一，有何意義。病態的愛戀可能吸引，但落在現實生活中，他只想深深被愛。

何文曜經過洗衣房，看到雅君在裏面，低頭㩒電話。

「咦，你喺度做緊咩？」他問。照理，她應早已將衣物放進去，然後離開。

她抬頭，似乎有點驚喜，笑着對他說：「冇，啱啱一度抌衫入去，一路玩電話，未回神行出嚟。」

「呢度好唔通風喎，咁焗，唔好留喺度啦。」他說。

「係呢——」她叫住他：「你對我有冇印象？」

何文曜呆了一呆，如果見過雅君這種美女，不可能沒有印象；他盡力在腦中搜刮所有有關她的資料，卻一無所獲。

她見他沒有反應，就知道答案；中學時，她比他低兩個年級，其實他不認識她也很正常。

「我係你中學師妹，細你兩級嘅。」她仍失落難掩。

「你讀XX中學？」他驚訝，不明白自己為什麼好像沒有見過她：「冇理由㗎，竟然冇印象。」

「細兩年，唔出奇嘅。而且而家打扮多咗，樣都唔同咗。」

雅君以前上學時，戴着大大的圓圈眼鏡，又將馬尾綁得一絲不苟；自然和現在的隨性大不相同。現在脫下近視眼鏡的她，兩眼回復神彩，身材也不再被平庸而一式一樣的校服掩蓋。

剛才，雅君在與何文曜相認前，問了中學同學兼好友青青的意見：

「我撞返佢！佢同我住同一幢Hall！」

「咁橋……世界真係細，咁都畀你見返佢。」

「而且！佢Instagram delete晒同女朋友嘅相啦，可能分咗手，啱啱我都聽到佢哋嘅對話，關係好似唔多好咁。」雅君持續留意何文曜。

「咁……你鍾意佢都係中學嘅事啦，你既然話大學就要有新生活嘅話，同佢做個朋友都好嘅。唔錯吖，都幾有緣。」

「但係，」雅君猶豫：「我仲鍾意佢。」

她未放下他，幾年的暗戀，一聲不吭，難免意難平。

青青歎氣：「你啲情意結真係呢——明明何文曜好普通，點解你記掛咁耐？」

雅君急忙地問：「哎呀哎呀，咁我同唔同佢認返好呢？」

「可以嘅，但你要好好保護自己，唔好醉酒咁搵佢。」青青有點擔心，雖然雅君純情，但同時固執得很，不知她會因為喜歡他、而願意付出什麼。

「咁男人鍾意啲咩啊？」雅君話風一轉。

「Err……好似你咁嘅靚女囉！完美女神！」青青鳩噏，男人並非她能了解的生物；但雅君貌美確是事實。

「認真啲啦！」雅君不滿。

「留心佢講過嘅嘢，睇多啲佢冇畀人留意嘅地方，讚吓佢，搵吓共同話題，笑多啲……網上係咁講嘅，應該都有用㗎啦，好人性化嘅嘢嚟。」青青隱藏了另外網上看到的什麼「跪喺地下含」、「開房扑嘢」、「大大聲講屌我」。

「OKOK。」雅君仔細思考。

所以，她鼓足勇氣和何文曜相認。

「你竟然係我師妹，世界真係細。」何文曜驚奇。

好老土——是不是？這是沒有新意的日常。

之後，他們聊起老師，達成了誰教得最差的共識；他也感嘆在他離校之後，學校竟然翻新了一次；意外投契的他們，一傾傾了很久。

雅君的內心很高興，她覺得何文曜並不抗拒她。

何文曜當然不抗拒她。當他看見身穿短褲的她，坐在床上曲起腳、大腿內側也露了出來時，目光早已移不開她。

即使，這一種留心，只來自肉慾。

留個名支持

青青 仲唔係樓豬本人？
自貼未

他們繼續聊起舊時，雅君提起自己為何認出他。

雅君中學的時候，不是一個起眼的女生，她文靜，成績長期留在中游，不好不壞就不會受人關注，不多參與校內知名的團體。沉默卻細心的她，每日都靜靜地觀察身邊的人、事。

她和大她兩年的何文曜，屬於同一個社，參加各類的社活動，她總是碰巧能看見他的身影。

運動會上，雅君報了名做長跑項目的Helper，看見運動細胞不太發達的何文曜，拼死拼活跑完3000米；第三個圈時，他的臉容已經扭曲，卻沒有停下步伐，依然向前。最後，他拿到第三名，因為，這個項目只有三人參加——長跑的折磨之於他，都在捧盃後消散。

她將一切看在眼內，不自覺地笑。

一次，社際問答比賽的觀眾環節，何文曜被人抽了上台，站在台上的他仍然，臉懵然；公佈題目，要他解出一道七巧板的難題，雖然他焦頭爛額，在台上踏着不安的步伐，手時常停頓，但他不似其他被抽中的同學般完全放棄，反而見步行步地交上答卷。

最後因為他磨出來的答案更多，所以為社加了二十分。坐在司儀台後計時的雅君，一直看着他的表情變化。

總之，她對他有好感，然後，喜歡了他。

以上的原因列出來，可能不怎麼樣，但雅君內心清楚，就是這些毫不起眼的微細，構起了她幾年的單戀，她未曾放下他。

她沒有濃烈的情緒，沒有止不住的眼淚，沒有因愛而生的勇敢和膽怯，沒有因此而實際付出什麼；但是，沒有人敢說她不喜歡他，因為確實，她沒有一天不思念他。

「你啲情意結……」好友青青的話猶在雅君耳邊，她承認，喜歡何文曜至今，有一半原因，是因為他是她第一個喜歡的人。

初戀。

人人初戀得一次，而她，希望這戀愛的初心永遠不變。

即使他們只講過一次話。何文曜放榜那年，雅君回校幫忙派發畢業相關的紀念品，她親眼看見他拿起成績表，再釋然般呼了一口氣，她也跟着舒心起來。

她前去：「你嘅紀念品，以後繼續加油啊。」

他只睄了一下她，笑一笑，目光隨即落在禮物包上。

她離去，光是這樣的兩句說話，她都擔心自己的聲音不夠動人。

往後，她都十分關注他的社交媒體，留意到他十分喜歡加熊貓的emoji在句子之後；她以為那是他覺得「熊貓」很可愛，或者像極了他有個不淺的黑眼圈，所以她有時也會悄悄地用熊貓emoji，沒有人知道為什麼，只有她偷偷自喜。

怎知，原本他有女朋友了，Zita是「貓仔」，他們時常在網上傳情。

雅君覺得自己的查察可笑，卻無法制止自己繼續stalk何文曜；在Zita接受了她的交友邀請時，她甚至有些征戰沙場的感覺。

今次，她再遇見何文曜，緣份恰恰，發誓不要再錯過機會。

希望雅君唔好做傻事

理想巴！

青青係咪俾人破處果個

男主腳咁都有人鍾意

真係偏偏喜歡你

係，《偏偏喜歡你》女主角

LM!!!

唔夠喉

今次女主角又比人破處?

樓豬回來了

深夜推下po~~

劉名

舊讀者留名

青青係咪真係比人破左

連登啲故係咪淨係得做愛嚟做噱頭
之前就老夫老妻唔想做愛
依家就瘋狂做愛
隔離就做完愛走咗 冇做愛走咗

明明只係情節嚟你講嘅相愛十年同沈卓怡兩個故都唔係甜故嚟，做愛只係用嚟襯托故事入面嘅倩節同感情

就算呢個故真係重甜都係樓主第一次寫甜故啫

其實你係咪淨係睇標題冇睇過啲故先咁厭世，定其實係你成日將個重點放咗去做愛度

自膠 情節

睇你點睇，標題有我想表達嘅象徵意思；但如果內容真係標題咁樣，都冇呃讀者入嚟嘅。
標題本身就需要有作用，如果同時收表達內容同吸引力之效，咁就幾好舊故或隔籬嘅故，一句標題可以囊括情節並非壞事。

高中純愛就唔係啦，《家姐話》就好純，標題冇，情節都冇。所以「得」做愛，我諗就唔啱何況其他作者都有寫出多元化嘅作品，何以用「連登啲故」嚟概括呢個情況。

標題有我自己想表達嘅意思，《偏偏喜歡你》嘅「文青」同「破處」係象徵嚟。《相愛十年》相信完全唔係focus喺性，而佢嘅標題都冇做愛二字；另外婚後無性的確係一個現象。
性愛唔係需要被放大或規避嘅嘢我相信性可以表達到好多嘢，老夫老妻嘅避性、年輕人嘅衝動或怯懦性愛、有性無愛、性愛完熟，背後都可以體現好多嘢，例如經歷、思想、社會文化及現象等。
歡迎你繼續睇落去多謝意見

故嚟啫

Sorry係我唔好重複性太高我會寫得唔似救命

早知唔係ig投重甜

我知 幾個故我都fans嚟
淨係想覆番你最尾個句 唔係我個重點係做愛度
係 做愛 成為咗噱頭擺係標題度
件事冇問題嘅 純粹呢排見得多 感概下都係呢樣嘢最引起大家興趣啫

樓主個解釋都好清楚
留名追故喇

支持

MeWe link 㩒入去 something went wrong 點算

無計嫁，係連登啲標題唔爆邊有人睇

今次，她再遇見何文曜，緣份恰恰，發誓不要再錯過機會。

「係呢，你讀咩科㗎？」何文曜想起，其實他對雅君一無所知。

「中學就文科嘅，而家major係幼兒教育。」她想做幼稚園老師。

「哇，你都似，睇落好有愛心，而且你又好nice，實好受小朋友鍾意啦，笑起上嚟咁好睇。」他真誠。

「多謝。」她忽然害羞。

本來，她已煩惱將來該如何展露更多開心的一面，令幼稚園的學生更覺她親近一點；可是，何文曜這樣說，她願意笑多一點。

雅君自問並不是一個很「nice」的人，她是一座冰山，全球暖化並未波及她很少笑容的臉，不是她不想，而是沒有什麼人能抵住她的Poker face和她親近，偏偏她生情慢熱，難以主動交友；青青已是例外，她們性格很似，只是外在表現不同，也因而只有青青知道她喜歡何文曜，雅君將這個秘密收得太辛苦了，心上人有女朋友，真教她無可奈何。

「我讀工程嘅……系上面嘅人都、嗯、差唔多樣咁，但都幾難讀，靚唔到grade，reg嘅其他科好好多囉。之前有諗過轉系嘅，但GPA唔夠，咁就讀咗三年，咪算。」何文曜介紹自己。

「我有見過你嘅story，開sem飯活動玩計數，」雅君說：「好搞笑。」

「天線低低B囉。」

……

「係呢……啱啱嗰個女仔係你女朋友？」雅君終於問了最想知道的事。

「之前係。」何文曜臉色一沉。

現在不是。

「噢，對唔住。」她擺出懊悔的表情，內心卻無法遏止欣喜——可能很衰，但是，她就是很開心。

「唔緊要，都過咗去，逝去感情如何留得住？」

「咁……你仲鍾唔鍾意佢？我見你哋啱啱仲好似好多嘢講咁。」

何文曜沒有再說話。

「OK，當我冇講過。」她自討沒趣。

Dead air。

他沒話找話：「係呢……你唔好着咁短落去洗衫或者點樣，有男仔經過嘅話，佢哋一定會係咁𥄫你。」

她老早就注意到，他忍不住睄向她外露的皮膚，但她仍無意遮擋。

因為除了如此直接的性吸引力，沒有戀愛經驗的她，實在不知如何吸引心儀的男性；此前她也有追求者，但是那是不廢吹灰之力的無心之過——雖然有點寸，但這確是她在愛裏不知如何是好的原因。

「OK。」她說。

「你啲衫應該洗完啦，去攞啦，我唔阻你休息啦。」何文曜說。

生理上他喜歡和雅君獨處，但心理上，他很累，今天他已親手捨棄了和愛人復合的機會，拒絕了落座於後備座的資格，那樣灑脫的選擇背後，是他用了強大自尊的自我控制。

何文曜走後，雅君發誓，她一定要和他發展關係，機會難得，她已等待好多年，不要再錯過。

二、花

之後，雅君經常借詞找何文曜。

她上網尋找過好多「追求男人」的方法，什麼欲擒故縱、主動被動鬆弛有度、好好提升自己……可是，她只知自己很想見到他。近水樓台，就是要得月。

「可能佢未放低女朋友，要啲時間。」青青請雅君不要太急。

「咁——我就出現為佢療傷囉！啲人唔係話，放低舊愛嘅方法，就係搵到新歡咩？」雅君說。

對於何文曜失戀這件事，她沒有為他感到痛心，雖然感受到他的落寞，可是亦堅信Zita並非真心愛他的人，所以覺得他失戀失得好。

心上人和別的女生一起，她會祝福他，但不會祝福他們；這種想法在她心中埋藏數年，未曾熄滅。

何文曜對雅君的來往不以為意，他是覺得師妹作為新生，有點依賴中學師兄。

但是，說實話，雖然他不想承認，但每日都有個靚女在自己的房裏來來去去，真的很讓人躁熱。

有一種情感是，我不喜歡你，但我對你有興趣——只是沒有人敢承認，因為聽起來很猥瑣。

一入嚟就有文

點解嘅試多次：
張羨青

很久不見

Hello😚

乳陰絲個故就嚟完 覺得空虛
依家你出新故 有得追 興奮
推

Hello絲打

文化上應該都幾大分別

同過師兄拍拖
同過師弟拍拖
就係未試過同級

新故留名樓主終於出山

Hello!

有一種情感是，我不喜歡你，但我對你有興趣——只是沒有人敢承認，因為聽起來很猥瑣。

*

「Zita搵返你做咩？你對佢好啲，咁係咪想你做佢隻兵？」阿樂說。

何文曜和林子樂主修同一科，他們是Omate，因為打扮很像而被組爸媽調侃他們是孖生兄弟，二人因而熟絡；今年，他們選擇了同一座宿舍，只是樓層不同。他們不常見面，但都是對方最熟絡的大學同學。

「係啩，但我冇應承。」何文曜還有點得戚，但臉上是苦笑。

「你唔好夜晚偷偷哋喊添啊，明明仲掛住人，如果唔係，今日下奏點會約我同你打邊爐，你不嬲都重色輕友。」

「痴線，掛住你又唔得嘅？」

何文曜作勢擁抱阿樂，被門外的敲門聲打斷。

「咩料，查房？」

「應該唔係，係我師妹。」何文曜站起，開門。

雅君提着一袋提子內進，看見阿樂，瞬間無措，她不預備去見任何陌生人。

「Hi……」阿樂首先打招呼。

「Hi……」雅君回應。

「呢個係我Omate阿樂，佢都住呢度嘅；呢個係我中學師妹雅君，今年freshmen。」何文曜說。

「咁我走先？」阿樂問，也用不懷好意的神情打量何文曜，像是說——咁大件事都唔同我講？但被何文曜用眼神否認。

「唔使唔使，你哋繼續得啦，我入嚟食生果㗎咋。」雅君擺擺手。

她取出其中一抽，其他的都給了何文曜，然後她在一旁默默地食。不知其實是否應該離去，因為若無其事又很奇怪，躲在角落又很奇怪，走來走去就更奇怪，加入他們的對話更是莫名其妙；而她又沒有什麼要留下來的身份。

這樣拙劣的親近，他日回望，她說很想撞牆。

「又會山長水遠嚟食提子咁有心嘅？」阿樂故意以搞怪的語氣活躍氣氛。

「我呢度風水好囉。」何文曜沒好氣地回應，他未有心思愛，不想破壞關係。

「你呢度又會風水咁好嘅？好羨慕，從來都冇女仔特登走過嚟同我食提子，我好可憐嗚嗚。」阿樂又問。

雅君的臉已經通紅，她也想解釋什麼，或者作一個藉口出來；但是，就像突然變啞，音節全部卡在喉嚨裏，只能靦腆地笑，曖昧意味更濃。

她太乖了，何文曜並不喜歡。

「咪亂噙啦，人哋當我哥哥嚟㗎咋。」何文曜打了一下阿樂的肩。

「咁你呢，你覺得妹妹點樣？」阿樂繼續搞怪。

何文曜問：「喂，喺人哋面前評論人哋，咁樣好咩？」

「妹妹唔會介意。」

阿樂忽然機靈，根據他做兵的經驗，看得出雅君應該對何文曜有意，才會既主動又膽怯；如是，怎麼可能介意何文曜說出對她的看法，反而求之不得，想聽聽自己在他心中是什麼形象。

雅君不自覺地點頭，因為，她有期望。

「Err，就係一個好、好好嘅妹妹，咁囉。」何文曜猶豫。

雅君明顯雙眼向下瞄了一下，很快又回復自然的神色，她並不想擁有哥哥，但他竟也跟着阿樂叫她做「妹妹」。

雖然明白沒有資格，而且他們才剛認識；然而，他們身處的時空是不一樣的，在他只是剛剛知道她名字之時，她的情緒早已由得他隨意牽扯——

他們根本就不一樣，因此，她還是不可自控地感到委屈。

林子樂 阿樂 青青 世界真細

阿樂感覺到雅君的傷心，沒有人希望與心上人做兄妹，因為雖然親近，但到底少了十指緊扣的投入；何文曜甚至沒有用任何的形容詞，她聽在耳內，必然很糟糕。

「我走先啦，聽日有八半，拜拜。」阿樂不想再留在這個鬼地方。

阿樂離開後，雅君問：「你係咪唔開心？你今日個樣好似攰啲咁，衰過平時。」

「冇嘢喎，我哋嚟睇Netflix啦。」何文曜答。

他確實不開心，今日下午看見Zita出了post，Caption是「三個月快樂」，但他們只分手兩個月……如此決絕，何以回頭找他。

Zita離開後，他的世界好像就只剩下了補習和學業，勤力的他想領取助學金和獎學金，一直都要求自己不能怠懈學業。沒有女朋友，仿佛就沒有調劑，很悶很悶，逼得自己越來越大壓力，沒有放鬆的喘息，只有一閉起眼就想起Zita，然後又強迫自己不要再想起她。

何文曜覺得自己不可以再如此生活。

他們坐在床上，Ipad放在二人的大腿中間，將腳收進同一個被窩，互相都感受到對方的肌膚，雅君的小腿被何文曜的腳毛扎住。

《婚外性沉迷》正在播映。

「我真係唔明你哋啲女人……個腦到底諗咩㗎，應承咗會一直陪我㗎嘛，轉個頭又搵其他人……」

雅君知道他在說Zita，那一隻小貓。

「你未遇到啱你嘅女仔啫。」她答，心想：如果你女朋友係我，我一定唔會咁對你。

他沒有再答話，看着女主角瞞着丈夫與小孩，屢屢外出與兩個男人偷歡，他竟然覺得痛心：

「最諷刺係，個女主角係有病先至咁㗎喎，我個EX正正常常，係純粹想出軌咋。」

雅君拍了拍他的膊頭。

這一個月以來，雅君的主動和熱情，他看在眼內，成年人有敏銳的洞察力。

雅君這位太過四平八穩的乖巧女生，他不喜歡，她沒有Zita那種趣怪的靈動。

但是，她那似是不會乾涸的女性溫柔，卻一直滋養他異常枯燥的心靈。

何文曜抬頭，和雅君對視，視線落在她流暢的面部線條，然後慢慢聚焦在車厘子一樣飽滿的嘴唇，親吻下去。

何文曜覺得自己不可以再如此生活。

渣

自推

世界真係細 又係呀樂同青青
推文之餘好奇問吓個時間線 到底係阿樂同青青先定呢個故事先？

唔好貪方便啦
既然知道雅君乖巧就唔好搞佢啦
仲要約人netflix and chill

推，支持

呢個先，半年後先到之前嗰個

推

如果我未睇之前嗰個 係唔係應該睇咗依個先？

兩個故事冇關連㗎，睇先睇後都冇所謂

雖然無關連 但係我都不自覺咁返去睇多咗次

今次個故有幾成真幾成假

就算覺得自己唔可以再如此生活，始終都好難去說服自己鐘意一個無感情嘅人。錫落去個下都只係因為當下有感覺，個啲唔係愛黎，只係單純嘅情慾。
錫完之後只會後悔不已，因為所有野都返唔到轉頭

樓主幾時轉左型寫甜故

樓主可唔可以黎次happy ending

又多個水泡了

留個名先

Lm先。又追到live 左

live

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

再留多次

留個小名

何文曜覺得自己不可以再如此生活。

雅君睜大雙眼，嘗試閉眼，然後，又睜開雙眼，微微將頭向後。

何文曜喜歡她嘴唇的質感，很幼嫩又有點脹卜卜；他沒有主動說話，像是什麼都沒有發生過，繼續看戲。

但雅君再次吻上去，一下一下的蜻蜓點水。

何文曜沒有回避。他沒有迷失，沒有一時衝動，這好像只是自然而為的事；他的心沒有任何波瀾可起，曾經以為自己會愛世上的所有美人，原來不是，即使雅君早已主動示好。他對她淺薄的好感，只是膚淺地不對她的內在產生。

他當然感覺到她對他是特別的，只是不願意揭穿。無法以愛情回應的他，不願失去此刻的她的溫暖。

因為他需要被安慰。

所以，他不再回應她的蜻蜓點水，太輕了，不夠溫度。

說不出什麼邏輯，「因為」、「所以」、「雖然」、「但是」。毫無意義。

在寂寞面前，他是垃圾。他知道很多人都不願意承認，他也是，所以他只一直沉默。

雅君不知道他在想什麼，何解突然主動親吻她，毫無先兆，此前還說他們似兄妹。但是，她的心是歡喜的，因為親吻這種親密的舉止，應當只與愛人做。

這幾年，她的心都似是不會跳了，就算對別人的追求感恩感激，卻還是沒有一種直達心底的悸動。她不是沒有和別人試試，但可悲地發現，其他人可有可無的存在，其實她並不需要。她也不是「好人」，總有人恨她。

可能是報應，所以，她念念不忘何文曜——

所以，她重遇何文曜。然後，她終於有了歡喜的感覺；剛才那種心頭一熱而頭腦麻痹的感覺，如此美好。

《婚外性沉迷》繼續播放，女主角在遇險之時，丈夫尋找到她。如果是他，猶豫再三，他也會去救Zita。

何文曜與雅君舌吻，眼睛卻沒有一直閉上，偶然還瞟向Ipad的屏幕，他不知自己在做什麼，但沒有停止的理由。

她的吻很輕、很被動，沒有什麼律動，只有微微地向前試探，姿態軟弱，他要一直伸長舌頭以撥弄她的舌尖；她努力回應，但仍然由他主宰，像一次冒險樂園的氣墊球對戰，而她是下把的一方。

他喜歡較為進取的攻略，雙手圍着她的頭，揉擦長髮，讓她感受情緒的逼切；她配合，右手不自覺地捉住他的臂。

勢不均，力不敵的軍隊，不成一場好戰役。

何文曜靜靜地讓黑白的光映在瞳孔之中；雅君心中的疑問和電影的配樂，從未停止；她一直等他開口說些什麼，但可能，無聲勝有聲。

二人都散漫。

不確定的愛情，必然滅亡，是否？正如薛定諤的貓會在盒子裏窒息而死，等不到呼吸新鮮空氣的那天，是否？

何文曜還是不太習慣與被動的嘴唇交戰，這一種陌生感不斷提醒他理解停止，但是生理上，有些事情開始了，就不願停止。

反而雅君有點缺氧，她終於抽離，盯着他。他想，今天就此作罷。

何文曜說：「你好靚。」

雅君的臉很紅，看在他眼內，真的在為他心動，他有點感動。

「九唔搭八。」她呆了一下，然後笑。

「真心㗎。」

「所以呢？」

所以，我才會對你有歹念。你呢，你為什麼同樣殷切？

「冇，讚吓我師妹。」他強調他們的關係。

「唓。」她將視線移開。

電影早已到了尾聲，他們都不清楚結局。

雅君挨在何文曜的肩上：「喂……」

他：「嗯？」

「……冇嘢。」

「好。」

她的身體很温暖，她整個人都很温暖。

她的口水很甜，她的頸部很香，她的頭髮很柔順。

她……

雅君沒有再開口，無論發問還是答應，這一種模糊對她而言，也是一種清晰。

你不會跟不喜歡的人親密，是嗎？

「個老公又幾偉大……我可能、應該做唔到。」

何文曜上網找影評，他不想倒帶曾經播過的畫面，但仍然對結局有興趣。

雅君問：「我聽日可以繼續嚟？」

「遲啲先，我聽晚要返屋企。」

他的心情十分複雜，但自私地正面情緒居多。

「好。」

她努力克制自己的迷戀，但似乎一早失敗，他感覺到。

*

Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

之前唔happy咩

寂寞時遇上嘴唇都仲可以停低，施主修行幾高

我就係唔成功嘅例子

新故留名

想知幾時生多個細佬俾棉花糖

每次睇樓主嘅故事都會諗返起以前讀大學

佢哋兩個嘅目的唔同
想聽你嘅故事

佢哋話呢啲時勢唔生住

做咩咁嘅樣

仲有冇文
唔好害左個女仔啦

頂又miss左出文 成個台最喜你同沈卓怡

想繼續睇你故事多啲

lm先

lm 之前幾個故睇曬
新故支持下

今晚冇了，聽晚再更

又係睇好熟悉心up

有食唔食係咪真係罪大惡極

唔係啦 害左雅君就罪大惡極

你好似Gay廉

Lm好睇

覺得自己錯過咗大學生活

咩黎？食得架？

150正皮有加更

多謝你

咁所以有文未

要兌現承諾呀
唔好好似某啲仆街咁又走數又爛

她努力克制自己的迷戀，但似乎一早失敗，他感覺到。

*

先前兩晚，雅君自己留在宿舍的房間，因為何文曜回家了。

其實她很喜歡獨處，每次見完何文曜，她都要自己玩一會兒電話才肯睡覺，無論多夜。即使如此，與何文曜相處，還是她極其熱衷的事，沒有人明白她盼了多久才能和他說話，更不用說在同一張床上相偎看戲。

只是沒有見他兩日，她已覺得很不自在；過去一星期，她幾乎每晚都會和他待在一起。

原來養成習慣不用廿一日，只要本身有感情，一日不見仍然掛心。她對他的感情，早已超越很多個廿一日。

她正吹完頭，何文曜就敲門，然後打開，快快內進，隨意的頹Tee和半乾的頭髮顯示他剛剛洗完澡。

他遞給她一個Donki袋，裏面有林林種種的零食。

「畀你擺喺度做宵夜。平時我都問你攞咗好多杯麵。」

「咁多，我會肥死㗎喎。」雅君一邊說，一邊翻看袋裏的東西，見到有她說過想試的柚子蜜KitKat、博多明太子薯片、甲州酒心朱古力……臉上藏不住笑意。

他沒正形地坐在床上：「我房仲有勁多，有排都唔使補貨。」

二人認識了一個月，好像已經挺熟絡，日日見、日日共對，比與家人更多。

「下次我哋一齊行吖嘛！」她說。

這種熟絡背後，當然有至少一方的辛勤推動。

「咁多人，我自己一個快快手手買完佢就走得啦。」

「廢事你一個拎咁多嘢咋，呢度都一大袋啦，唔知以為你搬屋添呀。」

「咁關心我做咩？」何文曜挑眉。

雅君居高臨下地看着他，雖然知道他只是隨意一講，但是仍然忽然語塞。

「坐啦，呆晒做咩？」

她坐下，到他站起，關上房燈，只留下書枱的燈；他鑽入被窩。

「我間房好涼。」他說。

「呢度暖啲？」她不信，只笑笑。

「係。」

「好。」

何文曜用右手拿着電話，移向二人中間，讓她也看到他在看什麼。他隨便看看新聞、連登、Instagram……二人同時見到Zita的用户名在搜索紀錄的頂部。

「仲stalk人？」雅君有點沒資格的不悅，輕聲問。

「之前㗎啦，冇Del咋。」他順手㩒了交叉掣，將Zita的名字在眼前刪去，可是他知道，明日又會重新搜索。

「咁你睇到啲咩？」

他沒有答，只讓她的頭靠在他的肩上；因為他真的沒有看到什麼，即使沒有任何更新，他還是忍不住按進去。

雅君對着牆，她不知為什麼他們忽然睡在一起，但是，她很開心。

何文曜喚她：「喂，逼唔逼？」

雅君搖頭：「唔逼。」

「驚你太肥，唔夠位瞓。」

她擰轉身，對着他：「你先肥，張床即刻得返好少位。」

他摸摸她的頭，語氣極其輕柔：「對唔住囉。」

空間只得黃黃暗暗的光，但二人都看得見對方眼中的水光，沒有什麼比這個情景更適合種植情欲。他將電話隨意地放在身後的書枱，擁抱她，雖然不算用力，但已夠將大家的身體貼得最近。

「我哋識咗一個月咋。」她在他的耳後說，雖然沒有阻止他的意思，但仍然提記。

「我哋識咗一個月啦喎。」他回應，不時呼出敏感的氣息。

這一個月，他都不明白為何Zita會與他人風流快活，在他傷心失意之時。

「我識你，又何止一個月。」她吟吟地笑。

聽罷，何文曜吻雅君，很激烈的那種，好似想一口就吞掉她。躺着親吻，和上次的坐着親吻，感覺是不一樣的，更加熱切。

他的手放在她的腰上，然後伸進衣衫之內，摸摸她滑嫩的腰部。她有點僵硬，他多摸幾下，令她覺得一切並非新奇事。他的手向上移，輕易解開了她的胸罩，慢慢地揉捏她的胸部，圓渾的一團脂肪，手感比看起來好太多。

「如果你唔想，或者唔舒服，就叫停我，好冇？」

雅君此刻沒法詢問任何軍師，她不能問別人——這樣下去好嗎？可不可以、應不應該？全部都沒有答案。

但是，沒有人比她更清楚，她最愛他的體溫。

她摸到了他的頭髮，仍然未完全乾透，又摸摸他的頸，不知應該做什麼，雙手不知所措。

他笑：「唔使緊張。」

何文曜將雅君的衣服脫去、身體放平，從耳頸開始親吻，吸啜她早已硬透的乳頭，手一直擺動乳房，動感十足。他發現她沒有什麼毛孔，全身白白滑滑，可能這也是她眉毛很淡的原因；她抿唇，依然遮掩不到加快的呼吸。

她高興於這種新鮮的體驗，由他帶領。

多年來的、從未斷裂的理智喝令她暫停，但是，她不想，感性佔領絕對的上風。即使少說話、沉靜，但不代表沒有想學壞的心，她確信只是沒有遇見令她放棄古板、乖巧的對象。

何況，與喜歡的人擁吻，從來和頑皮與否無關。

雅君想起青青嘮叨的說話：「你小心啲呀，唔好畀佢抽水，佢話鍾意你先好做其他嘢，驚你蝕底咋！」

但雅君自知並沒有蝕底，這根本是她夢寐已求的事，執迷不悔的依戀，此刻，終於能實切地寄托對方身上。

她的身邊發麻，微微嬌喘，何文曜輕易地脫下她的內褲，探索她的陰戶時，手指一早沾濕她的水，他抹在她的大腿上，讓她感受下自己的濕潤，灼熱的肌膚忽然有點涼意，她知道她的身體早已預備好。

曾經，雅君幻想過，和何文曜看完日落，寫意地吃一頓晚餐，牽着手悠悠地行到酒店，共浴時浪漫地親吻，再情不自禁地將所有意思具象化。

從未想過，現實是這樣的；但如今也絲毫沒有令她失望。

何文曜舉高雅君的腳，將其放在肩膊上，握着早已硬起來的陰莖，稍稍撥開她的陰唇，首先將龜頭塞入去。

「嗯——」她顯然感覺到有東西進入了自己，眉頭緊皺。

他用其中一隻手，牽着她不知何處安放的手。

然後，繼續進入，慢慢頂到最深。

「嗯、嗯！」

雅君有點痛，但又沒有別人說得那麼痛，起碼沒有感覺在開闢什麼新地方。看來她天生不用經歷太過激烈的痛楚，她慶幸。

在何文曜開始抽插之後，她已經感受到下身有種快感，而且越來越強烈，他的動作越快，感覺就越來越似急尿。

他一邊撞擊她的身體，一邊看着她的胸部在震，嫩肉沒有停止郁動，後方書枱的黃色燈光打在她沒有瑕疵的臉——用力地合起雙眼、口在微微張張嬌喘，他就更熱了。

「舒唔舒服？痛唔痛？」他終於問。

何文曜不清楚雅君的喜好，但Zita很喜歡這個體位，覺得可以頂到最深。

「嗯、唔、唔痛——幾舒服、啊。」她含糊地答。

他們轉成狗仔式，何文曜着雅君屹起腰臀，他插入，緊緊捉住她的腰，來回抽插，找對了一個角度能撞出「啪啪」聲。

Zita以前的頭髮長度，和雅君一樣。

「啪、啪、啪……」

雅君聽見這用力的聲音，感覺到他的投入，忍住想整個人攤軟床上的無力。

何文曜突然加快速度，然後高潮，射入了安全套內，他靠在雅君的背上，陰莖在陰道中被夾緊，稍作休息而不再郁動，緩緩抽出。

他一出來，雅君便攤倒在床，明明她沒有怎樣動過，但還是很累。

她躺在床上，裸露的她忽然害羞，垂頭，他擁抱她，說：「多謝。」

雅君頭靠在何文矅的頸後，突然感觸。

好多年了。

一直以來，雅君都覺得，不可能再見到他；或者，就算再見，真的也只是望兩眼的那種。畢竟在細小的校園中，也要由她自制偶遇才能碰見他，可是，連說話也只講過兩句。她沒有追求他，也沒有奢望過和他成為情侶，她確實希望他不用經歷分離，就能找到稱心如意的伴侶。

她真的很喜歡、很喜歡他；喜歡到就算沒人知道、也因為沒人知道，所以甚至覺得有點委屈。

「其實，我鍾意咗你好耐。」

雅君終於說出口，有點哽咽，或許更有助表達心意。

「嗯。」何文曜溫柔，他瞭然於心。

「嗯——。」

他們居然能有這一天。

「多謝。」

何文曜感覺到雅君的真心，有點慚愧，然而感動居多，他很喜歡這種「被喜歡」的感覺。

「我唔介意。」

真的。

與其將來，可能要與一個自己不夠喜歡的人上床，倒不如，現在就和最愛做愛。

她已厭倦某一套循規蹈矩，何況，他們並沒有離經叛道。

「多謝你。」

何文曜重複，親吻雅君的眼眉。

「今晚唔好返房好冇？」她問。

最後他留在這裏睡覺。

蝦條已呃

唉 傻妹君

下次加更係200正皮
可以follow我嘅MeWe同Instagram
Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

唔會走數
想知你講緊邊個？

正有甜

Gchi

睇到一半果陣以為無用套

係san end嘅感覺

睇到射精果度先知有戴套
以為雅君被破處之餘仲要俾何文曜中出

好傻好天真

前面寫漏咗

Lm一陣睇
唔開名啦
不過個甜故寫寫下寫到條女變到得返個頭
屍首分離咁
變咗推理故咁不了，咁唔好同我講叫甜故啦

唉....現實就係太多尼d傻妹同呃蝦條既人

個豬咁就冇咗

見到多謝屌左幾聲

感覺最後都係當佢水泡

發覺睇親樓主啲故都見到自己啲影子

點解甜嘅情節可以睇到咁心酸

留名
睇親青青啲故 心底總會有陣鬱住鬰住既感覺

有啲難以啟齒

睇到扯咗

一路行一路睇
個人好唔c服

成日聞到好大陣bad end 味

最後他留在這裏睡覺。

日出之時，雅君自然地醒了。

她小心地跨過何文曜，害怕吵醒他。

睜眼之後，還是覺得很愛、很思念他——即使他已在身旁。

雅君站在窗邊，將頭伸進窗簾裏面，避免掀開曬醒何文曜。清晨的暗紫之色都被日出驅散，和暖的橙黃色落在宿舍不遠處的草地上，生意盎然。

她閉眼，光照在她的臉上。

雅君清楚記得昨晚發生過的一切，沒有驚慌，沒有懊悔；她甚至覺得，比起何文曜激烈的渴求，她才是迫切的那個，畢竟她已等了很久，枯木逢春，暗盼從此冬季不再來。

她半蹲在床邊，看他。

瞓得好醜怪——她笑——但原來，你瞓覺嘅時候係咁樣，我而家先知。

何文曜忽然醒來，瞇着眼：「嗯……而家幾點……」

「嘈到你？」

「唔係，夢到你打我一身，然後走咗。」

「我點會。」她就算會打他，都不會離去。

「凶殘嘅女人！我差啲死。」他移入靠牆的那一方，讓她坐在床上。

「你做咗啲咩嚟，搞到我要打得你咁勁？」

「琴晚。」他簡潔地回答兩個字。

何文曜享受與雅君的性，她的陰道緊緊包圍他之時，被吸啜的感覺，和被需要無異，他覺得很舒服。所以，如果可以繼續，他當然願意。

「唔會打你。」

「無名無份喎。」

「你唔打算畀名份我㗎？」她故意放輕語氣，不想聽起來很有壓逼感。

何文曜眨了兩下眼，沒有開口。雅君明白，努力掩飾苦笑，雖然連她自己也不明白，為什麼她愛人的方式如此卑微。

「唔緊要，我哋都覺得開心，其實都足夠。」她說。

「我有feel，但係……」他說。

「明白。」她不爭氣地快樂。

「你真係好好。」他感慨。

好、好、好。

何文曜難得正色：「對唔住，但如果你同意，我覺得而家咁樣都唔錯，將來可能會變……而家，太快啦。」

「好啊，我OK嘅。」

她沒有撒謊，能留在他的身邊，已是bonus；雖然，名正言順會令她更開心，但她終於明白，世上的感情不是全都建立在一段關係之中。

他不知道這種快樂何時會完結，初識的時候，對方怎樣看，都是極度美麗的。

*

「你哋上咗床？」

在大學Canteen，雅君和青青食飯，她說了這件事後，青青顯然被震驚，再三確認。

「噓，」雅君點頭：「錫吓錫吓，就咁。」

青青反應過來：「有冇用套？」

「有嘅。」

「都好啲，幾驚佢有性病。」青青陰陽怪氣。

「佢點會有。」雅君笑。

「佢睇落夠唔似會無啦啦撩人上床嗰啲人，但佢居然咁做，仲話想繼續咁。」

「我都想嘅其實……」

「你知唔知，呢件事post上連登，啲人會話你係……冇嘢了，我記錯咗。」青青不忍繼續再說下去，因為，雅君對何文曜的迷戀，真的夠她心甘情願地去做一些別人覺得下作的事。

「其實繼續係咁……我唔介意嘅，始終大家都需要時間，而佢又分手冇耐……但我係想一齊，都唔知點解會搞成咁。」雅君說。

「佢有冇諗住認數，定只係以後如果想，就嚟搵你？」

「我哋冇講……」

「咁你開唔開心。」青青並非使用疑問句，雅君不知所措的神色中，有種淡淡的喜樂。

「嗯。」雅君點頭。

「或者，你可以同佢講吓你其實想點，總之唔可以佢想點就點。」

「我驚嚇走佢。」

「佢連豬都食埋，嚇咩走，當佢係回教徒咩。」

「唔係啊，我唔想逼佢做決定咁，而且我都已經同佢講咗，我唔介意，我同佢可以繼續。」

青青只抱一抱雅君：「如果需要我，隨時搵我。」

如果何文曜和其他人同時跌落水，無論如何，雅君都會選擇救他。

*

「你同妹妹點？」阿樂和何文曜在Tutorial見面。

「某一晚，我哋上咗床。」何文曜答。

他覺得，要讓人知道，不能得他一個人知道雅君喜歡他。

不知為什麼，自從頭上有一項綠帽之後，他就常常覺得有人在嘲笑他。

人除了遣責出軌的一方，還會以同情的目光看待被遺棄的一方，這一種關愛可能會令他很有壓力，畢竟自尊受到了創傷，他人圍觀之時的每一下拍肩，都在提醒他：「你嘅情況，需要被同情。」

他不想成為這樣的「弱者」——

請唔好再用嗰一種似同情、又似嘲弄嘅目光嚟望住我啦，因為，即使有人離棄我，隨即，都有人深愛我。

「哦，唔意外，你個樣寫住你食硬佢……你做咩啊？鍾意人哋？佢鍾意你嘅話，你咪累人啦。」阿樂沒有驚訝：「痴線，靚女都要做兵？」

「有啲feel㗎……」何文曜回想。

「當人係水泡？你唔識游水，不如浸死你算啦，有感覺咁點解唔一齊？」阿樂問。

「我唔想。」何文曜說。

一生總會遇到這樣的一個她，他會有點喜歡她，有點欣賞她，想起她時每每都有一張笑顏浮現腦海；她很好，挑不出什麼缺點，而且還是別人眼中的好女孩；但是，他卻不至於深愛，只是有點興趣，沒有那種非她不可的執迷。

「咁會唔會再屌？」

「我想㗎。」何文曜坦誠。

「仆街仔。」

「你唔明㗎啦……」

有點興趣，其實早已夠他不抗拒她的好意。

雅君message何文曜：「喂喂～你喺邊啊而家，我喺Canteen，你要唔要食炸雞。」

他答：「五分鐘落堂，hall度等你啦。」

雅君身旁的青青沒好氣地昂頭：「你仲要做埋外賣仔，有冇搞錯，佢又食又拎。」

「嘻嘻，有咩所謂，唔計較啦。」雅君搖搖頭。

「傻。」

「佢話佢對我係有feel㗎。」雅君笑笑，她等了這句好多年。

「男人見到你都起痰啦，會對靚女冇feel嘅咩。」青青搖頭。

「唔係咁膚淺㗎！所以我會令佢對我越嚟越有feel，之後我哋就可以一齊。」

「唉你真係……加油。」

「加多個薯條先。」雅君已去落單。

你以為終於待到木棉花開，其實真正寒冬還未到來

好似見到自己

LM先
遲d搭車返學睇

記得你long d返學

本身都覺得係中大，但中大應該無幼教？
邊棟宿

痴線 睇到勁撚sad
一邊覺得何文曜好仆街
但另一邊又覺得 其實都係各取所需
雅君又樂意嘅 只不過係仲有啲微小嘅奢望....

三、果

「嗯、啊、啊——」

「嗌得咁淫做咩？係咪爽？」

某一天之後，自然而然，何文曜和雅君每晚都會睡在一起，在他的房裏；當然有時興起，也會走到雅君的房裏留宿。所到之處，必留痕跡，何文曜甚至不小心留下襪子。

「其實我哋可以就咁交一間房嘅宿費都得。」何文曜調笑。

「明明交足數㗎嘛，但又兩個人逼埋一齊瞓，蝕晒啲錢啦。」雅君假裝心痛。

「咁算囉，以後都分返房啦。」

「唔得噃。」雅君擁抱何文曜。

她主動壓在他身上，一下一下地吻他的臉。

今天，雅君的心情很好，終於與何文曜到尖沙咀行了Donki；雖然她並沒有想行Donki，因為太逼了……但是，能夠和他出門行街，不只留在宿舍裏經營不見天日的關係，還是能令她雀躍。

她像忽然得到了認可，被養在寵屋裏的小狗能夠跑出去散步，活力永遠十足，而且是主人帶她出去的——這段時間裏，她好像只有他。

不知從何開始，他的一些對她而言的正面行為，成了她的獎勵；繼而，她就會更賣力地滿足他，當是答謝他的恩賜。

他完全掌握了某套心理學理論。

「咁猴擒？」何文曜笑問。

「唔知點解，唔會厭。」雅君柔聲說。

「我都唔會厭，」他將她的身子拉下：「無論屌你幾多次，我都唔會厭。」

雖然他心知自己在撒謊，但是他仍然如此說；沒有對肉體不會厭倦的一天，只有新識時的蠢蠢欲動。

雅君因愛而欲求不滿，某程度上，何文曜也是。

她笑，天真爛漫得像一個繁忙都市的乞丐，只有明顯的渴求，沒有藏着任何除此之外的念頭。

二人坐起，濕吻之際，他將手指伸進她的內褲之中。

何文曜很喜歡撫弄雅君的陰毛，她下體的毛很少，不算長，莫名地很好摸。他從來都喜歡服侍女伴，聽見她呻吟，就像一聲聲地舐過他的耳窩。

他觸摸到她的分泌，往前挪一點，在陰蒂處捽弄，兩指微微翻開陰蒂的包皮——陰蒂也有包皮，那是Zita教他的，只有深入地碰到豆豆的位置，才能最大化快感。

她空閒的手來回摸索他的身體，口腔卻不斷吐出嬌喘，全數被對面的他接收；氣若柔絲，但身體的曲線卻因蹦緊而極度明顯。她稍稍向後靠，兩手不自控地抽離他、放置床上，身子微微抽搐，明明已經努力地看向他，卻還是無法自控地合起眼。

每次性興奮之時，她的反應都會很明顯，不知是否與心理有關，她真想告訴他——

我好想要你，你整得我好舒服。

他很喜歡她的反應，好像他表現得真的很好，在前戲已經能夠滿足的她，更加激起他的原始獸性，很想再狠狠地、以陰莖征服渾身發熱的她。

他叫她坐在上面，她慢慢地擺動腰肢，前後地郁動，騎乘他的下身。緊緻的陰道使他在不快的速度下，仍然充滿被夾緊的快感；但他仍會挺腰抽插，乘她不備之時頂到最深，向前曲身、上下顫抖，胸部的跌蕩尤其厲害。

她的叫聲偶然若有若無，偶然又清晰地連續高亢，下體未曾停止湛出暖流。

何文曜得到視覺、聽覺、膚覺的滿足，同樣不能自控地高潮，大口喘氣。

雅君從來沒說過，其實，和他做愛、令他射精，她的心比身體更滿足。她感覺到他們更加融洽了，好像，他真的愛她，才會如此賣力地索取和給予。

她越來越開心。

他們躺下，他還是沒有和她說，為何今天，忽然和她去Donki。

下次加更係250正皮
可以follow我嘅MeWe同Instagram
Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

今晚更咗兩更嘅篇幅啦
諗住呢個故冇咩人睇，應該都冇咩正皮，點知要連續咁更
多謝咁多位巴絲嘅支持！！！

女兵的故事

好正 求文

肯定係ig見到Zita去啦
雅君好慘

又唔好講
佢都被人屌得開心呀
學佢話齊
俾個唔愛嘅人屌寧願俾自己愛嘅人屌

睇得出雅君覺得佢同何文曜係有機會有希望係埋一齊
但係何文曜無咁嘅打算 只係用雅君對佢嘅傾慕嚟換取性慰藉

見到樓主無刻意寫何文曜係咪靚仔，如果係普通樣收靚女做兵，有無咁尾機

好撚sad...

人地當佢SP 佢就當人有情 各取所需
誰先動情誰就輸了 只是傷了自己

好心痛.....寫得好真實
不過點都唔認同何文曜既做法，因為慢慢雅君就會hurt到傻左.....

255
推

Feel到sad位

文曜可唔可以真係愛上左女主
好撚sad

唔好意思，我仲做緊嘢未返屋
聽日補返文

12點仲要做嘢

呢排推po 好似推得有啲慢

推！

都無文

他們躺下，他還是沒有和她說，為何今天，忽然和她去Donki。

其實也沒有一個確切的原因，何文曜是想測試自己的內心。

結論是，他沒有任何意欲，和雅君在公眾場合牽手。

不知不覺間，何文曜的腦內已經有了一個既定的印象，和雅君的親密關係，只能深鎖在宿舍關閉的房間裏；房間以外的地帶，他們應是一對「朋友」——已經足夠。

在沒有追求、兩情雙悅、牽手逛街之前，雅君已經與他上了床……

老實講，在他心裏，她目前也只能居留在某個位置；卻不是女朋友。

他沒有將這個想法講出口，怎可能說出來呢，他不可能再找到這樣無怨無悔的床伴了；和沒有感情的分神性愛不同，她總是投入、情意綿綿地凝神看着他，這一種眼神，深深地吸引了他。

偏偏，他也知道，雅君會是一個很好的女朋友，就算牽着她出門，也能牽着她回來。

「大忙人！咁難得先可以同我行一次街。」雅君的說話雖是抱怨，但語氣卻是甜絲絲的。

「物以罕為貴。」何文曜不以為然。

「呢張靚唔靚？」她翻出一張，他們戴上可愛的頭飾，在雅君的游說下，何文曜終於面向鏡頭，一同自拍。

「靚。」

「我都覺，真係好靚，想po！」

「吓，唔好啦……」他顯然抗拒。

「我ig嚟㗎喎，想post都唔得咩？」她問。

「唔係啊，廢事啲人以為你同我一齊，然後唔敢追你吖嘛。」他找出藉口來，可是他知道，自己也不想被貼上「Occupied」的標籤。

「你好想人哋追我咩？」雅君側頭。

「咁靚咁好嘅女仔，應該要真係遇到一個對你好嘅人。」何文曜認真思索。

真的，帶雅君外出毫不丢臉，別人投來艷羨目光時，他的臉上猶有光榮之色；所以，她很好。

「咪你囉，我已經遇到啦。」她環抱他的頸，親吻他的嘴唇。

「我仆街嚟㗎，誘騙緊已成年可愛白滑大波美少女喎。」他心生憐惜，但同時喜歡她的真誠。

「咁如果我就係想畀你呃嘅，你點會仆街喎。」雅君續道：「何況，你都冇呃我嘅，每日都陪住我。」

「傻瓜……」

雅君覺得何文曜已經對她產生了一種不可割捨的感情，而且，他對她越來越好，溫柔、體貼，每一次的細緻都令她深深陷在其中，比以前更加陶醉。

「好啦，而家問你，一到十分，你有幾鍾意我？」她問。

「咩嚟，interview技巧？」他笑，有意地迴避了她的問題，因為他也不知道答案。

「唔係啊，想知咋，」她倚在他的肩上：「想知我仲有幾耐先可以攻陷你呢座冰山咋嘛。」

雅君深切地抬頭看着何文曜。

「多過之前……」他誠實。

「啫係幾多？」

「好多。」他撒謊。

從一開始說喜歡她，是喜歡她的眉眼、身材、笑容，原因卻只是因為好看——而不是因為她是她本身——並沒有很多。

曾經他也打算如實告訴她，不再掩飾內心真實的想法，因為二人的期望都不一樣，往後發展下去，不會有好結局——他不會用其他字詞去修飾，因為沒有必要，好和不好，就是一種結局。

「算你啦。」她說。

何文曜在努力地和雅君一起、喜歡她，但現在無果，所以，他仍然欺騙她。

但其實，他已開始記住了許多的生活細節，這也算是他不會給予別人的温柔。

他記得雅君不吃辣，所以就算他喜歡，在買街邊小食時都會說不要辣；他記得雅君的生理期在月中，他來她的房時，也會帶上止痛藥，連續幾晚什麼都沒有做，只擁抱她入眠；他記得她不喜歡人un腳、駝背，他在她的提醒下，已經改掉這些習慣。

這是不是喜歡？

他疑問。

但他知道，這不會是不喜歡。

最後，他由她將二人的自拍發佈。

好心酸

好撚sad

可唔可以畀個好嘅結局佢哋

唔敢想像雅君知道真相會點

靚女都做兵 咩世界黎

純粹好奇一問，投票結果唔影響故事發展
happy ending
sad ending

Sad end
男豬唔值得擁有

Sad ending 越sad嘅故越深刻 邊有咁多大團圓

Happy Ending
生活已經夠苦
睇故開心啲得唔得？

最後，他由她將二人的自拍發佈。

雅君問：「其實你係咪唔鍾意喺大學裏面拍拖？」

「唔會啊，點解咁問？」何文曜回想，以前與Zita在夜幕降臨後，會開着手提電話的電筒照着布了些青苔的樓梯。

「見你出咗房之後，從來都唔會拖住我囉。」

他們不只留在房間上床，在更熟絡之後，他們會到不同的Canteen食飯，作為師兄的他帶她食遍學校的Canteen，逐間給予評分；也有一起去圖書館温習，齊齊準備測驗考試，累時二人會沉默地玩電話。

「喺房都冇拖住你㗎喎……」何文曜想了想。

「喺房我哋做埋愛㗎喎……」雅君捏着他的下巴。

「廢事啦，啲人見到，會覺得我哋真係一齊咗，到時又要交代，我唔知點講我哋咩情況。」

「唓，同我一齊好失禮你咩？」

「唔係啊，唔——」何文曜說，同時，電話震動，是好友阿樂的message：

「一齊咗？見妹妹ig story post咗你哋。」

「冇啊，自拍一張啫。」

「冇嘢post咩相？唔驚人哋誤會？」

「佢邊會驚……」何文曜說，他知道，這是她的用意，她也有小心思。

雅君在旁一直看着：「點解你講到好似係我貼埋嚟咁？而你係好唔想咁喎。」

她終於表達不滿。

他開玩笑地說：「我冇唔想啊，不過又真係你貼埋嚟喎！」

他沒有惡意的，真的只想調侃一下她。

她沉默。

半晌，她說：「我有paper要交，返房做埋佢，你早啲瞓啦。」

「好。」他應。

她深深地看他一眼，擁抱得他很緊，然後，離去。

他知道他的說話傷害了她，就算他是非本意地產生這個結果，仍然令她傷心，甚至更令她傷心。可是，他沒有想到怎樣解釋、怎樣安撫她——

即使，可能，一個親吻就能解決。

雅君一關上何文曜的房門，隨即流淚，她已經忍了很久，不止是剛才的短短幾分鐘。

她一直等，不知道何時是盡頭，偏偏又感受到他的温柔，她覺得他已慢慢地喜歡她。何況，他身邊只有她一個女伴……這不已經代表了她是無可替代的一個麼。

她忽然覺得自己很廉價，一切之先，是她主動迎上他的，以愛之名、以多年傾慕之意、以初戀無可代替之欲——這些對她而言，都是合理的，爭取自己渴求的愛，無可不可。

但是，他說「佢貼上嚟」。

莫名其妙地，她哭得不能自已。

喜歡他日久，從未如此傷心過，曾經以為他和Zita在一起時，已是她最低落的時候，原來不是。

當他們的距離變近，卻越來越看不清楚對方時，真教她心折。倒不如舊時遠遠觀看，絕對地有模糊的理由。

人與人之間，就有這一點殘酷。

「喂。」何文曜敲雅君的房門。

她沒有應，他便微微打開，看見她躺在床上，他故內進。

「唔開心？」他半蹲。

「冇。」她擰轉頭。

「口是心非。」

「今晚唔想上床……」

「唔係嚟屌你。」他沒好氣地唉了一聲：「我喺你心目中係咁㗎咩？」

看到雅君流淚，何文曜又於心不忍。

「我喺你心目中夠係咁。」她擺出氣鼓鼓的神色。

「唔係咁㗎。」他搖頭。

何文曜也不太知道，其實雅君沒有講錯，但於情於理，他都不可能承認。或者，他需要更多時間。

「咁係點？」

何況，他對她真的有一種感情；他說：

「我知你好好，你同其他人唔同……而家，我都係得你一個。」

「咁……」

「只係我未ready去對一個好女仔負責，過紀念日、準備禮物、每日早安晚安，呢啲嘢，我覺得好煩。」

「我可以唔過㗎，有咩所謂喎。」

「總之我想讀咗書先……」

這個通俗的理由竟然說服了雅君，原因是，她見過何文曜努力地溫習，他要拿遍獎學金，等生活更輕鬆一點；他的成績也真的不錯。所以，她忍住沒有問：點解之前又拍拖？

「好啦。」她點頭。

何文曜留下來睡覺。

雅君的委屈，雖然依然委屈，但是他一來，她的心就平靜了許多，瞬間就安心。

剛才還以為自己會氣他很久呢。同時，她也在心慌應該如何再和他說話，畢竟裝作若無其事去找他，確實顯得她很厚面皮。

將來，怎麼可能找到人代替你呢。

她會繼續等，一直等，她相信有一天，他真的能夠完全接納她，一如，她愛他。

加咗更了，希望你哋鍾意呢個故事

好睇，推

唉 現實中冇一個人（家人以外）咁樣愛我

睇到好sad

「 這個通俗的理由 」。。真係幾通俗
無論男女都肯定講過個啲咩我未ready呀個啲說話

女追男

唔好sad ending pls

拉近左距離但內心隔得好遠；只想得到愛但唔想承擔責任。
呢份心酸嘅感受同時係現代愛情寫照

希望唔好係sad end
現實中太多呢d case
比個位我去見到有情人終成眷屬好嘛？

唉真實到我心都酸

偷偷喜歡你

好鍾意
希望佢哋可以修成正果

唉 雅君太傻
愛情真係盲目

她會繼續等，一直等，她相信有一天，他真的能夠完全接納她，一如，她愛他。

*

「你係咪好攰啊，個樣頹晒嘅。」

某日，洗澡後，何文曜幫雅君吹頭，她整個人都香噴噴，有一種嬰兒的味道。

「就嚟Con day啦，我同莊員唔係特別friend，」雅君想了想：「應該係話睇落唔係好夾……人與人之間嗰種氣場。」

她是今年的新生，上了一支小型的莊，莊員只得五人，符合她想試一點新嘢、又不會太chur太煩的念想。

「會唔會係啱啱識，所以先咁？」何文曜說。

「都可能係嘅，但而家總係尷尷尬尬咁樣，傾嘢都會有好多意見衡突。可能有同一個共識係想啲活動好，但係就係傾唔到一個好嘅辦法。」

「呵返。」他摸摸她的頭。

她瞬間就閉上了嘴，不再作聲。

「真係快，啱啱識你嗰陣時你仲係好新，咁就就嚟三個月啦。」

「明明而家仲係好新。」

「慘，呢度冇人當你係freshmen。」他笑。

「我啲莊員全部都出咗pool，我仲留喺個池度，sosad。」她明示暗示，她已等候三個月。

三個月，正常氣候下，是一個季節了，是很多人熱戀和失戀的時長。

「好奇一問，冇人追你咩？」何文曜問。

「撩幾句囉，唔係追嘅，可能我啲態度都唔係太好，有啲cool，嚇走佢哋。」雅君答。

「你會cool嘅咩，咁易就笑。」

雅君真的笑：「對住你先係咁咋，對住其他人我不知幾cool。」

「哇，好榮幸喎。」

何文曜有點壓力，開心，但是，有壓力。

她張開臂彎環抱他，將頭埋在他的胸前，嗅他的味道。

其實她開始焦慮，和他每日相見的三個月，無異過得很快，但正因時光如此快樂，但他們竟無進一步的承諾和責任，她在心裏默默憂煩，卻不敢催促他。

她的心真由他操縱。

何文曜捽一捽雅君的髮，手放在她的屁股上，捏着她的肉一下又一下。雅君很喜歡穿真理裙，她覺得又涼快、又舒適，而且很好看，顯得她的長腿更加誘人，她用盡一切小心思讓何文曜更喜歡她。

「你都已經好明顯啦，佢盲㗎咩。」青青問：「不如佢唔想一齊嘅，呢段關係都唔好繼續啦，搵過第二個咪算……」

「冇第二個，佢同其他人好唔同㗎。」

「你時時不見天日咁同佢一齊，點樣有其他人？」

「我有出街，都係冇其他人我想要。」雅君堅定。

「唔係呢……佢咁樣——」

「你唔明㗎啦。」雅君打斷青青：「可能我鍾意得佢有啲病態……唔想搵其他人替佢嘅位置。」

重複的調情，重複的愛撫，重複的插入。

他捉住她的腰，他已熟知她的敏感帶，會將枕頭放在她的腰下，更能頂中她的刺激點。很快，她就會面色潮紅，口開開合合地呼氣，她會在模糊地間無法睜開眼，反手遮住自己的嘴，整個人都不能自控。

每次，他都覺得很有成功感，那樣清純的她，在他的胯下折服的樣子，特別美麗；而且她對他的感情，在每次忘形親吻中，澎湃地灌輸到他的喉嚨，瀰漫全身。

重複的高潮，高潮的重複，是不會厭的。

做完愛之後，他們都躺在床上。

重複的擁抱。

他說：「我咪讀緊個寫作班嘅，諗住寫我哋嘅故事，應該冇咩人敢……但好難寫。」

「點解？」

「情節太少……故事嚟講，唔太吸引，啲嘢太重複。」

他知道，他們的故事，很難不沉悶不冗長。

「咁加多啲情節變化囉，總唔會由第一日去到而家，你對我都係一樣㗎嘛。」

「當然唔係——好，我諗諗佢。」

雅君當然希望他們之間不只是做愛，還可以有外些如同情侶一樣的消遣；但如果，何文曜不找她要，她又覺得很擔心。

她希望能供給他一切所需，因為她沒有的話，他自然就會去找別人要。

「你幾時先會同妹妹一齊㗎？」阿樂問。

「唔知啊……」何文曜說。

「你點諗㗎啫，咪累人啦，佢實覺得可以同你一齊，先會肯同你禁室培慾啫……」

「咁難聽㗎你講得，我哋有行街、食飯、摺lib㗎。」

「咪一樣，個結論你點樣都係垃圾。」

雅君摸着何文曜的耳頸，喃喃：「真係好驚以後唔可以再攬你。」

「唔驚。」何文曜閉眼。

「我哋又冇一齊。」她小聲地說。

「對唔住。」他真心地說。

她聽見了，回答：「我哋唔需要對唔住……」

她沒好氣——我不需要你的歉意，我只需要你的愛。

「其實我哋之間係咪得性？」

雅君終於忍不住，問何文曜這一條她忍了兩個月的問題。

係呢個monent 要爆喇

單戀嘅愛情真係好廉價
阿樂講得啱 仆街仔嚟

Sad end
Happy 太唔現實

屌左咁耐先問，傻豬豬freshmen

Sor quo 左文

好慘，希望樓豬唔好咁慘

好撚sad睇到，條仆街明知自己唔鍾意人仲要同人日屌夜屌，為咗自己享樂玩弄人哋感情，正仆街嚟

男主只係想麻醉自己
亦想比個機會去過渡分手呢個階段
其實到最後都只會係sad end

支持sad end 比較現實同難忘

未live
但sad end我會狙擊你

巴打目測仲有幾耐完

佢哋帶點曖昧嘅sp關係 就咁睇好似你情我願 但事實咪又係何文曜好自私咁純粹濫用對方嘅愛同等待
明知唔愛但又唔想冇咗個如同女朋友嘅朋友 就好似阿樂所講 只係一個垃圾

心酸

正

Opps...追完

Block得

何文耀意識到咁對雅君係唔妥嘅
而唔係擺明無悔意嘅態度
仆街嚟講唔算最仆街個隻
但係利用雅君對佢嘅愛係無可否認
希望佢可以迷途知返回應雅君嘅愛
支持Happy End

條仔正人渣
sad end實寄刀片

新讀者留名

個故好真實又好殘酷

樓豬究竟受咗幾多次情傷

一口氣到live 寫得好細緻
不過有時我會諗 今時今日仲有冇女主角呢種性格嘅人 等左三個月 豬都冇埋 都冇個名分

而家都40%了
幾耐就睇夠唔夠正皮keep住加更

有男女都有

生活很苦，但我要甜

其實男主都明，比人呃感情係好慘好仆街，但係佢做緊同一樣野

「其實我哋之間係咪得性？」

雅君終於忍不住，問何文曜這一條她忍了兩個月的問題。

她又補充：「我唔係想逼你，只係……我真係想知，好想知你係點諗我哋，想知你係點睇我，好想好想知道你到底係點諗或者諗緊咩。」

「我哋之間唔係得性。」何文曜沉吟。

「咁仲有咩？」

「你覺得呢？」他反問她。

「愛。我愛你。」她說，垂眼又問：「咁你呢？你又係唔係？」

「畀多少少時間我，好唔好。」他沒有在詢問她。

這令雅君有點煩躁，已經三個月，難道一個季度的時間，不夠他問清楚自己的內心？

還是每個人對愛的想像都不一樣？需要更長的時間確認？

「咁我哋其實係咩關係？朋友？Secret lover？Friend with benefits？SP？」

可是，雅君自問心意已經很明顯，無論喜歡與否，都應該給她一個答覆吧。如此心安理得地接收她的美意，是否代表他的情感允許？是因為他也喜歡她，所以，不會覺得不好意思？

她疑問。總是不去觸碰情感問題的她，其實已經極度不安。

「我哋係好好嘅朋友，你真係好好。」何文曜答。

他感覺到雅君的身體微微發抖。

和性高潮不同，此刻她沒有任何生色，仍然試圖克制自己的情緒；他的臂彎因而稍稍抽離，他不想過分貼近她。

擁有過那樣交換體液的親密，原來都未能量度心的距離。

雅君聽見他的回答，感到嬲怒：「你成日同好朋友上床？」

何文曜沒有講大話，雅君做朋友，真的不錯，她的愛令她以熱誠相待，這是他人無可比擬的。

「唔係。」他否認。

「咁點解我哋只可以係好朋友？」她再問，語氣更強硬一點。

「唔係，唔係……」

可是，此刻，何文曜對於雅君的咄咄逼人反感。

即使，他知道她並非因為「想做愛」、而是因為「喜歡他」而心甘情願與他發展這一段地下關係，但她從來沒有索取什麼、要求什麼，甚至低要求得令他心痛、自責，似是在玩弄她的感情。

但是真的到她要求之時，他又覺得——

過界了。

「唔係？咁係點？」她不明白。

何文曜覺得自己被質問，也有點惱羞成怒，他無法給出一個令她接受的答案。

「我咪講咗我要多啲時間囉！我而家真係未得吖嘛。」他的聲量提高。

「你仲掛住個EX？」她覺得可笑。

「少少。」他認真地想。

Zita對何文曜來講，已經不是很重要；這段時間內，有雅君的陪伴，他已好很多，可是仍然有寂寞和傷心的感覺。

他也不知為什麼。

「我唔介意，少少咋嘛，有時諗返，都唔出奇㗎。」她退讓。

「佢係我初戀。我好鍾意佢，唔想搵人輕易代替佢。」

「咁我呢？」雅君覺得很委屈。

「我都有啲鍾意你。」

「咁唔夠咩？」

「我覺得而家咁都好好，唔使一定要一齊，但係我哋都開心，唔係咩？我都對你好好㗎，同男朋友都冇咩分別。」

「都冇咩分別，點解唔一齊？」

因為，沒有那麼多的責任和承諾，就可以隨時離開。

何文曜沒有說出口。

「畀多少少時間我。」他像是懇求。

「幾耐？」她心軟。

「你可以接受多幾耐？」

其實，雅君可以等很久，她的青春根本就是圍繞他，從來沒有正眼看過其他男生；但她不想這樣說……

她突然意識到，他真的覺得，他是不會失去她的，才有恃無恐。

她因這一種肆無忌憚而傷痕累累，真實地接觸了初戀，不止停留在青蔥歲月的朦朧，原來，很殘酷。她的眼淚不再只是為思念而流，她想要的，越來越多——

而非只觸碰你的陰莖。

同mk仔無分別 令人作嘔

想食人又唔想有承諾
難為人地真係鍾意左你好耐好耐

唉

「我返房，大家都冷靜吓先，sorry，好好休息。」何文曜說。

這是第一晚，他們沒有在一起睡覺。

後一晚、再後一晚，再再後一晚，都沒有。

何文曜沒有再找雅君。

雅君也沒有找何文曜。

不是因為他不想找，是他不知怎樣找，那一晚的氣氛有點僵，至今他也未能給她一個合宜的回應。

她想找他，懊悔是否自己語氣過激，令他有負擔感。

他不可能說：「屌住先啦，有feel啲再一齊。」

但每次，雅君想何文曜的退避，就覺得十分受傷，她已不想再哀求他。

何文曜的心在想雅君，想念她的溫暖和生氣、澎湃和婉約、柔弱和剛強；可是，他真的感受不到自己對她有愛。

她對他是怎樣，她自問已經表達得很清晰，一如旁人都看得出來；可是，他就是不要睜開眼。

是她做得不夠好嗎？雅君疑問。

Zita即使離開仍然遺留愛的印象；所以，何文曜知道自己對雅君的情感，不是愛。但這種哲理東西的定義是否會隨歲數和經歷改變？可能也是。

頹廢。灰心的無力感蔓延，令她無法鼓起勇氣主動找他。

她害怕被拒絕，一而再，再而三。

其實她的面皮很薄。

好。

很混亂。總之，何文曜找不到理由若無其事地找雅君。

隔籬房傳來呻吟聲。

大學的宿舍隔音很差，人來人往，拖鞋跑在走廊上的聲音太過硬朗、大力關門的「呯呯」聲全數接收，連𨋢聲都會隱隱約約地聽見；更不用說一大班人一起打麻將、搞小型音樂Party，全部都聽得見。

做愛當然也不例外。

何文曜抱怨：「屌，扑完嘢未啊？」

即使隔音很差，但他相信沒有人聽得見他的怨聲，因為隔籬的呻吟聲沒有停止。

「啊、啊——嗯。」

何文曜的身子貼近牆壁，越煩躁越躁熱，聚精會神地窺聽隔籬的聲音。

「啪、啪、啪、啪、啪……」

他脫下褲子，想像雅君在他身下。

「快啲——」

他開始套弄自己的陰莖，上下上下地郁動。

「啪啪啪啪啪、啪——啪——」除了肉體撞擊聲，還有手打屁股的聲音。

雅君親吻他的嘴，在他耳頸處不斷呵氣，在他的胸前大力吸啜，再舔舔他的乳頭。

「啊……繼、繼續！」女聲說。

雅君跪在地上，用手指輕輕撫弄他的陰囊，在陰莖的根部打圈，她以楚楚可憐的眼神看他，嘴徘徊在他的下身，已經差點要吻上去，卻遲遲不下嘴。

「嗯、嗯、嗯……」

雅君奸詐地笑，一下下在陰部的最底親吻、舐到最頂的龜頭，再一下子含住全條陰莖，開始上下郁動。

「……啊！啪、啪、啪……」

雅君的手沒有停止套弄他的陰莖，跟隨上下的節奏吸啜，舌頭特意在龜頭中心打圈，刺激脆弱敏感的出口。

「呼——啊（haa4）——啊！」

隔籬房的人大口喘聲，聲音漸漸微弱，他什麼都聽不見了，大概已經結束這次的性愛。

何文曜也射精了，到地板上，他拿了一張紙巾，抹抹下體，又清潔地上。

房間得他一人，他覺得很冷。

他已經習慣被人陪，自己一個的時候，還是覺得很寂寞。

他打開自己的電話通訊錄，除了男人，就是女人——男人和女人，都不是他的歸途，得雅君會無條件包容他。

何文曜終於承認，他想念雅君，想念她全身軟綿綿的觸感，想念她緊緊不放的環抱，想念她好勝地攻略他的敏感處。

下次加更係350正皮
可以follow我嘅MeWe同Instagram
Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

科勞你先！

Sor

屌，何文曜淨係掛住扑嘢嗰陣嘅雅君仆街死啦

有個好女仔咁對你都唔識珍惜，下下諗住無名份就可以隨時走，都未一齊就諗離開都唔知做乜鳩

何文曜想念既 並唔係雅君

你做情人 或者不錯 偏偏我欠缺是承諾
別要問太多 別要問太多 你別要問由得我
若有話要講 盡快盡快講 出街怎麼算拍拖
我沒人陪 極不好過 任意找個人來接我沒更多
明白你愛我 可惜不想過火
長期內傷要靠後備來分薄
寧願你怪我 我只當你是良朋乙個
別要挨得太過 小心嚇壞我

我真係由第一聲讀起想知haa4係邊種聲

想念肉體

留名一身蟻

是屌西？

正一死仆街，唔想比佢得到雅君

睇完前文再睇甜個部分真係0興奮嘅感覺 唉

其實文曜都係怕寂寞 想人陪
掛住雅君只係貪佢就手

350喇

呢啲仆街剪咗佢攞去煲湯就啱

找數

羨青呢個名好好聽

屌你老母仆街仔

Yes 好自私
偏偏個女既又咁傾慕佢

今晚夜啲更早瞓嘅巴絲唔好等了，聽日睇啦！！

lm 先

何文曜終於承認，他想念雅君，想念她全身軟綿綿的觸感，想念她緊緊不放的環抱，想念她好勝地攻略他的敏感處。

*

四、樹

一天， 早上十一點半。

「靚女，我可唔可以坐你隔籬？」何文曜問雅君。

雅君在上Lecture，何文曜指着她旁邊空置的位置問，一副要來上課的樣子。

「你點解喺度？」她驚訝。

「Sit堂。」他滿不在乎的說，坐下，跟着一樣打開電腦。

「吓……你唔係有堂㗎咩呢個時間？」

「走咗。」

「罕見喎。」

雅君揶揄何文曜，臉上卻有止不住的笑意；她知道他很緊張成績，無緣無故，他才不會缺席課堂，她心知他因她到來。

旁人看來，他們應該像一對打情罵俏的情侶。

雅君轉頭看着旁邊的何文曜，他臉上沒有一顆暗瘡，膚色在男生而言算是挺白，單眼皮的眼睛並不小，反而很有神，架上黑框方形眼鏡，下面的小巧的鼻子和嘴巴都很乖巧；他穿藍白橫條的毛衣，外襯駝色外套，很有書生的氣質。

雖然不算靚仔，但外型十分溫潤，很合雅君的眼緣，尤其是眼尾下的一顆小痣。

他根本不像一個仆街，說是謙謙君子，也不為過。

雅君分不清楚，到底何文曜本身就是這樣的人——知道她喜歡他，仍與她發展純性愛關係；還是遇見她，才變成這樣。

何文曜專心看着講台方向。

他說：「呢堂好似好正咁，個powerpoint都有勁多張gif……」

她說：「呢個course份outline都係充滿動漫，超正，時間好快就會過。」

「唔知許雅君小姐賞唔賞面同我一齊睇呢？」

他伸出手，做出「May I？」的手勢。

「你今日做咩，呢度好多人望住㗎，」雅君尷尬地望住前後左右的同學，所幸沒有人留意他們：「你想點？」

何文曜真誠的說：「嚟求你原諒，嗰日我語氣重咗。」

雅君愕然，半晌，又說：「咁我都係嘅。」

「Sorry。」

「唔使。」

那天，他們真的不歡而散，可是她知道，沒有他，就沒有歡喜。

何文曜握住雅君的手，放在小桌子之下；這是第一次，他們在宿舍以外的地方有肢體接觸，她緊張。

她不知應不應該破壞氣氛——問：「咁啫係點啊？」

最後她什麼都沒有說，和他偷偷地在沒人看到的地方牽手。

「返hall？」何文曜問。

「我應該會同朋友食飯。」正常而言，雅君會與青青一起午餐。

「陪我啦。」他搖了搖她的手臂。

「你做咩突然咁痴身？」她覺得今天的他很可愛。

前事已經不計，心氣有時就是如此荒唐。

「掛住你囉，我哋幾日冇講嘢啦喎。」他繼續嗲她。

「你搵返我……你諗清楚？」她笑着問，充滿期待。

雅君指，是要和她在一起，還是此行是來告別？

何文曜點頭：「認真諗過，畀多少少時間我，呢段時間我絕對唔會有另一個。」

唯一。

他說，她是唯一，即使沒有名分，但仍然沒有人可以取代她的位置——

這種待遇，仔細一想，連女朋友都未必有。

「少少時間，即係幾耐？我唔等得咁耐。」她裝起嚴肅的臉。

雅君相信何文曜，一次又一次，每次心懷盼望。

「到時你咪知囉。」他捏一捏她的臉。

何文曜很疑惑，其實自己怎可能不喜歡雅君。他撫心自問，有什麼不喜歡她的理由。

沒有，他沒有不喜歡她，只是，不珍惜她。

他捨得冷待她、捨得她空等、捨得她流淚、捨得她忿忿不平卻又逼於無奈地留在他身邊。

他不珍惜她。

而她，太好哄了。

屌死狗公又係為左仆野
仆街仔

何文曜 你條仆街仔我屌你老母

點解可以做得出......

屌你老味根本就係為咗呃蝦條
講白啲沒有性君雅就什麼都不是

打錯名 自膠

瘋狂撚靚女

根本何文曜就係d典型仆街mk，就算用d靚詞藻講佢過去都洗白唔到架啦

他不珍惜她。

而她，太好哄了。

Mk仔少少手段又氹到傻豬fm繼續扑但仍然係唔珍惜

講咩女朋友都未必有嘅待遇都係掩飾自己自私，懦弱，同未放低舊愛但又要搵sp

雅君bb

而她，太好哄了。

何文曜對此有愧疚之心，到底曾經被傷害過，從雅君身上看見他的影子，他憐愛。

他自省，其實他也不至仆街如此。

他們一起吃飯。

「你坐低先，我去買。」

何文曜出去排隊買飯，雅君坐在椅子上。

Canteen由落地玻璃築起，中午的陽光猛烈地打在她的臉上，她沒有拉上窗簾。

雅君覺得自己像在等待男朋友，這只是很普通的情侶日常，但已夠她高興。她只想和他普通地成為一對普通情侶，手牽手踏遍校園的石磚、青苔、落葉，在沒有燈的角落快速地親吻他一下，之後調皮地笑。

而他們，都會因此擁有微小的幸福感——

她只想如此，這樣平凡的心願，原來很難實現。

今天，當雅君見到何文曜的一刻，竟有一種皇天不負有心人的悲壯。

如果這是小說，讀者是不是看到很煩？

對，就像她的心情，很煩。曾經覺得他需要付出更多，她才會接受他的再次光臨，畢竟他們已幾天沒有接觸，音訊全無，她有點心軟和生氣；但看到他的一刹那，就像什麼都沒有發生過。

她很想念他。

何文曜拿着兩碗餃子麵到來。

「呢度啲餃子好食啊，好足料，又冇味精。」

她咬下，立刻被燙到。

「你冇辣親呀嘛？」他問。

何文曜吹了吹他匙羹上的半顆餃子，頭緩緩地左右搖晃，目光專注地盯着餃子。

雅君痴痴地笑。

「個樣做咩咁傻？」他突然覺得她很可愛。

「冇，覺得你好sweet。」她笑，這就是微小的幸福感。

「有啲咁嘅事？」

「係。」

他有點內疚，這種對他來講平常不過的事，竟然深得她歡心。

她的笑容十分燦爛，比外面的陽光更加明媚。

他想對她好一點，原因很簡單——沒有什麼女生願意因為他而如此快樂。

「小小事你就咁開心，真係易𠱁。」他笑她。

「使咩要求咁多喎，每日可以咁樣，我已經好滿足。」她吃下餃子。

雅君是大學新鮮人，從木獨的中學畢業，首先與他碰頭；何文曜比她早認識人心險惡，甚至成為一個使用險惡的人。他的臉上戴着好多個面具，不敢脫下，因為他不敢想像，如果她知道了他的各種想法，是否還會對他展露和煦的笑容。

她是真的十分信任他，才會將自己完全交給他，相比起肉體，心的傷痕多很多。

何文曜的良心受到責備。

他們回到宿舍，又做了一次愛。

性慾，或者寂寞，啃食了他的良心；他也不想又做愛，但同時迷戀向她索取和被她需要的瘋狂。

他在給她希望，這是不應該的，因為連他本人都不肯定是否還未絕望。

不知是否因為幾日沒有見面，還是因為剛才一起吃飯的交流很舒服，他們都十分投入，努力服侍對方，擁吻傾情，使雙方都很盡興。

二人裸體攤睡床上。

何文曜不知道，這樣的日子還可以維持到幾時。

雅君不知道，到底幾時，才能得到他認可，光明正大地成為他的女朋友。

如果一開始，他們不是這種關係——

如果一開始，她就不是喜歡他——

這一天應該會更晚到來，屆時他會認真追求她，不會讓她受任何一點傷害。

這一天是必不會到來的，她只會對心上的初戀無條件奉獻。

就像他對Zita一樣。

就像她對別人有多冷淡，就對他有多熱情。

「許雅君」三個字，是他可愛的師妹，是美麗的女生，是真誠愛他的性伴侶。

「何文曜」三個字，是她傾慕的師兄，是體貼的男生，是有時愛她的枕邊人。

她的愛令他沉迷。

他的愛令她沉迷。

愛與愛之間，有些距離。

多謝

好可愛
搵唔到「哈」嘅四聲係點打，但「啊」都可以讀成haa4，所以就咁打

出咗加更瞓覺了

好好睇但個仆街賤男

留名支持

素can水餃

是但求其愛

有時愛她的枕邊人

......

咁究竟其實係 唔愛 唔夠愛 呢?

世上既野，真係唔存在絕對既黑同白...

男方對女方既好，係報恩 手段 定係愛，女方根本一清二楚。只係佢唔想知，而同時昐望男方會有日真正愛佢。

真係傻。

我鐘意你鐘意我

推一推

愛與愛之間，有些距離。

雅君留下越來越多個人物品在何文曜的房內，就像同屋主，對對方的存在毫不驚訝、突兀——

也沒有新鮮感。

他已經習慣了雅君的存在，她的年紀又比他小，感覺就像他的妹妹；可是當他產生這個想法，又覺得很不倫——他們已不能回頭了，既不能做融洽的兄妹，也不能做一生一世的性伴侶。如果說他們是朋友，卻多少有點無賴。

他們只能成為情侶，或者，什麼都不是。

雅君和樓層的女生因而減少見面，但她們原本就有聊幾句，都紛紛八卦地問：

「你男朋友嚟㗎？見你哋成日都一齊，竟然可以派到同一間宿，真係好啊。」

她答：「係囉，好好彩。」

她不知如何解釋他們的關係，總不能敞亮地說他們不是情侶、但又為何時常在一起，她也心知他們交換過的體液已不輸她的情深。

瓶頸位。

很好，沒有什麼未做的事；很壞，不知還可以做什麼。

雅君𣎴知道要等多久，只能說服自己會有希望，終有一天能回答他人：

「係囉，好好彩，可以成日都見到男朋友。」

現在她會隨心地向他表達愛意，親吻他的臉頰並非因為情欲，只是單純地覺得他很可愛。

他很可愛，所以，理所當然地得到她的愛。

何文曜有次帶雅君去了迪士尼，並不特別喜歡主題公園的她，開心得拉着他走遍整個樂園；轉頭，雅君發佈了一張戴着米妮頭飾的個人照，配文寫道——

「公主與白雪都不需要羨慕，因可跟你在長夜裏擁抱。」

他笑她傻，流行歌曲早已過氣，公主與白雪的榮華富貴更值得艷羨。

「庸俗！」雅君嬌嗔。

但她還是很開心。

何文曜很喜歡她因他而泛起笑容，平生第一次，感覺到自己魅力十足，而這異常誘人——被美人喜歡，多麼難得。

他很喜歡她喜歡他。

他在內心默唸，希望，她以後不會推開他的擁抱。

最近，何文曜和雅君做愛的姿勢開始變換更多，減少看她的胸部，變為看她的後背和屁股，好讓他幻想別人。

他的性欲很強，Zita的豪放和魅惑的姿態十分滿足到他；相反，雅君至今仍有一種骨子裏的羞澀，簡單點來講，就是不夠「淫」，而他偏愛Zita的那個類型。

雅君側躺在床上，何文曜從後插入，一下下地撞擊她；他想像自己在和其他的人做愛，更好的是，那些歷盡千帆的女人都只屈膝於他胯下，陰部緊緊包圍他的堅硬。

他開始厭倦了和雅君平淡地做愛，這幾個月來的頻率接近瘋狂，對她身體的每一處都愛不釋手；只是，正因每一處都愛，愛過了只後，就會放手。

單純的性吸引力，很難恒久維持。

「再正的女，都會屌厭；如果沒有愛，更會加速屌厭。」他在心裏默唸。

可是，每日，何文曜仍温柔細緻地對待雅君，因為，他只有她一個。

她給予他幻想的空間和洩欲的機會，他會善待她的，不至於讓她悶悶不樂。

雅君覺得他們的相處越來越自然。

這一種安穩和熟悉都令她安心，因為她感覺到何文曜對她有一種依賴，這是月深日久的行為結果。

所以，她已不再催促他了，反正又沒有用，倒不如靜靜地留在他身邊，讓他知道，無論如何，她都會是他的最強後盾。

何文曜覺得雅君越來越柔和，不再問他有關愛情的東西；他暗自心喜，她終於開窺，不再過分計較得失。

他希望這一段關係可以維持很久，即使不再頻密，但有需要時，仍可拜會對方。

因為，最近，他遇見了想得到的人——

這一份欲望，不可與雅君細說。

這是第一次，他覺得自己真的很壞；看着她天真爛漫的笑容，只心存感激之意。
-
Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

放過佢哋啦

仆街病係會傳染的
zita 造就下一個zita

雖然有啲慘
但係建議樓豬寫到何文曜仆街

唔好咁啦

又黎帶Dum破處

雅君好慘

quote文死全家

睇到想落樓下屌下師妹

睇到好心up！！！！

形容到好似臭雞 但實情係一個傻女......

好到位

因為愛所以唔一齊都比扑
咁究竟佢仲係咪雞

「很好，沒有什麼未做的事；很壞，不知還可以做什麼。」

好鍾意呢句

何文曜都係有夠仆街

條仔仆街到 好心痛雅君
寧願佢同左雅君一齊拍散拖咁再分開都唔好再拖落去

何文曜覺得雅君越來越柔和，不再問他有關愛情的東西；他暗自心喜，她終於開窺 竅，不再過分計較得失。

對人太好對方都係未必會珍惜
有人話：不如你愛多啲自己啦
但係當「要對對方好」演變成雅君心中嘅價值觀時
呢個又係咪一個「愛自己」嘅表現？

雅君幾時先醒

以前睇文 男女主無happy ending啲人會寄刀片
今次唔寫到男主仆街 啲人就會寄刀片

仆街還仆街

女主唔好sad ending

求男主sad end 女主happy end

live咗
同我切咗佢條仆街

最仆街係比假希望你
拎走左你個心 沉左落佢既溫柔鄉
然後同你講我當你係朋友
明賣明買唔得既
玩都唔好咁撚自私呀

這是第一次，他覺得自己真的很壞；看着她天真爛漫的笑容，只心存感激之意。

*

今個學期，宿舍搬來了一個女生，她是工程系系會的主席。

工程系的女生屬稀缺資源，但一有女生上莊，就會很sharp醒——這是何文曜三年觀察所得。

那個女生叫Venus，第一眼望過去，就覺得她很漂亮，是那種剛強又野性的外放型美麗，高馬尾伴隨步伐搖晃，吸引了何文曜的視線。聽說，她DSE考得不錯，但因為喜歡這間大學和工程科，所以就選了主修工程；聽說，她習得很多技能，音樂、舞蹈、畫畫……無一不通不曉；聽說，即使如此，她對人極其真誠和善，永遠對他人展露笑容。

人與人之間，天生有種分野，你看到某些人時，就知道自己和她永遠不會屬於同一個層次。

於何文曜，Venus是一個這樣的人。

他們只在搭𨋢時見到面。

Venus向何文曜點頭，又問：「Hi，我叫Venus啊，係今年工程系會嘅成員，想問吓你係咪上上年嘅工程某書院系會嘅主席？」

「係。」那年，大家都很頹，推了看起來最可靠的他做主席。

「嚟緊我哋有個周年會員大會，希望你同你啲同學都會出席啦！」

她笑眼彎彎，十分甜美。

何文曜和Venus一同出𨋢，到達女層，走在同一個方向，有點尷尬；他後悔了，不該出𨋢，不知何故，就是不想讓她看見他來女層找人。

「搵朋友？」

「係啊，好快就走。」

他多此一舉地解釋。

Venus住在雅君的隔籬再對面房。

他睄了睄Venus，她是有點像Zita那種爽朗的感覺，只是看起來更多正氣，也真的比較美麗，更有高不可攀的感覺。

她跟他不厭其煩地說：「呢個就係我哋嘅account，你可以搵到唔同嘅資訊……」

此時，雅君打開門。

「Hi Venus！」雅君笑，之後就去洗手間。

原來她們認識，何文曜心想。

他和Venus別過，進入雅君的房間。

何文曜問雅君：「啱啱個女仔，你好熟？」

「OK啦，都係識咗兩個星期咋，佢今個sem係我通識堂嘅組員，又咁啱住同一層，幾有緣！」她想了想。

「佢同我同系。」

「哦……係喎，佢都好似係工程。」雅君調笑：「嗒人糖？」

「咪玩啦，人哋咁靚。」

「就係靚，先會嗒糖咋嘛。」

「Venus唔係普通嗰種靚，係好高好遠嗰一種女仔嚟，嗒唔起。」

「咩意思？」

雅君聽在耳內，心有點不舒服。

「啫係，佢好似嗰啲好高貴嘅王室公主，成個人嘅氣質都好神聖不可侵犯；但好得意喎，佢又好似好可愛天真咁，呢類型個個都鍾意㗎啦，靚成咁。不過高攀唔起囉……佢點會睇得上我呢啲平民。」

雅君知道為什麼，她感到不舒服了——是她太小氣嗎？

「咁我呢？又係點？」她勉強沉住氣。

「你似隔籬屋嗰種青梅竹馬，冇咩距離感。好似——倉鼠？」

「咁Venus似咩？」

「天鵝？」

這樣高貴優雅的象徵，和倉鼠似的小寵物完全不同；雅君暗忖。

「你係咪覺得我低級過人？」

天鵝可以在湖上翩翩起舞，可以高歌擱淺，可以直立展示一身傲氣，這是何文曜眼中的、其他女生。雅君卻只是一隻依賴主人為生的倉鼠。

雅君失望。

原來我遺落了自尊，留在你身邊，都比不過另一位隨便經過的女子。

「唔係啊……只係講緊佢唔會睇得上我咋。」他解釋。

她更難堪：「我睇得上你，你意思係我低級啲，先會鍾意你？」

雅君完全明白何文曜話裏的意思，十分難受。是否錯覺？她竟覺得他有點看不起她。

「我唔係咁嘅意思……」

何文曜的面容僵了一下，立即否認；然而，他也驚訝於其實雅君並沒有講錯，隱約地，他也這樣想。

「你明明就係咁嘅意思。」

Venus、Zita這種性格和外貌都過分顯眼的女生，在他心裏其實是遙不可及的存在；他一直規矩地做人，基本沒有做過什麼勇敢的事，不敢站在很多人面前說話——但她們不同。

他一直很羨慕和欣賞她們。

剛巧，Zita莫名地喜歡了與她完全相反的她，二人才走在一起，真的很神奇。

何文曜無法從真正意義上憎恨她，愛和恨之間，還是愛比較多。

他與她的不一樣，深深吸引了他。

何文曜只好說：「你做咩啊？今日脾氣咁差嘅？」

他無奈，又心虛，對上雅君稚嫩的眼神。

雅君跟他有點像，與Venus則相反，雖然同樣美麗、聰穎，在外卻不吭一聲，沒有自信的魅力。

他在心裏暗暗評核，不敢講出口。

「對唔住，我唔係有心，但係……」雅君皺眉，想自己是否為一個與他毫無關係的人吃醋。

雅君自省，她如此小氣嗎？她主動道歉。

「你第一次見我，我就似倉鼠？」又，她幽幽地問。

「唔係。」他認真思索。

「咁係咩？」她好奇。

人生若只如初見——納蘭詞從什麼角度看，都是悲傷的。

「記唔起啦，只記得你好靚。」

當時，何文曜可能也當雅君是天鵝之類什麼的。

直到她脫下衣服，直到她含淚說喜歡她，直到她長期空等仍甘心留在他身邊。

倉鼠很可愛，但比不上在湖中若即若離的天鵝——

他默默地想。

她不知道為什麼，給他落下平易近人的形象，個個都說她的氣質很冷，平時只對相熟的人親切一點，身材又不矮小，哪像倉鼠？

她自問，可以像可愛的倉鼠，但不希望別人是可望而不可即的天鵝，她承認自己確實妒忌。

原來她做過那麼多事，或者正因她做了那麼多事，才只能是一隻家寵。

為何？她很差嗎？明明，他很好啊。

他們繼續調笑，何文曜再起勁地誇讚雅君，她竟然極易被哄好，明白再糾纏下去，大家都不開心。

雅君笑，試圖將一切拋諸腦後：「你嚟做咩？」

「悶啦，去我度都去到厭。所以咪嚟搵你。」

何文曜將頭埋在雅君的胸，並用手隔着胸罩挑逗她的乳頭。

「咁大食。」她抿一抿唇，沒有阻止他的動作。

他的手不規矩地摸着，伸着了她的內褲，觸碰她的陰部，來來回回地在陰道口摸索，舌頭一下下地吸啜她的耳垂，蜜穴之中有黐液湛出。

手沾了一些水，微微翻開上陰，在陰蒂位置打圈，輕輕、快、輕、慢、快、快、快、重、重、快、重。

雅君啞聲地呻吟。

何文曜用嘴巴封住她的口，與她舌吻，手持續替她指交。

雅君到達了陰道高潮，陰道的黏液流至股溝；他內心的自豪感早已令他興奮異常，提軀直搗，一下下地抽插着衣衫尚算整齊、只是裙子被揭起了的她。

「啊——」

「細聲啲。」

「放、放心，嗯、嗯、啊——」

「噓。」他吻她。

何文曜怕，這間房的一切，會被Venus聽見，即刻他並不喜歡她，但就是不想讓她知道。

幸好，現在，得他們知道。

出咗加更了
好鍾意你哋啲留言好睇

下次加更係450正皮
樓主Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

其實佢都幾仆街 見到靚女就色心起
呃咗人上床又覺得人哋都唔係咁好

佢都冇愛過雅君

呢個故愈黎愈慘雅君幾時醒，唔會之後有左bb又被何文曜飛啊

地獄要留番十層八層比佢

你都唔覆嘅
睇文睇到好心悒啊

見一個靚女想溝一個

仆街仔 講野亂咁講 又狗公 扔佢落山

男主一定要sad end

仆街真係會成就下一個人變仆街

真實到心痛 希望結局唔好規範係happy/sad end 始終咁貼地嘅故比返個相應現實結局 感覺先淒美

如果唔確定對方愛你 太投入真係無好處
雅君嬲 佢就唔慣無佢係身邊
人都係中意若隱若現 得唔到嘅嘢最想要
太容易得到就唔會珍惜
同埋有自信先得人中意
唔好令自己太卑微

條仔都幾癲，見到靚女就已經想變心咁
雖然佢其實唔愛雅君
唔知點講

好撚憎條仔

劇情嘢都係唔參與討論啦
多謝你晚晚追

我喜歡你 也喜歡我的機率
誤差會有幾厘米

得唔到嘅先係最好
已經得到嘅就唔洗點理

留名劇情發展落去雅君報復成為一個男豬永遠都高攀唔起嘅人

好掛住淫賤燈

愈睇愈嬲
人地眼中既天鵝因為愛你先變成你既倉鼠
你唔珍惜不特止仲睇佢唔起仆街啦你算係啲咩啊

是，但求其愛
是但，求其愛

唔討論故事 咁你想討論啲咩呀?
多謝你日日出文虐我心

唔討論劇情唔通討論你今晚食乜

因為我知道啲劇情之後會點，所以我唔會參與

女仔都係唔好咁隨便比人得到先好
垂手可得嘅肉體係唔會留得住男人嘅心

事實係，段關係不見天日，所以個男主角其實可以扮無事發生；而女主角即使搵到屬於佢嘅幸福，個心都會永遠缺左一忽

停更一日

個人覺得代入感好強
我好似代入左係男主角個心理咁
一路睇一路好羨慕有靚女咁迷戀自己
然後岩岩一碌到話venus出黎果刻
覺得冇晒面面對雅君
oh my god 即刻覺得男主好仆街

Ching 好想要happy ending 呀
現實已經夠苦 連睇故都唔放過我

就快喇

望住天鵝覺得高不可攀就翻轉頭屌倉鼠

最鍾意作者有交帶

其實佢都未搞掂自己
自己都睇低自己
但又覺得自己可以評論女主

男主仆街死算啦
想收返good end個正皮了
Sad end好嗎

希望女主角飛鳩男豬有happy ending，男豬最後生性病毒發身亡

男豬仆街死咪happy end

都得

樓主好撚勁
男女主角嘅內心描繪好仆街 好真實 好撚中
好有代入感

啫係你都係仆街

幫推

作者上個故：

有超靚書封！仲有親筆簽名？

451啦

希望男主搵返女主 跪求一齊
然後比女主一腳伸開
罰男主要一世都搵唔到真愛

停更都畀人讚，而且冇負皮

幸好，現在，得他們知道。

一天，何文曜主動來到雅君的房間，和她一起吃外賣。

「個河粉炒得好油。」雅君嘀咕。

「但你又keep住食喎，仲成日嗌。」何文曜夾起一嚿牛肉。

「好食吖嘛，油啲都可以接受嘅，而且又平喎！」

雅君總說Canteen的乾炒牛河很油膩，但同時又很喜歡那種味道，喜歡它牛肉很多，價錢很平，還要很方便，能外賣送到樓下。

就算有些缺點，也絕對可以接受。

「同你一樣咁好食。」他說。

「話我又油又平？」

「邊度油！」他摸她的臉，「邊度平！」他摸她的胸。

她既不油也不平，只是方便，方便得親自敲了他的門——他暗忖。她喜歡吃乾炒牛河，原因卻真是因為覺得好食，符合她的口味。

何文曜完全沒有辦法用平實客觀的目光看待雅君。

他感覺到她要的東西越來越多了，性愛所給予二人的新鮮感，早已消散，維繫着關係的，是他躁動不安的肉體、貪婪又懶惰的玩味，以及她的愛。

雅君用吃過牛河的嘴親吻何文曜。

「咦，唔同牛河人打茄輪。」

「唔係打！只係錫吓你咋嘛，你夠成嘴都油，仲嫌棄我？」

何文曜吃的是揚州炒飯。

「係！」他似開玩笑地說。

他們的相處、行為太像情侶了，這是越軌吧？他覺得不安；她覺得開心。

Venus進入雅君的房間。

「係咪而家傾present？」Venus問。

Venus看到何文曜的時候，沒有任何驚訝，仿佛他是女兒之身，應該出現在這。反而，是他不知所措，身體一下子麻痹了，困窘得說不出任何一句。

「係！我搵咗啲資料㗎啦，你睇吓呢兩份新聞係咪對應第一個point？」雅君說。

Venus凝神兩分鐘：「係。」

沒有人管何文曜，似乎個個都默認了他是這裏的一份子，他抗拒這種自然，因為他不應屬於此處，心不是，腦不是，情感也不是。

「你哋專心傾？……嗯，我走先啦？」何文曜說。

Venus卻笑吟吟：「唔使啦，你留喺度都得，我驚阻住你兩個就真。」然後又饒有意味地看着雅君。

噢，Venus知道了多少呢？

他有點不忿，也覺得很尷尬，這像是一場無妄之災，他白白被誤會和雅君真有什麼關係了。

雅君羞澀地拍了拍Venus的肩：「唔好講呢啲啦。」

Venus識趣，只投入在project中。

「你留低繼續食啦。」雅君說，轉頭又與Venus傾project。

何文曜留在這裏，不知有什麼用，他思考自己為何到來，甚至後悔買了外賣和雅君吃。原本打算再晚一點就和她做愛，可是現在，他沒有那個心情。

他低頭食飯。

沒有完全抬起頭的他，眼睛不時瞟向Venus，她穿着黑色的真理褲，健康膚色的長腿有流暢的肌肉線條，誘人十分；他又看看她的樣貌，她在投入地打字，眉頭輕輕皺着，認真專注的模樣很吸引。如此的美人，Venus有時稍稍望向雅君，說了些話、然後笑，活色生香；她好像也留意到他的目光，對他微微點頭，抿嘴一笑。

雅君說：「其實我哋都係present二十分鐘就得，留十分鐘畀同學討論。」

Venus說：「嗯嗯，我諗好咗一題，你睇吓啱唔啱傾？」

她的聲音很清脆，語調平穩。

和雅君的內向不同，Venus真的是天鵝般的女子，姿態落落大方，而且優雅。

何文曜無奈，他的生命中，是否只配被雅君喜歡？她的美麗不遜Venus，甚至優勝Zita；但他已經沒有最初的新鮮感了，空洞的感情，最終只能恨怨。

他也覺得自己不該。

但不代表，他會停止這種想法。

雅君撥了撥頭髮，細軟的前陰遮擋了何文曜的視線，他看不到她的眼；他下意識覺得，她也看不到他的眼。他又望住Venus，她有幼細的腰肢，應該不會貪方便去吃油膩的、飯堂的乾炒牛河吧。

此時，何文曜更生氣於，為什麼Venus會對他的出現若無其事。

Venus和雅君傾完，和二人道別，又在雅君的耳邊說了些話，笑着比了個加油手勢，期間不自覺地看着何文曜。

他知道她們所講何事，努力沉住氣，對Venus揮手。

「你哋同組咩？」何文曜問雅君。

「係啊，我冇講過咩？因為係同組又同hall，所以同佢真係好有緣。」雅君的心情很好。

「又會佢嚟都唔講聲嘅。」他不滿。

「唔記得咗，」她吐舌：「但唔緊要啦，佢都唔會出奇你喺度嘅。」

「點解？」

「我哋都有傾吓偈嘅。佢知我哋有啲嘢。」

「有啲嘢？係……係嘅。」他無奈。

何文曜沉默，又問：「有啲嘢到嚟你房，佢唔覺得奇怪咩？」

雅君的眼睛向左右瞟：「冇咩奇怪嘅……咁，曖昧係咁㗎啦。」

「你同佢講我哋係曖昧？」他長舒一口氣。

「我話我哋都鍾意對方，只係未一齊囉。」她點頭。

「你點可以咁講㗎，人哋誤會我哋真係會一齊咁點？」他睜大雙眼，質疑。

「吓……有咩問題？我哋唔係會一齊？」她覺得荒唐。

一唔一齊——又是這個問題。

何文曜從未覺得自己是個壞人，成年人世界正是如此，是否？在被傷害過之後，他突然明白人與人之間都不用過分上心，反正，都會趨向滅亡，只要不在意，自己的心就可以更平安一點。

只是，他做不到，每次見到Zita，甚至Venus，他都感到在意；而雅君，不在考慮之列。

他深呼吸：「唔係唔會，但咁樣會令佢覺得我哋一定會一齊，咁都唔好啦。」

言語之間的責備，很明顯。

「有咩問題……」雅君不解，同時感到委屈。

「緊係有，你咁樣亂講，人哋會點睇我哋？」何文曜冷笑。

「佢叫我加油追你啊，當然無論如何都會祝福我哋啦，咩叫點睇？」

「但事實都唔係咁！我哋日日咁樣，有咩需要被祝福？」

他們是床伴，僅此而已，他的心在此刻成鐵，無法忘懷剛才的恐慌——他竟然在意Venus怎樣看待他們。

「我都需要人支持我繼續鍾意你㗎……」

雅君喜歡何文曜——已經很疲憊，正因日夜共對，如此充分的機會已令她心淡，他們明明那麼近，她卻覺得很遠，所想的，仿佛從來不是一件事。每日，她都靠小細節激勵自己。

單戀如此低賤？

單戀，如此低賤。

單戀，低賤如此。

如此單戀，低賤。

雅君自嘲。

話鋒一轉，她冷笑：「你啱啱都望得佢幾實，起初我都唔為意，佢咁靚，你𥄫都唔出奇……但你啱啱咁講，好似真係好唔想佢知咁——點解？你上次又講到佢好高貴、唔會睇得上你，好似已經有好多考慮咁，你鍾意人？吼住人哋？」

他腦羞成怒：「你發咩脾氣？邊係你講到咁？」

雅君講中了何文曜的心思。

「我發脾氣？我喺你身邊幾耐啊？佢呢？你識佢幾耐？你因為驚佢誤會而話我？」

其實她什麼都看到。

他不耐煩：「你咄咄逼人，將啲嘢調轉嚟講，痴線。」

眼前人已非何文曜初識的許雅君，他覺得很麻煩。

「我痴線……我痴線？真係？」她忍不住流淚：「而家係你唔鍾意我啊……」

「喂……」何文曜不為她的眼淚驚恐，只希望她能冷靜說話。

「你想我點同Venus講先係最好，我已經冇講我哋做咗愛，上咗好多次床，處都畀埋你，我唔想將你講到係一個只想做愛嘅衰人——而且我都要面㗎！人哋知道我哋嘅關係，一定好睇唔起我……你想我點答佢？冇關係？但我真係鍾意你㗎，你叫我點做先啱？」

雅君厲聲哭喊。

從那天她聽見自己是倉鼠，人家是天鵝，心已經有種莫名的不適，只是難以名狀，只能拋諸腦後。

她變得異常敏感脆弱，何文曜幾句質問和質疑，足以將她擊挎，也許連她自己都對現況感到不安；短暫的如情侶相處的快樂，只得她獨享，實則，她應看得出他的無措。

她看得出。

她不想看得出。

但，她看得出。

何文曜已經厭惡：「喂啊，唔好講得咁誇張啦，好小事咋嘛，我又唔會媾佢。」

「你對佢有興趣？」她肯定地說。

「唔係，」他極力否認：「都話咗佢唔會睇得上我，有咩意思。」

「咁我？我睇得上你，我全個青春都係你啊……點解你要同我咁close，然後話其實你唔鍾意我？」雅君又激動起來。

她控制不住自己，成為怨婦，原來和他共對，也會有這一天。

「你唔好咁啦，唉。」他不時盯着門。

「唔好點？講出真相？講出你點諗？」她被他的語氣激得更怒。

這樣一連串的語句，如果是天鵝隨音樂搖擺的身姿，會異常動人，張揚華麗；但倉鼠說，則像呆鈍地吃着葵花籽，貪心地嫌不夠。

何文曜不想再處理。

「點解你今日咁……管咁多做咩？你又唔係我女朋友，同你交代咁多做咩？」他晦氣。

雅君面無表情地笑了兩聲，眼淚直接跌落地上。

她說：「你講得啱。」

他執拾外賣膠袋，準備離開，他感到很不舒服，那些齷齪的想法都被雅君揭破，大家都難堪。

「我哋仲會唔會見？」雅君問。

「嗯。」何文曜隨便答應，然後離開。

二人的距離......有一個清晰的指標：今天見面那麼久，卻沒有做愛。

Gchi！想買可以dm我或者上Penana買！

下次加更係500正皮
樓主Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

多謝支持希望你鍾意呢個故事

仆街到呢！見人哋靚女就即刻想狗衝去屌人，唔理身邊嗰個，唔鍾意人又要拖住人，我屌你老母睇到好嬲！

句句都好心酸

只要個故好睇 就算作者變月更都無人會鬧

點解可以咁撚賤格

雅君真係好慘
點解啲人得到手唔識珍惜

他腦惱羞成怒：「你發咩脾氣？邊係你講到咁？」

我都諗起某個人
佢為咗識咗一個月都冇嘅人呃我
寧願同佢個乜鳩協會啲陌生人social都理我 仲話返我轉頭
明明話唔會做嘅嘢因為果條女做咗
我係佢一齊咗唔止一年嘅女朋友啊 果班女佢哋算係啲咩啊

可悲 但係現實

男主正仆街，唔愛又拖住人

雅君真係鬧得好好，唔好再見呢個仆街啦，投入我嘅懷抱

雅君快啲醒啦 飛柒佢啦 依啲仆街完全唔值一個咁好嘅女仔

抵男豬一開頭就大大頂綠帽笠喺個頭度

//單戀如此低賤？

單戀，如此低賤。

單戀，低賤如此。

如此單戀，低賤。//

好鍾意 lee 幾句。

繼續呀啱啦寫到佢有咁仆街得咁仆街

屌 快啲搵人追雅君跟著甩撚咗男主啦屌

樓主對男女關係嘅理解真係好撚透徹
好捕捉到大學初熟男女嗰種嫩
文句簡潔,又到肉
令我諗起張愛玲 (雖然我睇得好少)

咩end都支持

幾正

何文曜係一個壞咗嘅男人
而雅君係一個被何文曜整壞咗嘅人

有一個好好好無聊嘅突發奇想

集氣何文曜最後痛苦到仆街！

何文曜只係一個好普通嘅男人
大佬,有女送上門喎 點忍呀
梗係屌咗先啦

真係仆街狗公黎

快啲醒

年中唔知幾多fm 咁樣比人呃

我明有食唔食罪大惡極
但佢唔單止食喎
仲要一邊繼續呃同埋氹雅君嚟繼續
食完就開始嫌棄睇低人
自私格 完全唔想付出就接受人哋嘅好
仲仆街過講到明只係屌女個啲仔
雖然現實大把呢啲人 真係不意外

警世文

發覺邊睇呢個故邊聽住Eason首低等動物勁有feel

可唔可以寫到
文曜之後點死，好想睇到佢死不超生咁

樓主地址係咩？想寄刀片

男主角真係好仆街

雅君咪撚再鐘意佢！
Happy ending = 有第個男人追到雅君，等男主收撚皮再追都追唔返人

其實都係架 不過人大左 就比較鍾意身邊嘅人叫自己中文名

剪咗佢啦

男主真係要仆街死

點解人可以咁犯賤

可唔可以送個good ending畀雅君

500正了

屋企人叫我英文名會覺得佢地當我外人

好故
但好辛苦既故

我非常認真地㩒入去睇加密
好無聊地笑咗

真的嗎但讀者要等好耐

五、無花

何文曜後悔自己的衝動。

其實他不是那麼壞的，他想。

這段時間，何文曜與雅君也建立起一種感情，他是在乎她的，就像一種親切的好友，自遠方來亦會好好對待，何況日夜共對。

他已無最初對愛的憧憬，他已更年長的心智和閱歷輾壓了雅君的天真，從她的言語間聽出，她對愛有幻想、有條條框框，所以，她才如此真誠專一地愛着他。

他受寵若驚，到受之有愧，因其受祿無功，故此受怕擔驚——他厭惡於要重新適應一個人。

雅君之於何文曜，誠實問心，不是必要的位置，沒有足夠的喜歡和喜樂築起愛戀，但也還好，有點好感，又覺得她的條件挺好，長得又漂亮，而且還對他千依百順。所以，即使不是必要，他也要。

他要。但這種「要」，似乎得他滿意。

「你同隔籬細組嗰MK三人幫一樣咁仆街。仲有啊，你記唔記得我哋組爸又係咁，佢仲好威咁同我哋講，唉……咩世界啊。」阿樂有點無奈地說。

何文曜聽在耳內，心中沒有波瀾可起；他只是成為了眾多成年人之一。

很多人都是這樣，很多人都不被揭穿，很多人照樣如此。

「好多人都咁。」何文曜回應。

「雖然話個個都係咁啫，但咁樣係唔啱㗎嘛。」阿樂繼續說。

「Sorry囉……」何文曜昂首。

唉。

他不知道自己何時變成這樣，從有血有肉地因Zita難過頹靡，到認識雅君時的豁然開朗，最後，什麼都不在乎。

何文曜不是沒有喜歡過雅君，只是最濃烈之時，也只是依賴她的依賴，她對他的愛異常吸引，身心零落的他需要被需要，才能肯定自己存活的價值。在她身邊，和愛，從來沒有必然關係，他不是現在才知道，但他不敢講出口。

他怕雅君離去，然後，他又變回孤單寂寞的流浪者。

流浪者分幾種，而他是非本意那種，想要些温飽，伴隨歡聲笑語食飯，身與身緊貼之時繁殖温暖力量，沒有什麼比柔和的愛更令他着迷，何況當中，還有年輕美好女子的迷戀。

唉。

何文曜不知道如何去找回雅君。

他努力回想自己是否太過兇惡、態度不佳。

但明明，是她首先發難。

*

何文曜走了的那個晚上，雅君失眠。

她自己一個人哭了很久。

眼淚在臉上揮發，越來越乾，她卻沒有心思出去洗臉，只想攤倒床上。

她碌電話，看了看相簿中的喜好項目。

有何文曜在Instagram分享的歌曲，她截圖保存下來；有二人的自拍，一張張對着鏡頭微笑，一張張二人越哄越埋，一張張一張張去的地方越來越多；有她偷拍他的睡相，她在旁邊擺着趣怪的手勢，或者用filter幫他加上豬鼻子。

如此快樂。

快樂得令她以為，他愛她。

他不愛她。

血淋淋的苛斥放在雅君面前，她並沒有對此感到驚訝，其實她早就知道他對她沒有多喜歡，只是她捨不得走，才一直留下來；即使如此，在揭破這被粉飾的太平之後，還是覺得十分殘忍。

知道，和親眼看見，是兩種不同維度蒼涼。

常常調笑自己，會在堅持不住之後離去，但是，原來心中還有些惻隱，牽扯着她的步伐。

雅君想起何文曜講的話，他說她太鍾情於他，很容易受傷：

「你仲咁後生，見多啲就明㗎啦。」

「關咩事，你哋啲所謂大人唔擺感情嘅咩？鍾意就係會受傷㗎啦。」

當時，她分明看到，他的眼中有憐愛之意，她還訕訕地想——

憐愛，也是愛的一種。

和他們爭執時他的眼神，完全不同。

她知道愛會使人受傷，只是不知道，原來痛楚如此。

昏昏沉沉，她睡着了。

「你瞓得咁冧，流晒口水咁。」何文曜抹一抹雅君的嘴角，笑她很像小朋友。

「嗯？」她有點糊塗。

「話緊你啊，」他揉擦她的頭髮：「對眼腫晒啦，琴晚喊咗好耐？」

她沒有答，只問：「你又會嚟嘅？」

「琴晚係我語氣太重，唔放心你，你個傻妹實會匿喺房度自己一個唔開心。」他很慢地眨眼。

她又哭，小聲地，像一隻受驚的小動物。

何文曜擁得雅君很緊，輕聲說：「對唔住，係我唔啱。」

她心情複雜，有種久旱逢甘霖的感動，因而抽泣。眼淚，終於不是因為難過了。

「原諒我，好唔好？」何文曜在雅君耳邊問。

「嗯。」她乖乖點頭。

「做我女朋友？好唔好？」他又問。

「好。」她又笑又哭。

「你係咪唔開心啊，同我一齊都喊晒嘅？」

雅君瞇一瞇，淚被眼眶的力擠掉，眼中只有笑意，將何文曜擁得緊緊的。

二人不再言語，他給她遞上水杯，待她喝完，又自然地接過。

入去「無常」個故到睇就知
望B月更都無人鬧佢

和他能夠如此，其實已經極好。

她的願望，只是這樣而已。

……

……

……

雅君睜開眼睛。

是夢。

她睡了幾個小時，拉上窗簾的房間，很黑，像世界只剩她一個。

沒有陽光，沒有擁抱，沒有人等她起床。

沒有何文曜。

雅君垂頭，失落之情壓着她的胸，心大力地跳動，踏落她沉痛的腦袋上。

她發呆，看着緊閉的門。從來沒有人像她喜歡他一樣，喜歡她。而今，她連夢中的體温都留不住。

雅君躺下來，想再做剛才的夢。

她恨不得，死在夢中。

雅君沒法再睡，然後，有人敲她的門。

來者是Venus。

同性之間的鬥爭，很容易產生，只需一個異性，內心或妒忌或憤恨的種子自然萌生。

天鵝。

即使雅君知道Venus無辜，心裏仍然不好受；她暗歎自己已無法用純澄的目光看她。

「早晨，」Venus說：「你……OK嗎？」

「OK，做咩？」雅君感到莫名其妙。

「佢——何文曜叫我睇吓你，我都唔知點解。」

「Hi Venus，如果你方便，可唔可以幫我睇吓雅君點，有冇心情好差嗰啲。」何文曜早上說。

「你哋嗌咗交？」Venus猶豫。

「唔係嘅……但我唔係好方便去問，你可唔可以幫我？」

「我OK啊。」雅君笑。

「你對眼……」Venus摸一摸她的膊頭，沒有再說下去。

「嗯。」雅君勉強地點頭。

Venus只好離去，未幾，又敲了雅君的門。

「你敷住再補吓眠啦。」Venus說，並給了雅君一盒蒸氣眼罩。

「多謝你。」雅君感動。

她想起自己因何文曜而對Venus有負面情緒，頓時愧疚。

Venus欲言又止：「何文曜……其實係咪有女朋友？呢啲男人唔要得㗎，搞到你咁傷心。」

「點解你哋都鍾意對方，又成日一齊，但又唔正式一齊？」Venus八卦地問。

「有啲原因好難講——」何文曜難以說明。

「雅君好鍾意你喎，你係咪搞到佢好唔開心？其實你有女朋友？但呃緊佢？」Venus忿忿不平。

「唔係啊……」他無奈。

「唔係啊。」雅君噗哧一笑。

「咁你哋究竟做咩，我真係諗唔明，鍾意咪一齊。」Venus爽朗地說：「如果佢真係衰人，以後我哋五樓女女就聯手塞幾隻老鼠入佢間房，咬爛佢啲嘢。」

雅君接過Venus的眼罩，邀請她內進，坐下，她想對人坦白最近的心聲，Venus恰巧出現在她面前。

「我好鍾意佢，中學嘅時候就已經鍾意——佢係我師兄。」雅君剖白：「但佢唔鍾意我，sorry，我呃咗你，我哋唔係兩情相悅。」

「咁點解……」Venus也是新生，還未踏進大染缸的她不解。

雅君訕笑：「因為佢需要我，我諗，佢對我幾有好感，又覺得我OK，所以可以畀我同佢成日見。但係，唔係必要㗎囉，冇咗我都絕對可以。」

「你咁清楚，點解仲鍾意佢……」Venus看見雅君的眼睛，已無最初清澈亮麗，感到婉惜。

雅君深呼吸，連續說：

「佢唔鍾意我，係佢嘅事；我鍾意佢，係我嘅事，我想做好我自己嘅事。」

「但係而家……唔再可以好似之前咁，開心冇咁純粹，成日都喺度等一個結果，而咁樣一直等唔到，我就已經好清楚，佢唔鍾意我。」

「我個心好唔舒服。」

「之後無論如何，都會形住——佢真係好唔鍾意我，先會捨得咁樣做，明明唔鍾意我，但又畀希望我，再一次次咁令我絕望。」

「我諗……我做唔好啦，點算啊？」

雅君疲憊的笑。

她有她的任性，一直沒有聽取好友的話，她總相信喜歡多年的初戀、親密如此，總有恩德在未來等她。

但在這天之前，她捱不住了，卑微得想死在夢中，他們的心只有在夢中才近。

可笑。

下次加更係550正皮
樓主Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

多謝支持希望你鍾意呢個故事

卑微得想死 在夢中，他們的心只有在夢中才近

本身已經好火
睇到sorry囉仲火
男人個個都咁仆街

現實就係現實

啊啊啊啊啊live左

係「咁投入一段感情既自己」
由頭到明 佢根本只係睇到自己
對住zita同雅君都係

要靠自己
不過醒左就會大個女

雅君完全明白何文曜話裏的意思，十分難受。是否錯覺？她竟覺得他有點看不起她。

有呢個感覺都好
睇清楚對方有無珍惜你
加快清醒

現實大把呢d人
女既要自己醒

所以注定雅君唔會做到女朋友

因為佢覺得鐘意外形出眾既可以令自己面上貼金
同帶君君出街一樣有優越感
由頭到尾佢都係最愛自己

肉體唔係最主要
最主要係女主全天候散發出「我無左你唔得」既氣息

要睇佢自己識唔識諗
應該真係分開會由好憎佢再覺得佢可憐去到尾係無感覺 是撚但啦

睇樓主上一個故 到呢一個故都係睇到個人好心痛
做人咁卑微真係一件好差嘅事
但偏偏喺單戀嘅一個人嘅時候
總會覺得對方高高在上 永遠都高攀唔起咁

唔駛
男主之後所有女都比帽佢帶就夠
呢d人世界得自己
所以比帽佢帶最落到佢面

分左手未？

其實佢之前同zita一齊個陣咪係為優越感
所以zita比帽佢帶係正常

青青果個真係男女主角都唔係大仆街

呢個真係算吧啦

啱啊，有個咁愛自己嘅女仔都唔識得珍惜
現實有就好

緣份
保重

睇左第一更已估係咪發夢
點知真係

條仔邊有咁好

佢會乘機溝埋Venus ????

如果一開始隻豬無咁易呃
佢應該會用心追雅軍

呢篇好睇感情好到肉，睇到好sad

唔關我事㗎 我已經講咗係好好好無聊
不過我相信
假如有一日雅君唔理何文曜
讀者就會知雅君嘅英文名

好似好cliché.
但係結局係：
～～
下一年o-camp
雅君自介：「Hello, 我係(英文名）」

～～

同意，容易得到嘅永遠唔會珍惜
有幾多人會明得來不易呢個道理
講真兩個人一開始都唔平衡
借隔離故樓主嘅一句話嚟講
你想得到一個人，首先要證明你唔需要呢個人

點解可以寫得咁中

結局可唔可以真係咁？

見到發夢嗰到幾驚，以為男豬又想哄下雅君玩耐啲
而家咪好，希望雅君快啲醒

呢part寫得最好係個種絕望同乞求果個感覺

覺得自己好cheap地底泥不如會加快清醒

食屎啦想借機會溝Venus

雅君深呼吸，連續說：
「佢唔鍾意我，係佢嘅事；我鍾意佢，係我嘅事，我想做好我自己嘅事。」

其實去到呢度已經係變左執著
「我對你咁好、點解你都唔同我一齊」
初初仲會可憐個女仔 時間一長就真係變怨婦

唔鐘意就係唔鐘意 做幾多都唔會鐘意
快d接受現實move on

病嬌咁

要擁有必先懂失去怎接受

想女主得到男主
但覺得男主唔值得擁有女主
好後悔自己睇左呢個故

本身以為係d 19甜故 樓主文字真係好細膩 希望多d人睇唔駛再用呢類title吸人啦 （雖然我的確係咁膚淺先入嚟）

可笑。

*

「放棄佢啦。」Venus點點頭。

「嗯。」雅君毫無生氣地應答，她已不知道自己被什麼所捆綁，深愛麼，執念麼，但一切都基於青葱時某次驚鴻一瞥。

「唔好要佢啦，佢根本配你唔起。」Venus將頭哄去雅君。

「嗯。」

「我哋雅君又靚女、心地又好，使咩委屈自己留喺度，將來一定仲可以遇到更加多嘅人！」Venus繼續說。

「嗯。」

Venus沒有再說話，她摸了摸雅君的前陰，替她戴上蒸氣眼罩，趕她攤睡。

最後，雅君躺下，Venus離開。

其實她聽得進Venus的話，雖則愛得卑賤，百忍無法成金、只是成癮，但她知道自己並不差；只是不知何故，在何文曜面前，她總是處於下風。

心理上，她早已落敗，卻不想計較輸贏，有種不問因由的悲壯。

雅君也見過他人為她奉獻。很諷刺，別人將她捧在手心，她倉卒逃離，落到地面反而還更踏實。愛和被愛，到底要挑選自己喜歡的才妥貼心意。

「原來靚女都會做兵㗎。」青青揶揄。

「咩做兵，我好快就可以升職做大將軍。」雅君曾經自信。

「痴線世界。」

人真的很犯賤，直至此刻，雅君仍想着何文曜。

她不知自己身在何方，「許雅君」這個人為何文曜花了太多時間和心神，慢慢她已不清楚自己每天起床的目的，睜眼之時每每驟覺很想念他。她生活中的任何期待，都不是因為「自己」。

愛。

愛？

愛......

在宿舍裏沒日沒夜瘋狂做愛的日子裏，真令她覺得溫暖又安心，肉體與肉體的無距離交纏，讓她覺得：這就是愛。

原來瘋狂的除了做愛，還有，沒有愛也做愛。

雅君訕訕，又不時笑，想起甜蜜的綿延喘息，又想起冷漠的多次迴避，感覺一切都像一場夢。

抱歉，真的有點哀怨，她也不喜歡這樣的自己。

倒頭，迷迷糊糊地又睡了過去。

這次沒有做夢，雅君餓着起床，出去淥了杯麵。

*

何文曜一直留在房間。

打機。

今天是他和雅君的day-off，如無意外，應該會外出逛街。

如今有「意外」，他也無法做什麼，所以不再主動查找。

他知道她一定會哭，又有點不忍，但他也生氣於她既無昔日溫婉，竟然也會厲聲拆穿他的面具。

不是說愛我嗎？

不是說願意等、願意一直留在我身邊嗎？為何因如此小事與我對罵，明明我也一直與你共對，沒有和其他人發生親密關係。

何文曜太習慣被雅君善待，當她忽然一反常態時，他十分吃驚——原來她還有這一面。

可惜他並無感到新鮮，只覺被人揭去遮羞布的，極其難堪。這一種與往日截然不同的態度，與他期望的乖巧純良，相差甚遠，他因而更加不忿。

她竟敢。

雖然場面確實很難看，但是，他相信最終如昔，只需去哄一哄她，就能重新過着每夜恩愛的日子。

何文曜總有莫名的信心——這是雅君的饋贈。

「上啦！開大技！」阿樂說。

「得，我擋住咗，你快啲上。」何文曜說。

「今日又會咁好心機，day-off都留喺房同我連線？妹妹呢？」

「嘈咗交囉。攞完人頭，閃啦。」

「回緊。吓，點會㗎？」阿樂疑惑。

「佢話我想媾另一個女仔，我都冇，邊度會諗住媾嗰啲女神。」何文曜歎氣。

「咁有咩好嘈？如果你真係啱，妹妹咁鍾意你，點會同你咁樣冷戰。」阿樂不信。

「Err……」

「你實講咗啲嘢hurt到佢啦，唉。」

「唔係啩，咁又hurt。」

「你畀少少良心啦，持住人哋點都會返嚟，你點做人師兄㗎，咁樣恰師妹？」

「你係咪都覺得佢會返嚟？」何文曜沉默半晌，問。

「個關注點唔係呢個囉……」阿樂沒好氣。

所以，何文曜的愧疚中帶點悠然自得，因為相比起他失去她，她應該更怕她失去他。

他竊笑，竟然有生之年，在這樣的博弈中佔取上風，對象還要是個條件很好的妹妹。

他專注在電腦螢幕上，繼續打機。

這種耳根清靜，他絕不會拒絕。

男主咁天真都好
等佢成世做綠帽龜

君君加油 挨得過就真係nothing
venus 青青都愛你

快撚啲跳樓死就岩

何文曜死得未？

集氣唔好比何文曜有happy ending🙏

好有代入感

好撚賤！

抵再比女hurt

唔好後悔啦

甚麼都有底線 為何要忍
何文曜大仆街

六、無果

雅君沉寂半個月，連續上課、做功課，如常生活。

從在晚上偷偷哭泣，到累極入睡，再到沒有新的東西好傷感，何文曜音訊全無，令她有點失望，只得強逼自己從舊事抽離。

他竟然真的不找她，她細細回想，明明是他理獻。

她無言，決心要去創造新的回憶。

雅君認真地保養皮膚，讓自己看起來沒那麼憔悴，襯搭一套好看的裝扮，是何文曜最喜歡她穿的白色毛衣、灰黑拉鏈短裙，玲瓏浮突的身材一覽無遺。

再三照鏡之後，雅君到樓下拿外賣，仍然是熟悉的乾炒牛河和揚州炒飯；只是，今次的外賣，由朋友青青拿給她。

「同學，乾炒牛河食得多冇益啊。」青青裝出飯堂姨姨的語調。

「但好好食喎。」雅君接過外賣飯盒。

「遲啲陪你食匀全港牛河囉。」

「好啊，原本以為可以同佢周圍去，點知而家冇埋堂食，我哋最多都係留喺hall食飯。」雅君淡然地說，刻意得沉下聲來，誰都聽得出她心頭的落寞。

「邊個佢？」青青裝傻。

「何文曜囉。」雅君答。

她發現，原來自己很少叫喚何文曜的名字，平常多時喃喃默念，沒有誰聽得見。

「邊個係何文曜？」

青春仿佛因我愛你開始。

「……」

雅君沉默，青青用期待的眼神看着她，再問：「邊個係何文曜？」

「大仆街。」雅君咕噥。

「大聲啲，聽唔到！」青青說。

「大仆街！」雅君再講，覺得十分羞恥。

「再大聲少少！」

「大！仆！街！！！！！」雅君歇力。

「係！佢正一大仆街！仆街！」

路過有人睄向她們：「而家啲freshmen係咪適應唔到大學生活，咁大壓力……」

雅君和青青對視，尷尬得走遠幾步。

「唔好勉強自己，放唔低住，係好正常㗎。」青青說。

雅君的眼中閃過一絲猶豫，只是沒有開口，她很怕這半個月來的理智都會化煙，脆弱的她只需一些甜，就能融化她所有的苦。

人心如此。

愛亦然。

「好，我上去啦，有咩update再同你講啦。」雅君勉強地笑。

雅君進𨋢，按了「4」——男層；她看着跳轉的數字，想着跳轉的回憶——

還是覺得，很喜歡何文曜。

講真，喜歡了那麼多年的人，怎能是幾句爭執、幾日冷戰能夠忘得掉的呢；她聽何文曜提起Zita時，明明看見他的眼中有戀戀情深，身卻隨即壓着她，那時，她也以為，原來忘記一個人，並非難事。

她自嘲，又着自己清醒一點，一如友人所講。

闊別兩個月，雅君深呼吸，來到何文曜的房門前，準備敲門。

裏面卻傳來女生的聲音，仔細聽，似乎不止一人。

忽然，雅君的勇氣又萎縮了一點。她思索自己來的目的，然後敲門。

No!
唔準雅君搵佢

加住少少先，打唔切，多謝大家嘅正皮
故事離完結唔遠了
樓主Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

佢都唔搵你就唔好自己去搵佢啦
傻妹黎

幾時再更

聽日了努力更多啲

㩒入嚟有文睇

之前有條友個故甜甜下死左人仲要爛尾

所以睇故都係睇作者名好d，少d中伏

問世間情為何物呀 何必呢 心痛雅君

好似咩end對雅君都唔係好end
另外樓主加油！

好耐都冇睇文睇到喊
希望雅君可以有一個好歸宿
如果係現實
何文曜唔會變做一個好人
佢唔會突然良心發現 然後去追番雅君
何文曜由始至終 所愛既
都只有雅君對佢個種無止境既愛
佢中意被愛 享受被愛
而雅君就卑微到咩都得唔到

好心痛雅君。

已經同Venus 一齊了

咁先可以死心 雅君哩一種希望態度係會傷害自己

live咗

屌 點解會live左架
好撚好睇呀

男主真係衰到連用粗口鬧佢我都覺得係侮辱左句粗口
男主而家除左未扑第二個
同Zita有乜分別
睇甜故都睇到好嬲

雅君好慘呀
應該剪左男主佢

好撚慘

大！仆！街！

Hi同鄉

點解咁多負評
讀過cu應該知咩係淫賤燈

問點解咁多負評，係因為你quote文

Sor唔識規矩
道歉

番外篇 文曜Venus暗室調教 雅君慘遭NTR

死渣男

樓上quote文都算
仲要用埋啲支那用語

成日覺得個d人話受過情傷先會變成player
其實我覺得根本係bullshit
做唔做player係心態問題 係自己既選擇
咪撚屈話人地咁對你 你先要咁去對人
將自己既傷痛去傷害其他人
根本就係自撚私既行為
咁樣一世都唔會識去愛人同得到愛
更何況好多其實都係遮掩內心根本好想玩完唔想負責任既心態

渣你老母
男你老母
Quote文撚死 全 家

Quote文同黑警嘅報應一樣

真係Venus ?

樓主 希望ending唔會係雅君變埋玩弄感情嘅pk

3p?

樓主本書誠品買唔買到㗎？

Live左

LM 支持

冇歡迎dm我
Instagram：@chingceciii

竟然喺度見到林夏maid

好文要推

睇到燥，不過都照推

咩料 原來你有追個邊

忽然，雅君的勇氣又萎縮了一點。她思索自己來的目的，然後敲門。

門打開，除了何文曜外，裏面有四個人，當中雅君只見過阿樂，其他三個女生，她都不認識。

何文曜站着，身子僵硬，他沒有想到雅君會在這個時候找他。

過去半個月，他都沒有找她。

起初覺得，雅君一定會回來，後來見她不再找他，他又覺得不忿氣，明明是她首先發難，而且當下難以被安慰。

如果要和好，也應該是她做主動。

所以，何文曜沒有擺出求和的姿勢敲雅君的門。

他當然也有生理需要，但和上次不同因為「無法一齊」，那時她於他仍有新鮮感，最重要的是，今次，二人都太難堪。愛和被愛，疏離得沒有距離。

何況，他回復正常生活後，身邊不乏異性；多樣審美令他不再花心神於自己不愛的人，反正，她始終會回來。

單戀多年——何文曜知道，雅君很固執，不會輕易放棄。

「妹妹！」阿樂見無人說話，首先叫喚雅君。

「嗨。」雅君應答。

「我哋幾個就走㗎啦。」旁人不解，但阿樂知道內情，所以就和其他人一起離去。

「唔急，唔該晒你哋。」雅君向阿樂等人點頭。

原來，她對何文曜真的很不了解，他身邊尚有這些新面孔，而她毫不察覺。

剛才，站在門前，雅君清楚聽見他們的歡聲笑語；看來，沒有她，他仍然快樂。

只有她獨自神傷。

她的心不自覺地抽搐一下。

雅君曾經幻想過，何文曜對她起碼是有點思念，一刻妄想他會一蹶不振；可是，頹靡的只是她一人。

噢。

太天真了。

「好耐冇見。」雅君得體地說。

「嗯，都成半個月。」何文曜答。

他打量雅君，不知是否心理作用，覺得她漂亮了許多，頭髮亮麗，鵝蛋臉較以往少了一點baby fat，五官更加立體。胸、腰、臀的比例極佳，在毛衣和短裙的鬆緊對比下，更顯其豐乳翹臀，長腿一覽無遺。

簡單而言，何文曜覺得雅君「正」了很多。

真是——粗俗？相處半年，他仍只能用原始目光看待雅君，不是性情上的「溫婉純良」，而是生理外觀上的「正」，仿佛這是他們的正果。

雅君微笑：「你過得都幾好喎？」

她真誠地問，將一切看在眼內，此刻的他甚至沒有與她共對時的愁苦之色。

「OK啦。」何文曜點頭。

他們也有無聊問話的一天？

「有冇媾女？」雅君調侃。

「冇。」何文曜否認。

「天鵝呢？」她調笑，即使，她知道Venus絕不會和他一起。

「我唔會媾佢呢類型㗎。」他利落地說。

何文曜是一個矛盾的人，他喜歡Venus這類型，但不會採取主動，自覺比不上他人，亦配不上如此耀眼的星辰，他的黑暗也很膚淺，比不上夜空的深沉。

「咁你其實係鍾意咩類型？」她冷笑。

至今，她都不明白他在想什麼，以為日夜相對，他們就能夠親密無間。

「佢嗰類型。」他直言不諱。

「咁我？」她問。

「你好好，我都鍾意你呢類型。」他猶豫，當然喜歡溫馴的美人。

「我問緊我。」

雅君強調自身的個體性。

「幾好。」何文曜還是沒有正面回答。

「我哋係咪唔可以一齊？」雅君又問，這一條問題，從未被她放棄。

「係嘅，起碼而家都仲未有機會。」他已懶得說有可能。

「好啊。」

雅君吞嚥一下口水，她想知道的事如今已一清二楚——雖然答案早就明晰，然而，她還是想親耳聽見理應殘忍得很的判刑。

「而家都早，我諗你未食嘢啦，我買咗嘢畀你。」

「你唔嬲啦？」何文曜靠近雅君。

「冇咩好嬲嘅。」

她平靜地說，恬淡得像二人從未認識一樣；其實她也真的並無嬲怒，那種情緒，並非憤怒。

她自顧自坐下，打開飯盒，將揚州炒飯靠近他。

「唔會有毒啩？」何文曜嬉笑。

這樣不慍不火的她，令他覺得好奇怪，以前在他面前，她一直都是有血有肉的。

她的腰，溫度如舊，他的手放在上面摸，她沒有反抗的動靜。

「咁樣諗我嘅？我諗清楚啦，我們之間唔需要咁難睇。」她挑一挑眉。

何文曜呆一呆，雅君的姿態竟然一低再低，似乎已經完全妥協；這半個月裏，她果真痛定思痛。

一早係咁，咪大家都開心囉——他暗想。

「啱㗎，嚟吖，我哋一齊食。」他說。

學咗好多育兒知識

我都追過你相愛十年 仲等緊棉花糖外傳
睇住今次個故 朝光kitty個pair真係好彩過呢邊男女主角好多

仲要買埋飯送上門想點啊傻妹

睇完之後：

個人咁頹再睇埋啲咁虐心嘅故 會唔會死人架

點解我覺得君君係打算報復
太平靜唔似佢

樓主今晚仲更唔更呀？

DLLM 樓主 食屎啦

雅君係咪另有計劃？
唔係嘅話都幾嘔心

兩個都痴線

....唔會嘅 唔會咁傻妹㗎可

唔會掛 感覺佢似係個會不斷遷就人地 傷害自己嘅人

如果照故事描述佢嘅性格 我覺得佢搵返何文曜扑嘢仲合理過佢會報復

啱既 鬧一次唔夠
痛多幾次咪醒

又冇爛尾又冇唔更都要食屎

「啱㗎，嚟吖，我哋一齊食。」他說。

好像什麼都沒有發生過，只是少了些快樂，二人心有芥蒂，但又明明清楚，從情感上，大家都回不去了。

可是，人性使人扮演理想角色。

「最近係咪好忙？適應到？」何文曜問。

「都第二個sem，當然適應到，認真又勤力㗎嘛我。」雅君擺出自豪的樣子。

「咁mid-term考成點？」他一邊吃飯。

「OK啦，滿意嘅都。」

沉默。

雅君問：「咁你呢，我哋係咪有咩final year project，你做到去邊？」

「仲有年半，唔急嘅，叫做搵齊組員，又定好咗主題囉……啱啱你見到嗰幾個，就係我啲組員。」何文曜答。

「我只認得一個男仔。」

「阿樂。佢每次講起你，都叫你做妹妹。」

「佢成日講起我？」她好奇。

對，阿樂每次提起雅君，都說何文曜仆街。

「係，會問起你、你同我有冇點見咁。仲有，佢話你好靚女。」何文曜沒有撒謊。

「代我多謝佢啦。」

雅君感歎，好像，得何文曜不懂得欣賞她，是嗎？

「其他人係我哋系嘅同學嚟，我哋隨意組成，唔太熟。」他刻意解釋。

「咁咪好，祝靚grade。」

愛他的天分，驅使她有問更多他身邊人的好奇。但她想了想，又忍住了，還有必要嗎？

「你好似瘦咗。」何文曜打量雅君的臉頰。

思你念你所致，為依消得人憔悴——適用於她——她臉色如常，隨口撒謊：

「春天都嚟緊啦，驚着短袖衫會顯得我肥。」

她對他不再誠實了。

何文曜疑惑：「你都驚呢啲嘢㗎咩？唔係話自信最重要？」

「係嘅，」她停頓：「但係你哋唔係咁睇吖嘛，肥少少又嗌人做豬西，明明人有脂肪係好正常嘅事……我邊敢肥？」

「我口賤啫……你邊度肥，明明得對波同屎忽有肉。」

何文曜講完，覺得自己失言。

跟半個月沒有見面的小師妹這樣交談，他怕不合適，即使曾經玉帛相見、水乳交融，仍然，因一次爭執而將二人關係的問題完全揭露。

實則，他對她從來沒有輕鬆自在到，可以口出狂言——除了調情之時。

「哈哈，多謝。」

雅君縱情笑，她看得出何文曜尷尬，因此，替他遮醜。

她收下這種妄語，畢竟，全世界得他看清看楚過。

他誇讚她的外型的次數，尤勝稱讚她的內在。她很清楚，他根本沒有愛過她，就算有一刻意識迷離，那也只是夜間的濃情蜜意，稍稍日出，清晨之時，一切隨露水消散。

這種覺悟，真令人痛楚。

她默默吃完乾炒牛河，包好二人的外賣盒。

然後，捉住何文曜的手。

啱啱更多少少，今日係咁多了

拍肩

棉花糖外傳出咗喺實體書度

等聽日

停喺呢個位 我要訓唔著喇

屌
雅君可唔可以唔好返去何文曜呢個大仆街到呀！

希望唔係送外賣咁cheap
有樣有身材都要留戀個賤男

寫到雅君咁樣
好嬲

做雞

之前見過你po link落訂
等我返去果邊果po先

文筆好正 好有睇傾城之戀既感覺
追哂樓主啲故先

食屎啦你就做雞

幾時再更呀聽日
停係呢個位

pushhh

殘忍的單戀

睇嚟之前估志文樓果位巴打估錯咗
NA冇fyp
唔通係湯宿

吊我引

同意 直頭係諗住我咩都聽唔到睇唔到 繼續俾佢屌

唔通佢諗住報仇 真係放老鼠咩

成熟的洗禮

停喺呢個位

既然上咗熱門就幫推先

係復仇就好喇

反正，她始終會回來。

大仆街

由頭追到live

雅君係咪想分手Q

成個故好有代入感

呢兩晚停個位都好吊癮 好想快啲到聽晚

屌女主係咪走火入魔 痴咗線
佢唔係諗住就咁做免費雞呀嘛
唔好呀

可摸耳唔好喺度停

Group mate同系似major fyp多啲wor
college fyp唔會同major
仲有機係志文

崇基

Ccfyp都唔可以同系

推！！

收皮啦師兄 女主角準備變翻天鵝

唔知點解覺得雅君有啲古怪
好似真係想毒男豬之後自行了斷咁
得唔到個心都要得到佢個人

雅君唔好咁傻

捉住佢隻手，揸落自己個波度

第一次睇故唔想見到有甜

Maid maid
我係好用CRY了！

一口氣追到live
由相愛十年開始睇
樓主文筆真係好好 男女心理都揣摩得好到位
睇到好心噏 同埋好易代入到自己
樓主加油

係咪描繪緊HSH大淫雞....

希望雅君最後會同阿樂一齊
覺得阿樂係好人

阿樂唔係有第2個女神咩

樓主幾點更新

嚟多十個正皮更一更！！！！！！
打緊啊啊啊啊啊

啱啱用咗一晚時間追晒文青故

邊個未like快d去

樂仔最後係咪會媾到妹妹。。。。

邊到?!我睇漏左?

然後，捉住何文曜的手。

雅君牽着他，想說些什麼，但在深深地看他一眼後，又放手。

何文曜覺得，她太想念他了，在心裏暗喜——她還是回來了。

「我出去抌垃圾先。」雅君忍不住偷空逃脫。

由入去何文曜房間的第一秒起，熟悉的感覺令所有回憶都倏然湧上心頭，她曾在此處，說過許多似醒非醒的情話，而不覺害羞；此刻，她全數記起，驚嘆自己的無畏。

她深呼吸，又進去何文曜的房間。

他側身在床上玩電話，看到雅君進來，並無特別反應，來者已不是客，而是這裏的一分子。

和他手上電話一樣。

「我哋又好似啱啱識咁。」雅君說。

起初，最新淨之時，他當然好好善待，小心翼翼地以免碰損刮花，稍稍撞到也會覺得心痛；後來，經常用到沒什麼電才叉，又會大力扔在床上，就算跌落地上，也不再驚訝。

「當時我哋好開心。」何文曜看了她一眼。

可怕的是，原來面對不愛的人，新鮮感褪去後，可將對方「去人化」。

「邊個叫你唔鍾意我？」她以輕鬆的口吻說。

他苦笑，她繼續講：「同我一齊一定好開心，我絕對唔會畀帽你戴。」

這是沒有作用的說話。

何文曜不認同：「但我哋一開始都冇講呢啲，照樣過得好好。」

甚至覺得以前更開心。當時，她是無欲無求的愛着他，那種純粹總能取悅他；縱使，後來她的急逼令他更感受迷戀的沉淪，但仍然很煩，不知道在chur什麼，他要一次次地變換說法拖延，十分廢神。

雅君不忿：「你知我鍾意你，你仲係唔嗲唔吊，日日同我一齊，我真係以為你鍾意我。」

他不可置否：「男人鍾意一個女人，唔會捨得你咁傷心——啫係咁講。」

還是那句吧，有點喜歡、有點好感，但，不想珍惜、沒有那種上心的衝動，這不是愛，只是一種隨便安置自己的結果。他心想，現在如此坦率，大家都回不到最初。

「我起初都唔傷心㗎喎。」她緩緩地說。

她反省，其實無心無理取鬧，即使，控制不住一刻高漲情緒，但她還是想自辯。

「咁後尾做咩？」他根本不信。

她不小心將一切搗亂了，明明她知道，一直乖乖留在他身邊，不多言、不多事、不多想，日子自然順遂……但她不願。都已經如此親厚，不再是中學時代的默默暗戀，為何不乘勝追擊？

我們的最佳位置，明明是成為愛侶。

「等太耐囉，我將好長嘅青春擺喺你度㗎喎。」她淡然地笑。

何文曜真的覺得，今天的雅君，異常漂亮。為什麼呢？衣着？神態？語氣？這一切一切，都令她的氣質提升了許多，再無以往放不開的保留。

她已將想講的話講完，其他的，他早已知道。

他偏要無視，如是，二人都無奈。

「唔差在啦，又唔會差好遠。」他戲謔。

「係啊，所以，咪已經同你過咗夏天、秋天，冬天都就嚟完。」她點頭：「唔差好遠啦，都幾個季節啦喎，世界都就嚟末日。」

「嗯。」他竟無言以對。

她隨口一問：「春天呢，點算？咁耐冇見，你係咪已經有新對象？」

「你太貪心啦，明明我哋之前一直都好開心。」

何文曜不滿。他沒有新對象，沒有人對他獻媚，他也沒有撩逗他人；但是，他實在無法習慣昔日跪坐他胯下的她，如今以平起平坐的姿勢說話，語中還帶點不屑……

雅君晃晃頭：「我貪？你一直話遲啲先，遲啲先，如果真係鍾意你，正常都會等㗎，係咪？我驚你係未走出情傷，所以先慢慢等。」

她未曾想過，這話從她口中出來，全無害羞之情，只有理據充分的基本邏輯。

不再浪漫了，她應否為此道歉？

何文曜無法組織言語反駁，越發猜度她今天上來的目的——她並非以求和示好的姿勢面對他，這使他感到很違和。

「其實你有冇一秒諗過同我一齊？」她抬眼：「你誠實就得，唔緊要，我只係想知。」

「一齊」和「喜歡」，是兩個不同的概念；他真的覺得她很好，是個很「合適」作為女友的女生。

「有——」

何文曜話音未落，雅君吻他。

他們已說了太多廢話。

都真係幾扑街啊何生。。。。。

唔好quote 文thx

多謝巴絲支持，但唔好quote文啊
方便大家唔使碌咁耐
今晚力所能及嘅話再更
樓主Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

Quote 文撚們：
伯母還安好嗎？

最後一次！
喪扑！
極重甜！
內射！
懷孕！

墮胎！
雅君依啲人要俾苦佢受吓⋯⋯

Goodbye kiss 算啦好嘛

雅君都有部分係自己申請

自己唔醒又送上門
傷到夠會醒就走

支持樓主

唔小心做左quote文撚 sorry

又錫一啖！好想負評

咁都俾我講中

Diu

負評比條仆街仔

真係會有咁撚蠢既女?
樓主可唔可以寫到男主生性病死

樓上quote文嘅行為等同何生

sorry

仲錫佢真係分手Q咩

仲鍚

雅君，走啦大佬

屌，做乜鳩啊雅君

樓主老母排隊區

又吻乜撚野

條仔憑乜野可以高高在上

屌 好虐心

今日一次過由頭追到live
虐心到呢
雅君做咩要咀落去，你的愛好有價值但個仆街不配擁有

ps 新讀者留名

有種鐘意叫我鐘意你鐘意我 唉 雅君

希望個結局係男主角發現已經愛上左女主角
但女主角已經醒覺決定離去
呢d仆街唔配有好既結局

我都係呢d仆街

屌 正宗送外賣 又食又拎

我覺得以雅君嘅性格 佢會暪住何文耀生出嚟

樓豬你叫何生出嚟 我保證唔打死佢

真睇到少燥

真係好好睇...

好睇

真係大把呢啲女...

一生人總會遇到幾個大仆街嘛

一個願打 一個願挨

結局再扑嘢我就燒樓主春袋

男人都有

賤男最得女人喜愛

就完都仲有新讀者，我滿足了

等緊你啊樓主

就完先睇唔洗追得咁辛苦

新讀者留名，真係好正

何文曜話音未落，雅君吻他。

不是脷疊脷那種，只是輕輕的蜻蜓點水，抽離後，看着他笑。

「你真係唔嬲啦？」何文曜驚訝。

他不是很懂女人心，也未曾被女生如此深愛；說來可笑，是雅君教他何謂被愛，可是他的愛早已傾瀉予另一個不愛他的人。

愛很難明白。

「你唔好對佢心存盼望，真係有得一齊，唔使等到你已經傷晒。」

「嗯。」雅君天真爛漫的笑。

「對你，有咩好嬲？」她再次說。

「但有啲人對愛嘅反應，係好後知後覺。」

雅君再次吻向何文曜，這次，同樣是輕輕的。不摻雜情慾，她感覺到他的唇有點死皮，澟冬已過，仍然乾燥。

「收皮啦，又媾過女、又拍過拖，點會冇知覺到半年幾都唔知自己想點？扑嘢又唔見佢冇感覺？」

雅君沒有伸出舌頭。

她沒有用唇吸啜他的嘴。

只是乾乾的、輕輕的，吻一吻他，這一種簡單的羞澀，原本應該貫穿她的青春。

「但我唔捨得。」

何文曜也閉眼，將手搭在她的腰上；她的腰似乎幼了一點，盈盈一握，真怕等間會將她截斷。

「唔捨得……咁你點先可以死心？」

雅君後退，饒有生趣地看着何文曜，本來想說些什麼——

「最後一次，真實咁感覺到，我哋兩個要嘅嘢，完全唔一樣。」

但下一秒，何文曜又吻過來，比起剛才雅君所主導的都更加猛烈，體液從口中分泌交換，手從腰移到胸上，用力地揉捏她的胸部，另一隻手早已掃蕩了她的背部。這是十分強烈的性暗示。

「咁你定啦，佢同你一定唔同。」

他覺得，她學聰明了，懂得欲拒還迎；果真，這更加挑起他的慾望，尤其她今天比以往還美麗動人。

「咁我就會走。我feel到自己再唔走，真係會死。個人已經唔太function到。」

她緊緊捉住胸部上他的手，然後整個人都沒有動靜；他起初還覺得這是她最近進修的把戲，繼續愛撫。

她深呼吸，將最近所有難過和委屈一同注射膝蓋位置，起腳，踢向他的陰莖。身穿棉褲的他，清晰感覺到頭腦欲裂的痛楚，瞬間冒了冷汗。

「你做乜？痴線㗎，好痛㗎！」何文曜驚歎。

痛。

她在這裏差不多一小時，人正正常常，只較以往沉穩，根本看不出她有如此的起伏。

不然，他怎可能會摸她，最怕她發難。

「我都好痛。」雅君失去笑容。

痛。

她開始擁有這一陣子喪失的情緒，重新感到失落，眼前人不過如此，她竟因他看破愛。

到底憑什麼？

真是可笑，但沒有笑得出。

何文曜的面色僵了又僵：「你發咩神經？」

他實在不解她的反反覆覆，如果二人都安分守己，能恰如其分地各取所需，就不會陷入僵局。

是她得一想二，令原本平衡的情愛關係失衡。

沒有追求，沒有表白，沒有安樂，當然也沒有愛心。

他以為這半年多，她已懂得這個道理——年少的她明明有更靈敏的腦袋學習新事物。

但這一下下體的衝擊，已是二人認識已來，他最痛悔的一次，此刻餘震仍然未過。

雅君垂頭：「冇……我哋想要嘅，真係完全唔一樣，我要走啦，保重啦。」

她匆忙地說，有點怯慌，始終，她都不夠理直氣壯，有點擔心他會否真的很痛。

雅君的眼裏只有失望，根本不用睜開，人人都看得清的事實，其實她也看得清，只是不想承認，甚至心懷希望。

但，正正是何文曜一點點地熄了她的光。

她連忙逃離，穿越走廊搭𨋢；怕再留多一會兒，她的決心會折落，不成形狀。

最後一次。無非想你主動吻我，撇除情欲，投入又真誠地。

可是，可是。

你沒有。

就如我想你愛我，你也沒有。

我們未曾真正靠近。

4s 幸運時間！

叻女君君

無剪左佢條J算係咁

希望你今次真係醒

好

更ed，如無意外，聽日/後日會完

終於醒 有種說不清嘅可惜

嚇死我 好彩雅君叻女

雅君已經好勇敢
中間話教識何文耀被愛 但佢嘅愛放落另一個人到真係好中

劇情風迴路轉

唔洗棄故喇

雅君終於變番叻豬啦

慘, 最後一次遲來既覺悟都得唔到

好諷刺 一個將自己嘅愛傾瀉係一個唔愛自己嘅人身上 然而理應佢深深明白依種痛 但係佢依然選擇去做一個被愛者 享受人地無私嘅愛且唔需要付出

雅君起碼清醒咗

好鐘意樓主嘅文筆，每次睇完一更都會重睇
再細心感受一次文中嘅感情

雅君好波
早走早着

一個真係鍾意你既人係唔會捨得令你傷心難過
老土咁講句 強扭的瓜不甜
咩關係都好 真係要愛自己多d
呢個世界總係有人鍾意/唔鍾意自己
咪努力d搵個兩情相悅既人囉
希望善良既人最後都搵到真愛
雅君係值得更好

覺得故事過於現實，見到讀者有唔同感受，有啲戥雅君唔抵有啲屌柒何文曜，但當事情確切發生喺自己身上嘅時候又係咪真係可以咁抽離，或者話會唔會一不小心我地都做咗何文曜？夜晚睇你啲文永遠有種淡淡地嘅愁味

睇字都feel到好痛

多謝樓主日日出文派糧精神食糧

有啲可惜 但又覺得唔應該感到可惜
因為由始至終兩個人想要嘅嘢從來無一致過
咁可惜嘅位到底係邊呢？
可能係雅君付出咗咁耐咁多都被藐視被理所當然？

雅君好叻女可憐呢個世上又多一個唔信愛情嘅女仔

唉～ 其實好矛盾 雅君識醒 應該要開心 兩個人已經冇咩可能 只係佢地可以更好 又或者可惜嘅可能只係一個錯嘅時間 如果有更多如果 或者佢地可以修成正果

斷Jhappy ending

剪J 啦
唔好寫到啊何生溝到venus 呀

新讀者lm

從來都唔理解分手Q 有咩意義

係囉屌
唔好送埋上門啦

我愛你，我只是不再喜歡你了。

呢個故特別深刻，好少女仔對愛情嘅想像痴線過男仔。

男主角正仆街，而且成個角色好空洞。

性愛以外的責任和情感都不需，只求生理上高潮不斷的滿足，像極一隻無靈魂的生物。

不過諗深一層，現實中都有不少呢種人，或許是一些悲涼的過去經歷所致、或許是現在的生活飽經滄桑。

曾幾何時誰也有過這種空虛，成為最討厭的自己時。

唔知之後會唔會有男主剖白。

另狂賀此故上了熱門，連登需要更多。

然後希望要唔使用嘩眾取寵嘅標題，改用更貼切的標題。

Yes !

將最近所有難過和委屈一同注射膝蓋位置，起腳，踢向他的陰莖。

無錯啊， 條仔只係鳩痕

食屎啦何文曜

好好睇 一直都唔明點解樓主話啲甜係劇情需要 睇到呢度終於都明白

新人留名

一口氣追晒留名

一日追完 原來一唔睇一路流緊眼淚
好多對白都好熟悉
等下喇 我未ready

記得我都曾經等左半年
等佢同女朋友分手 等佢move on
但係佢主動追求我對我示好
然後先知佢有女朋友
真係祝你快撚啲死

心痛過春袋

Lm
真係好好睇但又好sad

十卜樓主睇到心都痛埋

好撚心痛啊睇到，屌！

叻女

“人人都看得清的事實，其實她也看得清，只是不想承認，甚至心懷希望。”

好現實，愛一個人好易迷失
身邊嘅人講乜都係廢話

差唔多結局 留翻個言
希望男主仆街死

8. 結局

何文曜拿起電話報警，雅君當場被捕。
兩個月後因企圖嚴重傷害他人身體罪上庭，罪成被判即時入獄4年10個月。
Venus細心照顧小文曜，更成狗奴。

-完-

留名，睇仆街男主點死

好寫實，每日都係香港發生緊

唉 你決定咪好lo

寧願雅君同Venus/青青一齊

一開始想happy ending 睇完想sad

希望個垃圾男主角快啲死
睇到個人好慶

識走 已經係最大的進步

雅君叻女
係好痛 但痛到絕望先會真係清醒
男主角可能好多年後先會發覺自己錯過左啲咩

不明白 說穿了 其實是不想明白
但事實很殘酷 而且不會因為你不想知道而可以逃避得到

終於認清事實是好事
....
如果真的認清的話..

唔一定
有D仆街 只會覺得自己冇左隻免費雞

live了，男主真係好賤

睇到#339

Very True
覺得雅君好廢
但yr 1嘅年紀，A0，會咁樣圍住條仔轉又好正常
好想有一日雅君撩到何文曜唔射唔得嘅時候，一野轉身濟灑離去

no la
遇到啱既就會信

誰都心酸過那個沒有
你值得更好的

都無所謂
佢覺得自己無左隻雞
旁觀者所有人都知道佢係無左一個好愛佢對佢好包容佢既人
包括佢好兄弟呀樂都知

多謝絲打
搵到個好好好錫我既男朋友
然後個仆街知道左又話其實好愛我
話想同我結婚 大仆街

其實我以前都係 好多畫面對白都好熟悉
而家都係遇到個超好男朋友
所以只要自己肯醒肯MOVE ON
最好既一定會來臨

今晚結局啦
推

happy ending

嚟多十個正皮出結局！！！！！！！！！

打緊打緊

加速

唔捨得

加速 p牌正評唔到

加速 留名!

好想睇多啲!!!!

等你

她深呼吸，將最近所有難過和委屈一同注射膝蓋位置，起腳，踢向他的陰莖。

正！
呢個故事越睇越心噏
但睇到依到我第一次大笑咗出嚟
正呀！雅君 你終於醒啦！

支持樓主呀！
好中意你嘅文筆同對人物細緻嘅描寫手法！

ps 我由十年開始一直追過嚟

唔止了

樓主你在那

樓主齊人了

樓主呢

個f5要爛啦

細嚼着文中的苦澀
看着過客留下的褻衣
把玩着手中青龍
靜待樓主最後樂章

820啦

等緊結局

追左咁耐都無比正評
覺得自己有d垃圾
即做🥰

live著等結局揮手區

推上過千正評！

推！一齊等大結局！
btw之後有冇番外睇

樓主

七、花果

那夜之後，雅君最愛坐在宿舍裏發呆。

這種悠然自得的時光，令她感覺自己很完整。

可喜可悲，她沒法有一個真正的好結局。那麼愛過一個人，怎麼可能像什麼都沒有發生過。眼淚在她臉上早已乾掉，可是偶然，眼裏還是會湧出新的淚水，提醒她：這份愛還未放過她。

何文曜在不知情的情況下還未放過她。

她自己從未放過她。

思念，回還往復，傷心如是，痛楚如是；最可恨的是——

與他有過的快樂，如是。

她自嘲，怎麼可能說忘掉、就忘掉；說過新生活、就過新生活？

雅君真能如此灑脫，早就在何文曜畢業、離開中學時，放下這個模糊的心上人。

世人歌頌的快樂結局，她沒有。

雅君也想和朋友誠懇地說：「我好好，冇事啦。」

但是，根據她沉靜固執的性格和歷史，完全無法令人信服。

最近，她會無緣無故地哭。

春分已到。

留在宿舍，想起他們的溫馨時光，想起倚偎在一起看戲，想起她看他打機、他替她吹頭；回憶落在房間的每個角落，他們瘋狂地做過愛。

瘋狂？

違反社會規範，產生「傷害」行為。知道否？沒有流血也能造成傷害。

如今想起，不知是人瘋狂，還是事情瘋狂。

雅君願意獻身，何文曜願意擁緊，二人都痴撚線——她訕訕，因此沒有理智了，所以，瘋狂，愛得深者，看不清；不愛者，不想顧慮對方和後果，一切都不重要了。

愛或不愛，原來……不能以抽插時的投入程度測量。

她以為可以。

十八歲，誰說不可以呢？

但假如離開宿舍，又覺得心上空蕩蕩的，她總覺得那些美好都只能留在宿舍，一旦她離開，或者全數換掉房間的裝飾、家具，就好像將一切都洗刷，什麼都沒有了。

她不願，她想盡全力守護那些甜美的回憶。

因此，每日憶記舊事，每一天都比前一天哀愁。

但雅君沒有主動去找何文曜。

誠實問心，他想要性，單是如此，無法給予她直達心靈的愛；她只是想要愛，貪他的生殖器官作甚？講真，不過是一碌鳩，誰沒有？

她已經夠下賤了。

而且，其實冰雪聰明的她，早就看出他沒有心，只是不想信；在確認之後，又問——何解愛他？

他。

中學、大學師兄。

何文曜。

所有人都能列舉何文曜做過的壞事，如果告訴別人，都是一聲聲「仆街仔」、「希望他生性病」、「落地獄」。所以，雅君也疑惑愛他的原因，但她有種愛過的惻隱，雖然希望他不要過得太好，但也不要過得太不好。

雅君後悔進了大學後，真實地認識了何文曜。

如果一切回到最初，他將會是她念念不忘的乾淨、堅毅、好男兒師兄；而非像現在，他的相貌已過分清晰，臉上的淚痣、皮膚的紋路、鬍鬚的觸感……她一清二楚。

如今，她不再能將他安置在內心一隅。

他常令她的心忽然下陷。

Time will heal——唯有如此相信。

重新出發很難，現在，她只能做到出發。

*

live！！！

何文曜依舊努力考取獎學金。

一天落堂後，他與阿樂行到宿舍。

「妹妹呢，你同妹妹點？上次見佢嚟搵你喎，又好返啦？」阿樂問。

其實何文曜和阿樂不是很熟，二人的價值觀差距甚遠，但也有可能是經歷完全不同，所以，互相質疑。不過，互為Omate，而且同一科系，經常待在一起。

「冇啦，上次係最後一次見啦。」何文曜面色一沉。

他記起的，是下體的痛楚。

「吓……點解，佢都走嚟搵你啦，仲唔見落去？」阿樂不解。

「佢踢咗我隻雀，條女痴撚線，唔知佢無啦啦做咩，明明好哋哋。」何文曜反了一下白眼。

「點會無啦啦咁，你實唔知做咗啲嘢，佢先會咁。」阿樂不信。

「冇。」何文曜皺眉。

他本人也不信，可是，他也不知道原因。

「講嚟聽吓啦，怕咩。」

何文曜回想：「錫咗——但係佢錫我先，跟住我再錫返佢、摸吓佢，佢就踢我啦。你話啦，佢係咪就係想引我？」

「吓……咁真係唔知喎。」阿樂感到詭異。

「總之之後就冇見，諗起佢就鳩縮。」何文曜是真的恐懼。

「妹妹咁靚女，你都鳩縮？唔掛住人咩？」阿樂追問。

何文曜真心：「冇。」

他沒有記掛雅君。

常常以為，自己的生活軌跡在少了一個人之後就會大幅改變——確實，這是Zita無意中教會他的；但雅君，沒有這個作用。

起初，因為不習慣，所以偶然也會念記她。

後來，日子如常，他早已習慣那種不習慣，默默回想，在認識雅君之前，他本來就是如此生活。

何文曜也沒有後悔失去雅君。

他縱然有過「擁有」她的自覺，但也清楚知道，他和她的美好只能留在宿舍之中，曾經的性愛伴隨刻意瘋狂的心智，此刻，根本不算什麼。從一開始，他就分得清清楚楚。

何文曜早已過了難離難捨的純潔階段，想抱緊些的目的，並非渴望心靈溝通無間，而是想做愛。

有，很好；沒有，都無所謂。

反正，未來，又會有新人到來，光臨他的生命。

不會再有下一個許雅君——

何文曜不想再將時間浪費在他不愛的人。

他要做的東西，還有很多。如今有人教會他愛、感受愛，將來，他會用這樣的情深意切對待下一個人。

他對雅君有感激之情。

閉眼，想起雅君，思緒卻落在Zita之上；他眨一眨眼，一切都沒有留下存在過的痕跡，唯獨他知道，這一段時間，他做了什麼。

何文曜躺在床上的時候，突然想起雅君問過他：

「如果我哋真係唔會再見，你會唔會後悔而家冇好好把握我㗎？」

當時，他們才剛剛進入快活的關係，氣氛輕鬆自然，對所有事都充滿期待；她只沒頭沒腦地問。

他將手放在她的胸前：「不嬲都有好好把握——同埋把玩！」

他不禁微笑，呼一口氣，他的答案是：

不會。

「你其實都幾衰，可能會有報應㗎，到時鍾意咗一個人，而佢唔鍾意你。」阿樂喃喃。

「早就已經試過……算啦。諗太多啦，邊有咁多衰人會有bad ending。」

「你將來可能會後悔㗎啦。」阿樂搖頭。

「將來先算啦。」何文曜滿不在乎。

他有錯過了什麼嗎？

他不喜歡的人，原本，就不會屬於他。做愛，只是身體的貼近，而不是心與心的擁抱。

愛不愛，沒有關係——如非互相同意，疏遠，只是自然之果。

不需再執着。

*

何文曜=仆街
屌你老母一世爛鳩

真係好仆街

Live

離別後的一個月，仍然，雅君電話不離身，聽到通知聲時，會快速查看。

她生怕錯過了什麼似的。

「望咩吖……真係有心搵你吖，使咩等咁耐。」青青忍不住說。

「你同Matt幸福開心咁拍拖，唔明㗎啦。我唔係話真係好想見到佢，我都有啲憎佢㗎，但就係有啲記掛咁囉，硬係會上心，我都唔想。」雅君坦率。

她也知道得她在意錯過了沒有開花結果的私密感情。

「忍吓手，減少stalk佢啦。」青青說。

「冇啊，佢都已經好耐冇post過嘢。」雅君點頭。

如果何文曜有發佈任何東西，她一定能即使看到。

「唉……」

「唔好唉，我已經好過之前好多啦。」雅君扁嘴。

青青說：「應該都係嘅。」

「其實佢真係完全唔緊張我、咁耐都唔搵我。我係咪做咗好耐免費雞？」雅君開玩笑：「應該要收返佢錢啦。」

「佢邊度畀得起，你呢啲質素多多錢都買唔起。」青青小心地答。

「有愛，貼畀佢都甘心。」

說完，雅君又覺得自己沒有出色，她「應該」不是這樣的人。

青青問：「而家呢？其實佢都只係一個普通到不得了嘅男人，仲要唔明買明賣，成日喺度畀假希望……」

雅君以誇張的語氣回應：「唉，真係唔抵！」

「你明明冇後悔。」青青遲鈍地笑。

「我都開心過嘅，不過，又真係幾後悔同佢搞埋一齊。我正正常常咁同佢相處，唔上床，可能結局會唔同。」雅君忽然冷靜。

她什麼都知道，從小愛好觀察、天生細心的她，真的什麼都知道。

「你真係好鍾意佢。」青青感歎。

「嗯。」雅君忽然哽咽。

一直以來，內心都不自覺地堅硬，因為一旦柔軟，就會不自控地遠離肉身；可是，只消某刻不為意，跌落地上，就會碎掉。

「最好的尚未降臨。」青青擁着雅君的肩。

雅君突然來了興致，又笑又哭地說：「講起，佢之前話我個project-mate係好高貴嘅天鵝，而我係倉鼠——邊度似？邊度？我都高高瘦瘦吖，邊度似吖。佢應該覺得Venus——即係天鵝係最好囉，所以我就點都唔會係最好囉。嬲，其實倉鼠都好得意！」

「真。佢都衰，喺你面前講呢啲嘢。」

「但Venus係唔會鍾意佢囉。」雅君肯定。

Venus對何文曜有莫名的鄙夷。

「知咩事啦，何止唔鍾意佢，仲憎死佢添。」青青附和。

「唉～」

得雅君俯首稱臣，這樣孤獨的兵丁，竟也淪為棄卒。

「The best is yet to come。」

雅君隨性地點頭，沒有再提起何文曜。

即使，她未曾遺忘。

*

盛夏。

雅君和莊員在會室外的公共空間「夜話」，很奇怪，雖為理應時常見面的莊員，但等到一年級的課程已經完結，他們才變得更加熟絡。大家都慢熱，可是，都是親切的人。其他書院的系會成員也來加入，一起坐下來傾偈。

他們在round status。

「雅君呢，咩status㗎？」

大家都將目光放在雅君身上。

雅君面有難色，然後，想了好久，這真是個問題。

「係咪太多男朋友，仲數緊人頭？」有人調侃。

「都唔出奇，雅君咁靚。」有人認同。

「O啫係拍緊拖，A啫係單身……」有人再次介紹報法。

雅君想了好久，不想令人誤會、更怕沒人誤會——她希望以一種「比較」誠實的方法，告訴後來者。

「A1，」雅君終於說：「我A1。」

「想聽雅君嘅愛情故事！」在場的都起哄。

雅君慢慢地說：「佢係我中學師兄嚟，都幾年。可能有緣無分啦，性格有啲唔夾，之後入咗大學冇耐，佢同我講分開，咁就分咗手啦。冇咩特別啦，想聽你哋嗰啲多啲！」

語氣淡然得，像一個旁觀者。

她不想被人誤會她沒有過去，雖然她確實是A0、未曾戀愛，卻也曾經與何文曜有過一段露水情緣，除了沒有被愛，他們與愛侶無異。

何況，她給他的愛，在未來，還不知是否有人可能截取。

她有過不是Available的時候嗎？她的心卻曾Occupied。

肉體如是。

因此，雅君不想用「0」概括她有過的一切。

她不想在別人愛上她的乾淨後，卻發現，其實她也有過一段無名無份的過去。很難向不知情、又不需要知道的人解釋，所以，她報自己是「A1」——起碼是，有一個數字能夠證明的確切歷史。

雅君不想成為像何文曜一樣的人，她痛恨自己的眼淚除了思念，還夾雜忿忿不平，這並非她的初衷，這種悲壯的自憐，其實她不喜歡。是否因他成長了一點？她的愛終於產生能量，除了沉淪，還有思想作用。

「噢……喂，你有機會啦！」某莊員推一推旁邊的男莊員。

雅君裝作看不見、聽不見，靜靜地喝水。

這次，她會小心地愛，不會再懷着愚勇自殘。不是不會再愛了，只是，總不能讓傷口沒有任何功能吧——成年人，「理應」聰明。

再也回不去瘋癲狂熱的純淨。

「到下一位！」男莊員沒好氣地說，卻也偷偷地望向雅君。

雅君無意地對上他的視線，可是，也對着他微微一笑。

她懂得跳天鵝湖。

大家繼續投入到眾人的故事裏。

……

夜話結束，雅君拿着一抽二袋的禮物和紀念品回到宿舍，見𨋢門緩緩關上，她馬上急步跑去。

聽到腳步聲、看見有身影略過的何文曜按住𨋢掣。

雅君連忙內進、點頭：「唔該晒。」

輕輕抬頭，發現對方是何文曜，哈，她將頭撇過另一邊。

何文曜替沒有閒手的雅君㩒𨋢，那是熟悉的五樓。淺薄的舉動，同時深刻了證明了一些東西。

無問東西，反正，前面沒有路。密不透風、困獸之鬥，在宿舍房間；不見光卻硬要發芽的感情，怎能不死。

他們沒有再說話。

何文曜沒有講任何一句。

雅君只想快點出𨋢。

她無數次幻想再遇，其實前一陣子她也有離遠見過他，只覺，他們只能如此遠離。

今日，她真的和他處於同一密閉空間時，仍覺，他們只能如此遠離。

終於，何文曜首先到達四樓，臨行前，他默默地用餘光望了一眼雅君，她面容平靜，再無昔日活潑好動的盎然生意，但是，美麗未曾減褪一分。她沒有回望。

何文曜回到房間，去沖涼、刷牙，打了一陣機。

心泛起了一些漣漪，太多「假如」。

然後，平靜。

一切如常，就像，什麼都沒有發生過。

他躺下睡覺，閉眼，睜眼，閉眼，睜眼，坐起，又躺下，閉眼。

一覺醒來之後，一切如昔。

寒冬已過，炎夏的太陽，明天悠然升起。

雅君目送何文曜離開，而後，淡定地關上𨋢門；鬆一口氣，和他在一起、感到如此局促，卻非因一刻擁吻而起的生理衝動，實在新奇。她連他的樣子都沒有看清楚，只全程緊盯𨋢裏的數字。

世事諷刺。

曾經幻想過與何文曜重逢，原來真到現實，就什麼都說不出口。

短短一分鐘，雅君強忍身體的顫慄，牙骹發酸。

很累。

愛他，並不是輕鬆的事，從來、從來。

她的心跳不自覺加速，但此刻，她醒覺，那不再是小鹿亂撞的青澀——她鹿兒呦呦地鳴叫，年月之間，早已撞死了——從未好好察看她的傷勢，有所察覺之時，已是痛極的哀悼，將她看了一眼又一眼，依依不捨地埋葬。

泥土上，悄悄長出小樹苗。

雅君踏在走廊上，呼吸新鮮空氣，舒服得多。

她回到房間，去沖涼、刷牙，倒頭就睡。

Will time heal？

雅君沒有一刻不記掛何文曜；此前此後，她都沒有對其他人心動。

只是，不如不見。

春夏秋冬常有，某年某月某日的季度，卻只有一次。春花、夏風、秋月、冬雪，縱然未曾真正逝去，卻也不會再回來。

愛無用，不愛也無用。

不如不愛。

一瞬間長大之後，卒之知道——

心與心的距離，正正是，我們愛的距離。

好好睇 好多謝樓主寫咗一個咁好嘅故事

有個靚女住入我幢hall，我哋瘋狂做愛。//
《愛與愛的距離》

全文完。

死仆街！！！！！！

唔係話blame the victim
但熱面貼冷屎忽
作賤自己
其實都唔係啲咩好人
人必自侮，而後人侮之
自己都唔珍惜自己，點會有人珍惜你

不過現實世界總係好多呢啲女
硬係鍾意呢種賤男
點解，因為鍾意鬥氣，覺得自己可以係改變對方嘅the one
實情對家只係當佢係自己識行識走，隨傳隨到嘅私人飛機杯

樓主寫得好好
短短嘅一個故都能夠將男主女主間嗰種情感思緒寫得咁細膩

覺得樓主文筆又進步咗
男主真係大仆街

樓主辛苦了

雅君乖

大仆街
食完人仲要咁口臭

完啦終於 多謝樓主寫左個咁好故

雖痛，卻是一次真實的成長
祝願雅君會有一日遇到填補佢傷口嘅人。

毒撚>好女仔>賤人>臭閪>有錢佬

我諗起之前睇過個hall故有個單元叫A0 but experienced

寫得幾好，雖然短過之前啲故，但都睇到每個角色嘅獨特之處，其實不論男女都係犯賤，太易得到嘅完全唔吸引，反而欲擒故縱嘅更令人心癢。期待下個故

多謝作者你，係一篇好細膩嘅故事，我會開始睇番你以前啲故事。希望你可以繼續加油。

我知好多人都會話何係仆街，但如其話佢係仆街，我更覺得佢可憐，佢以為自己好愛Zita, 但其實只係個遺憾放大咗個情意，佢再長大後或者會有一番體會，明白自己錯過咗啲乜，一個真正可以跟自己走下去嘅人應該係點。

見好多人話雅君免費雞凳佢唔抵，但其實真正咁做自己面對自己都唔係容易。佢知道道理上咁做自己係錯，但情感上願意為自己愛嘅人可以奉獻所有就係雅君，佢都係做番自己，其實衣點都係需要勇氣。

不知不覺地將自己嘅情緒投射咗落去，一個咁簡短嘅故事，可能因為設地喺大學所以會有所共鳴，你嘅文筆好細緻咁描寫出兩位主角嘅心理，都好扣人心弦

多謝作者你送上一篇咁好嘅故事

樓主你真係仆街來
虛虛偽偽過一世咪算囉
點解一定要每句都直插入心

好想條仆街後悔

可憐之人必有可恨之處
可恨之人必有可憐之處

其實佢會 唔係唔報 只係時候未到 到有日佢食多幾個就會發現 原來自己最愛 同最愛自己個頭已經唔係隔離

你個故真係好好睇！！！

就算雅君比人鬧我都覺得要為佢平反下
當你真係雅君呢個角色時 有時你明知唔岩 但偏係好想比多次機會佢
直到心淡 個心傷到無可挽救之時 你先會有能力放開佢
呢種關係 冇人會想比人知 但呢段關係又確實係存在過
我都好明白 有啲睇返過去既自己咁

每句情節都好心酸 每句對白都好觸動人心
多謝你呢個故

男與女之間，不歡而散。男為性，沈醉於被愛，享受著零付出的收穫。女為愛，付出一切，奢求換來那一點不曾存在的愛。他們犯賤嗎？可笑嗎？或是或不是。
瘋癲過後，看破曾經矇矓的關係，他們都成長了，得到了應得的，不論多與少，好與壞。

祝願天下人都可以遇上一位深愛對方，為他或她付出所有的男或女孩。

感謝樓主嘅故事，一年半載再番黎回味 相信又會有另一番體會。

多謝呢半幾個月嘅支持
大家好有愛，感謝巴絲嘅稱讚、鼓勵、提點、捉錯字、關於標題嘅意見，等等等等！！！諗完再諗，希望以後都可以做得更好
希望呢度嘅每一個你可以平平安安，留意多啲身心狀態。
希望你哋鍾意呢個故事。

鍾意嘅話可以畀個正皮、follow我
Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青
Penana：

可以追睇我嘅舊故：
結咗婚十幾年，好似已經唔太愛。//《相愛十年》
Post 1:
我破咗個文青處，但佢唔肯同我一齊。//《偏偏喜歡你》
Post1：
《家姐話，教我追女仔》
Post1：

可以買實體書《相愛十年》
Instagram dm我，或者喺Penana買：

見字飲水！

入𨋢呢個前後對比做得好好 雖然情節相似 但係兩個主角嘅心態完全唔同哂 值得碌返上第一頁慢慢比較多次
春夏秋冬個貫穿都係 隨住季節改變過咗一個學年了 何文曜同一年前好似無咩變化咁（其實變得更加衰）
但雅君好明顯長大了，成熟了，卻又少了嗰份對愛情青澀的期盼
如果現實中可以唔洗遇人不淑都學識愛同被愛就最好了
樓主打完個故慢慢休息啦 期待下篇故

雖然無happy ending
但我相信雅君唔後悔有呢段經歷
愛情就係要經歷甜酸苦辣
痛就證明勇敢愛過
愛一個上一課 從錯誤裡吸收
愈錯愈痛最終都會知道自己想要咩
下次就唔會再錯同一樣野
學識點樣去愛係一生既學問
願每個曾經受傷既人都可以重新出發
繼續相信愛

完左 支持 文筆好左

Matt 青青
Venus 係咪都有係其他單元出現過？？

想有個人物關係圖

辛苦樓主

咁就完咗啦

//雅君沒有一刻不記掛何文曜；此前此後，她都沒有對其他人心動。//
好鍾意呢句同last點題個句。明知對方心入面冇自己，但係又不由自主憶起他的好。唉，都唔知會唔會再遇到下一個令自己心動嘅人，心靈好空洞呀啊啊啊

本身諗住入黎打個飛機就算 點知追到最尾

有冇第二季

快，下個故！！！

比樓主諗下先

希望雅君搵到個好愛佢既人

相愛十年本書加 $20 係咪寄去香港邊度都得

美中不足係見唔到男主報應

郵費$14，應該係的

結局要支持
Bookmark遲啲由頭到尾再睇

仲未知君君英文名！
青青universe 會唔會再expand🤔

現實就係冇咁多報應

冇"happy ending"先係最happy既ending

休息一陣陣陣先
如果話夠1000正皮或者夠2000ig followers就出，得唔得？

畫得好好 雅君同男主已經再冇關係線

未圓湖 佢地都係崇基人!

睇緊結局嘅時候 啱啱shuffle播到未開始已經結束
或者係一個sum up to佢地嘅「愛情」

YES

你死啦你 快啲pin咗佢 我call人入嚟正皮你

何文曜係我睇樓豬咁多個故入面最撚賤種果個

多謝樓豬呢個故

上左熱門 有冇外傳睇

好彩上左熱門先發現到
一口氣用兩個幾鐘追晒
凌晨睇真係忍唔住睇喊左
好耐無睇故
亦都好耐無睇過咁高質既故 好少睇到喊

例牌嘅IG Q&A呢今次會唔會開

好撚虐心

到最後雅君都係無英文名 做唔到天鵝
多謝樓主分享呢個故事 令我哋呢半幾個月有寄託

高質故

4樓男層5樓女層嘅設計
我估係五高

有冇後記

支持樓主繼續寫多啲正故

Pinned希望夠啦～
夠1000正皮或者夠2000ig followers就出
大家要好好休息

樓主會唔會放番上penana backup 呀
相信時不時就會番黎痛一痛 懷念下依種感覺

btw 樓主會唔會考慮下 下次個故對個女主好啲 個個都咁虐心 平衡唔到心理

話唔定係新書院呢
唔知點解硬係覺得係山上面嘅
雖然五高都算半山上面

睇完覺得自己好唔了解女人

想送首《心太軟》給雅君

辛苦樓主 好好睇

投錯good end，應該揀sad ending ，對女主會係另類good ending

雅君好慘希望佢遇到好人
重遇個幕好真實

留名先

新讀者留名

今朝睇到樓主個post以為係甜故點知原來係現實虐心故用左成朝追哂
樓主文筆好好，值得多啲人留意
下個故繼續努力！

估唔到咁虐心，樓主可唔可以對女主角好啲

呢腳踢得好啊仆街

lm
希望後面唔會令我失望

唉屌 睇到好撚嬲 但又好真實
或者呢啲真係人生遺憾

啲文筆好靚，好耐無睇過咁高質嘅文筆

Pish

推 求外傳

最尾嗰句打咗個冷震sor

世上就係有太多嘅仆街，好虐心

1000正皮

外傳

之前冇留意開樓主，真係因為上咗熱門，所以先睇咗成篇文，由頭睇到落尾感覺好爽
多謝樓主寫咗篇咁好嘅文，啲情感描述得好細膩好真實，特別想講其實係作為一位絲打，其實好surprise 各位追文巴打咁替女主覺得唔抵。。。如果呢個係一個真實故事，想像下個男主出post話身邊有個咁嘅女仔，或者女主出post話自己貼上咗一個咁嘅男仔，連登仔嘅反應都只會係，男嘅無錯，有食唔食罪大惡極，係個女嘅自己多多幻想，明明大家講明不負責任。個女嘅就係做免費雞，天生淫賤唔錫身，唔要得，etc etc。。。係呢個故入面竟然啲人仲話女主係好女仔。。。連登仔真係雙重標準得好緊要

總之都係多謝樓主寫咗一篇咁精彩咁寫實，敘述兩性關係咁fair嘅文，樓主功力深厚，多謝樓主用自己才華貢獻本土文學，希望未來會繼續見到樓主嘅文字。

好睇呀，感動

現實得傷心先好睇

1000正皮了

多謝樓主

幻想背景係新宿

拖了天國下來地底不再受騷擾

我好想樓主寫女主角之後識左個靚仔男朋友，虐下個仆街

唔會虐到的
佢唔會咁在意，只會心下一沉，有啲不屑、驚訝，甚至勉強祝福，但好快又回復正常

歡迎嚟到講故台aka連登清泉

由啊朗開始睇
多謝樓主

今朝追到依家一口氣睇哂
樓主描寫得好細膩好入肉一路睇個心一路乸住
最尾睇到踢蛋嗰到就算係男人都忍唔住諗踢得好

多謝樓主寫咗呢個故

好好睇

夠1000 正皮
一晚達標！！

勁like個結局!!! 樓主寫個短篇都甘細緻!!! 好高汁

個故真係好正！樓主辛苦晒

咁希望佢仆街死啦

琴日聽隔離突然諗起雅君

「 十四天 大概足以證實 他已狠心離棄 」

macy

其實由雅君食牛河已經睇得出佢嘅愛情觀

雅君鍾意食乾炒牛河 因為佢鍾意食 冇理過佢油唔油 純粹鍾意食乾炒牛河

利申：新讀者啱啱一次過睇曬
男女關係真係好似一場對弈咁 一子錯滿盤皆落索

前晚睇完個故個心好翳，一路都好唔舒緩。
好佩服雅君最後嘅決定同勇氣因為我冇做到

個個都屌男主 明明女主都蠢
不過 呢樣野可能對大人黎講 真係正常不過
樓主可否出個男主獨白

番外：417與513

住417室的哥仔，是個很內斂的書生，我每次見他，他都捧着電腦外出，眼鏡架在白白淨淨的臉上。

講真，他不說話的時候，有點像我老公，思緒都不知飄去何處。

住了三年的他和以往早已不同，沒有什麼表情，總是呆呆的。但是，每次見到我，他都會打招呼。他很有禮貌，外出之時、剛巧見到我在打掃走廊，都會向我微笑、點頭。

他是一個三年級學生，他從一年級開始住在這裏，從來沒有變過房間，我一直記喚他做「417」。

我不識中文字，不知道他門上掛的揮春寫了什麼，可是，我希望他能身體健康、學業進步。

誰不希望年輕人平安順遂呢。

這間學校的學生，很——薯？每日都隨便穿一些T-shirt上堂，夾着人字拖走來走去，我學懂了這叫「頹look」；跟我的兒子完全不一樣，他每日穿得很四正，將頭梳起，然後又出門了。即使我已不是上早班，但見到他的時間，仍然很少。

當然，我不會當宿舍的學生是兒女，到底，親疏有別。

只是，經常見面、又熟面口，總會有些感情；我見他們的頻率，比遠在另一方宿舍的兒子密得多。

至於417，是四樓唯一一個，會問我叫什麼名字的男生。

我着他叫我做「津姐」，此後，每次他見我，都會點一點頭：

「津姐。」

就這樣輕輕地叫喚一下我，沒有其他閒聊，但我已感覺到被尊重。

所以，我特別認得他。

*

417是一個很可愛的男生，雖然呆鈍，但一年級的他，會將情緒都放在臉上。

以前的某一日，他整個人都像一部吹泡泡機——隨時隨地都五彩斑斕地放射繽紛，那種喜悅的神色，完全不像再之前被功課、考試摧殘的樣子。

我猜，他是戀愛了。

417的歡喜有種羞澀的含蓄，原先木木獨獨，怎會因為考取好成績、賺到兼職費等原因而改變甚多。

愛情，與其他外物因素，從來都不相同。

很快，我就見到417的女友，那時未有疫情，允許訪客內進；某天下午，我在廚房坐下歇息，見到他攜女友從𨋢出來，手牽着手，不斷碎碎地說着一些玩笑話，看起來，二人都很快樂。

417一見我，就收起放肆的笑容，可是又因害羞，臉微微一紅，向我點頭。

他的女友也跟着看了我一眼。

是個很可愛的女孩子，青春之時，女生都可愛，各有各的美法，只要有懂得發現美的眼睛。

之後，我偶然還會看見417和女友，他們急急入房，一留，就留好幾個小時，再等到黃昏之後，我在𨋢中碰見他們，一同離開。

又一年，417還是快樂的。

我看得出，他很喜歡女朋友。

我將417女友的面容看得最清楚之時，是他女友進入四樓的廁所，而我正在清潔，說：

「上一層係女層，而且未搞住，你可以去。」

其實我在出面放了一個「清潔進行中」的牌子。

她也只是看着電話，漫不經心地點點頭，然後轉身。

這次之後，我就沒再見過她。

那一段時間，我也很少見到417，或許他出房的時候，我都剛巧去了其他樓層。

再見他的時候，他已沒有了臉上的笑容。

似乎，他的快樂一如笑容，也消失了。

我沒法提供給417一種母親般關懷，我的愛，連親生兒子都嫌棄，早已不知如何靠近已經長大的男孩子。我只能默默地看着417。

他很憔悴，再沒有以前那種純真的感覺。

他依然有種呆板的感覺，但已不是天真而生的，而是因為沒有力氣。

我不太懂怎樣形容，但就像煮好了的菜，放了一整天的話，就會萎縮了一點，色調微微變黃；他就是那些黃了的菜，感覺不到他的鮮活。

我有問過417：

「哥仔，學期就完，係咪輕鬆啲啦？」

他點點頭：「OK。」

我覺得很可惜，一年級的他，跟現在，分明是兩個人。樣子一樣、身軀一樣，唯獨面容的憔悴揭曉，靈魂早被調包。

我猜，417和女友分手了。

他沉寂了好久，好像又沒事，臉上只得一種很淡的哀愁，眼裏不再起波瀾，乾涸得不成浪花。

我不知道何解417會和女友分手，唯一肯定的是，他並不好過。

不是若無其事，就真是無事……

417經常關上房門，很久見他一次，問他：

「最近忙咩？」

「考試。」

他似將心神都放在學業之上，但感覺，變化了許多。以前考取好成績是目標，現在則是一種心靈寄托；沒有人說這好或不好，我只是婉惜，他本來可以開心一點。

我不太懂年輕人的生活模式。

十一點半收工的時候，會聽到某些房間裏有一大伙兒的聲音；417卻一直都很靜。

*

我當然也打掃五樓的女層。

新學年，513室來了一個新宿生。

她見我的時候，也會微微點頭。有次下午，我在廚房抹東西，她出來煮公仔麵。

她說：「我住513㗎，點稱呼你？」

她很禮貌，我也告訴她，可以叫我「津姐」。

她無異是美麗的，很純淨，不笑的時候有點冷酷，但一笑，就很親和。

我很擅長記住宿生，工作多年，早已懂得快速認人。

我很少碰見513，可能是她很少出房，可能是我撞不正時間到五樓打掃。

有次，見到她衣着輕便、去了房與房之間的側梯——總之不是正門的那道，我先知道，她在這宿舍裏應該有朋友互相照料、去找朋友，不然，她應該會搭𨋢外出。

走來走去，我在四樓走道打掃時，417開了門，他和513一同出來，她很高興，一如417與舊時女友相見之時。這樣清澀純淨的眼。

我有點驚訝，417和513竟有故事。

他們都看到我，異口同聲地說：「津姐。」

513坦然，而417顯然更加困窘，神色有些不自然；也許，他有點羞愧，畢竟我以前見過他和女朋友在一起，現在，身旁換了個人，或者覺得尷尬，介意我的目光。但其實我很想告訴他，如真的與513相戀，大家都會支持，她是「好女生」。

人總怕被看穿，這一點，我明白。

513很自然地從樓梯上去。

417轉頭，去廁所，他那是有點落寞的臉，總是有種鬰鬰不得志的感覺。

之後，我會碰見417和513經常待在一起。

在𨋢裏、在宿舍樓層裏，甚至時我上班途中、在大學校園。

有時，也會聽見他們在說話，在417面前的513，特別機靈可愛，笑容很多，眼睛會瞇起來，看見我的時候，也會落落大方地叫喚我的名字。

417沒有以前頹喪，多了自信之覺，仍然沉穩，可是也會靜靜地聽着513胡鬧，沖她寵溺地笑。

當下，我覺得，他們戀愛了吧。

真好。

我想見到417得到幸福，他沉默時有點像我老公，但年紀又如我兒子。

可是，我親眼目睹，到417別過513，得他自己一人之時，他雖然沒有散漫，可是，就是莫名地低落。

或者說，這是寂寞。

為什麼呢？年輕人談戀愛，不是開心快樂的嗎？為何得自己一人時，卻會散發這種孤單的氣質？

可是，這種神態，我分明熟悉得很。

我八卦地問417：「同513一齊咗？」

「513？哦、哦，513。冇啊，冇一齊。」他答。

「你哋成日一齊喎。」我懷疑。

「朋友嚟咋嘛。」

417否認，他忽然冷漠。

所以，原來，得513喜歡他，他們不是兩情雙悅——我感覺到這一種近在咫尺的陌生。

我和丈夫，如是。

可是，老公給我的觀感更加落地，我們都接受了現況，覺得很好。

*

417和513還是經常見面，但我碰到513的時候，她已無最初快樂，她的精神好像很緊張，有些焦慮。

我不知道他們發生了什麼。

後來，我就再沒有見過他們在一起。

417沒有以前和女友分手的沮喪，反而好像更加輕鬆，有種解脫和釋懷的感覺，像讀了一本令人豁然開朗的書，然後他為此高興、感恩。

他依然平靜，可是，少了早期的那種傻氣。

513越來越瘦。

她一定很傷心，整個人總是失魂的。

臉上沒有過分悲傷的神色，只得淡淡的哀愁，像417失戀之時；沒有吶喊、沒有悲鳴，只有夜不能眠——她的黑眼圈，比以前任何一天都重。

她經常出來，去水機處淥杯麵食，在正餐時間。

我念叨她：「唔健康啊阿妹。」

她答：「一餐半餐，唔緊要，有嘢落肚，好過唔食飯。」

哎喲，問世間，情為何物。

可是，她仍會外出，穿着不同的屬會衣服；我想，她亦努力如常生活。

有些事，沒有遺忘，盡力掩藏。

*

我回家。

丈夫早已睡覺。

能夠和他睡在同一張床，已經足夠。要求枕邊人愛我，從來，是個不切實際的奢望。

我感恩丈夫在到了成家立室的年紀時選擇我。他說以前已試過轟烈的愛情，希望擱淺。我很喜歡他這個人，他說，他也很喜歡和我生活。對我而言，已經足夠。

我沒有辦法想像得更好。

愛這種東西，本來就不是人能主宰的，我聽天由命，得到幸福。

我知道我不是他的最愛，可是，和他一直走下去，我仍然幸福。

他在兒子不理我之時，安慰和體恤我。

丈夫不會和我吵架，他總是好脾氣。我從未見過他眼紅、激動、勞氣。他說，他很感謝我，很愛我——因為，我是他的好妻子，持家有道、照料兒子，老來仍未放棄工作；他真愛我的好處。

如果一輩子甘於這種相敬如賓，我們都會快樂的。

反正，我是快樂的。

*

417升上四年級，他就搬離了宿舍。

最後一次他叫我「津姐」，最後一次，我聽見他的聲音。

我感受不到他的快樂和悲傷，可是，他精神了許多，像是完滿解決了一些問題。

見過他的純真，婉惜他此刻已非舊日少年模樣，但仍高興於見證他的成熟。

而513，則升上二年級，她繼續是513室的住客。

她的冷臉上，仍有溫暖的笑容。

而我，在等待她笑到眼底的一天，畢竟笑容不應只是嘴角的肌肉拉扯。。

對了，她在房門前，和508室的住客在門上貼了同一款英文名牌，字體很飄揚。

513的是：「Diana」

她如此年輕，希望，她的心能光明如白晝。

我想，將來，她擁抱其他人時，也會想起417，然後閉眼，感覺那刻的一切。

最好的尚未降臨。

最好的將會降臨。

「最好」二字，最好，自行定義。

番外：417與513（完）

樓主
多謝番外

番外嘅視角可能有啲奇怪，希望大家鍾意
感謝你哋咁有愛，陪伴我呢半個幾月，仲同我講多謝同辛苦晒，其實係我多謝你哋就真
想追睇其他故/follow，詳見置頂
下個故再見保重

終於俾返個英文名雅君

你哋係咁話雅君冇英文名=冇得變天鵝
雅君可以！雖然其實倉鼠都好得意

（同時希望，同君君有類似心境經歷嘅巴打同絲打，可以展望將來，過去嘅一切成就你哋，但你哋仍有能力去把握現在加油）

之前save低咗 到依家得閒一次過追到live
Cls文筆 連甜嘅位都寫到肉體之下嗰種掙扎

Diana
她一定可以成為令自己也驕傲的神奇女俠
想聽津姐的故事了

比起天鵝，其實更鐘意倉鼠 細細粒，放係掌中竉愛，雖然稱唔上高貴，但有佢獨特淘氣可愛嘅一面。

我係宿工就去打下蛇先

相愛十年個Diana

嗰個係Fiona

仆街

多謝樓主番外好睇

笑死

我都係...

見到有啲人覺得樓主啲故嘅標題唔太好
我就反而幾鍾意
個陣就係俾相愛十年個標題吸引到
一件件平凡不過嘅經歷其實不平凡而且刻骨
你 我 都會試過
一路睇個心都揪住
好似重新再經歷多一次當時嘅情景

唔識中文字但識讀 Diana 係咪 bug 咗

Btw 好睇由相愛十年追到依家

樂瞳
真心都幾好聽

Sorry Diana不了 幻想磨滅
叫Diana的都不是高貴天鵝 更不會是可愛的倉鼠

樓豬可以開定post找數

出咗了

好好睇！少少現代版張愛玲feel

番外篇個視角幾特別 用兩人嘅共同旁觀者去講述觀察到嘅事同改變 津姐個故事似乎可以開一個新故了

Diana- 戴安娜王妃

失咗憶諗唔到番外係邊2個

一開始應該係男主同zita

417=何文曜，513=許雅君

唔知幾時先有新故睇睇親你啲故都好自虐

想睇樓主真甜故

放了！
Penana：
其他更新
Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

想買書！！！

唔緊要啦

true

愛上一個人本身唔係罪
但愛上一個唔愛你既人會令你受罪

樓豬寫既心路歷程好有同感
愛係單向既時候 理智從來唔存在

祝各位單戀既 一係可以成功 一係可以放低
好多謝作者令我好好喊左一場

樓主依種甜故more plz

1001